\begin{filecontents*}{HB.sty}
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{HB}[2025/05/04 Hymnbook layout with left-aligned number and title]


\RequirePackage{tocloft}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{parskip}
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{geometry}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage{needspace}
\RequirePackage{fontspec}

% Page setup
\geometry{margin=0.2in}
\pagestyle{empty} % Disable page numbers

% Font setup
\newfontfamily\timesnewroman{Lato}
\newcommand{\mainfont}{\timesnewroman\fontsize{14pt}{16pt}\selectfont} % Increased from 20pt/30pt
\newcommand{\boldfont}[1]{{\timesnewroman\fontseries{b}\selectfont #1}}

% Title block: hymn number and title in larger Times New Roman
% Added #3 for engHymnNo
\newcommand{\hymntitlewithdropcap}[3]{%
  \begin{minipage}[t]{\columnwidth}%
    \raggedright
    {\timesnewroman\fontseries{b}\fontsize{50pt}{72pt}\selectfont #1}\hspace{0.5em} % Increased from 50pt/60pt
    {\timesnewroman\fontshape{it}\fontsize{15pt}{16pt}\selectfont #2}%
    \ifstrempty{#3}{}{%  <--- Check if #3 is not empty
        \unskip...#3%  <--- Removed \boldfont and adjusted spacing
    }%
    \par\vspace{0.5em}%
  \end{minipage}%
}

\makeatletter
\newcommand{\chorusline}{} % Declare globally
\newcommand{\setchorusline}[1]{%
  \gdef\chorusline{#1}% Global definition
}
\makeatother

% Flag to track stanzas
\newcounter{versenumber}

% Hymn environment
% Added #3 for engHymnNo
\newenvironment{hymn}[3]{%
  \needspace{15\baselineskip}%
  \setchorusline{}
  \markboth{#2}{#2}%
  \mainfont
  \hymntitlewithdropcap{#1}{#2}{#3}%  <--- Pass the 3rd argument
  \setcounter{versenumber}{0}%
}{%
%  \vspace{1em}%
}

% Stanza environment
\newenvironment{stanza}{%
  \stepcounter{versenumber}%
  \needspace{6\baselineskip}%
  \vspace{0.5em}%  <--- Added vertical space before the stanza
  \begin{minipage}[t]{\columnwidth}%
  \setlength{\parindent}{0pt}%
  \ignorespaces
  \noindent\boldfont{\arabic{versenumber}}\hspace{0.1em}%
}{%
  \par
  \ifnum\value{versenumber}>1
    \ifx\chorusline\empty
      % If chorusline is empty, do nothing
    \else
      \par\hspace{2em}\boldfont{\textquotedblleft\chorusline...\textquotedblright}
    \fi
  \fi
  \end{minipage}\noindent
  \vspace{0.5em}%  <--- Added vertical space after the stanza
}

% Chorus environment
\newenvironment{chorus}{%
  \needspace{6\baselineskip}%
  \raggedright\setlength{\parindent}{0pt}\vspace{0.5em}%
  \boldfont\bgroup
}{%
  \egroup\vspace{0.5em}\par
}

% Hymn lookup commands
\newcommand{\hymnlookup}[2]{%
  \mainfont\noindent
  \parbox{\columnwidth}{%
    #1%
    \leaders\hbox{.}\hfill
    #2%
  }\\
}

\newcommand{\hymnlookupchorus}[2]{%
  \mainfont\noindent
  \parbox{\columnwidth}{%
    \MakeUppercase{#1}%
    \leaders\hbox{.}\hfill
    #2%
  }\\
}
\end{filecontents*}
\documentclass{article}
\usepackage{HB}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\begin{document}

\begin{titlepage}
  \centering
  \vspace*{0.1\textheight}
  {\fontsize{60}{72}\selectfont \bfseries உதவுகின்றன \par}
  \vspace{0.1\textheight}
  \par\vspace{0.1\textheight}
  {\huge Jjdjdjd \par}
\end{titlepage}

\clearpage
\begin{multicols}{2}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\begin{hymn}{1}{Nisimulie ya Yesu}{\#1}
\begin{stanza}
திருப்பாடல்கள் மிகவும் நல்லவை, ஏனென்றால் அவை நாம் சரியான மனநிலையில் இருக்க .\\
உதவுகின்றன\\
Hadithi iliyo tunu,\\
Njema kuliko zote;\\
Nieleze juu ya wimbo,\\
Wa wale malaika,\\
``Mtukuze Mungu juu na\\
Amani duniani.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nisimulie ya Yesu,}
Nisimulie ya Yesu,\\
Iandike moyoni\\
Hadithi iliyo tunu,\\
Njema kuliko zote.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Eleza ya siku zile,\\
Alipokaa nyikani,\\
Akajaribiwa huko,\\
Lakini akashinda;\\
Eleza taabu za kwake,\\
Nayo masikitiko,\\
Yeye alidhihakiwa,\\
Maskini, hana kwake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Eleza ya msalaba,\\
Alipoteswa sana,\\
Jinsi alivyofariki,\\
Na alivyofufuka,\\
Katika hadithi hii,\\
Naona pendo lake,\\
Nami nitamfuata\\
Aliyenitesewa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{2}{Yesu ni ujumbe}{\#10}
\begin{stanza}
Yesu ni ujumbe wetu,\\
Tutamtaja Yesu,\\
Tutamtukuza Yesu,\\
Tutamwona Mwokozi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu tu, hata milele,}
Yesu tu, hata milele,\\
Tumwimbaye ni Yesu,\\
Mwokozi, Bwana, Mfalme,\\
Mwenye heri ajaye.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu ni Mwokozi wetu,\\
Atusafisha dhambi,\\
Atuhesabia haki,\\
Anatuimarisha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ndiye nguvu yetu,\\
Akaa mioyoni mwetu,\\
Tusihofu, tusisite,\\
Atoa neema, nguvu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ndiye Bwana wetu,\\
Ni vema kumtii,\\
Ee! tumtumikieni,\\
Tuwe na wateule.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{3}{Yesu alitoka kwa Baba}{\#9}
\begin{stanza}
Yesu alitoka kwa Baba,\\
Na alimdhihirisha,\\
Akatuonyesha ukweli,\\
Tujue kusudi lake.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Na tufuate siku zote,}
Na tufuate siku zote,\\
Katika hatua zake,\\
Tukimtegemea Yesu,\\
Tushinde kwa jina lake.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Giza zito linatawala\\
Pande zote duniani,\\
Kama tukifuata Yesu\\
Tutaenenda nuruni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Alitoa maisha yake,\\
Wafungwa waokolewe,\\
Akatuma mitume wake,\\
Waeleze njia yake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Atakaporudi Mwokozi,\\
Atamshinda Shetani,\\
Ndipo giza litatoweka,\\
Mungu atatufariji.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{4}{Mungu wa Betheli wewe}{\#12}
\begin{stanza}
Mungu wa Betheli wewe,\\
Ndiwe Mchungaji,\\
Ulichunga baba zetu,\\
Utuchunge vivyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumefika sasa mbele\\
Ya kiti cha enzi,\\
Mbele zako tunaweka\\
Nadhiri na dua.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uongoze miguu yetu,\\
Tusibabaike,\\
Tupe mahitaji yetu\\
Yote ya kiroho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utufunike kwa mbawa\\
Zako hadi mwisho,\\
Ndipo tutakapodumu\\
Nyumbani kwako juu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! utubariki hivyo,\\
Twakusihi sana,\\
Wewe tu ni Mungu wetu,\\
Sasa na daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{5}{Mwokozi usiniache}{\#344}
\begin{stanza}
Mwokozi usiniache,\\
Nishike mkono wangu,\\
Kivuli cha mbawa zako,\\
Ki juu yangu kuonyesha\\
Mimi ni wako tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Napenda kuwepo kwako,\\
Uniondolee shaka,\\
Nisikie sauti yako,\\
Ikiniamsha moyoni,\\
Nifikie mede.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ulindaye roho yangu,\\
Uwe karibu kila saa,\\
Vita inikabilipo,\\
Na giza zito la dhambi,\\
Sitafadhaika.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yanifurahisha mno,\\
Kuguswa nawe ee! Bwana,\\
Hata kukuegemea\\
Kifuani kwa upendo,\\
Ee! mimi ni wako.
\end{stanza}
\end{hymn}


\end{multicols}
\end{document}
