\begin{filecontents*}{HB.sty}
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{HB}[2025/05/04 Hymnbook layout with left-aligned number and title]


\RequirePackage{tocloft}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{parskip}
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{geometry}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage{needspace}
\RequirePackage{fontspec}

% Page setup
\geometry{margin=0.2in}
\pagestyle{empty} % Disable page numbers

% Font setup
\newfontfamily\timesnewroman{Lato}
\newcommand{\mainfont}{\timesnewroman\fontsize{14pt}{16pt}\selectfont} % Increased from 20pt/30pt
\newcommand{\boldfont}[1]{{\timesnewroman\fontseries{b}\selectfont #1}}

% Title block: hymn number and title in larger Times New Roman
% Added #3 for engHymnNo
\newcommand{\hymntitlewithdropcap}[3]{%
  \begin{minipage}[t]{\columnwidth}%
    \raggedright
    {\timesnewroman\fontseries{b}\fontsize{50pt}{72pt}\selectfont #1}\hspace{0.5em} % Increased from 50pt/60pt
    {\timesnewroman\fontshape{it}\fontsize{15pt}{16pt}\selectfont #2}%
    \ifstrempty{#3}{}{%  <--- Check if #3 is not empty
        \unskip...#3%  <--- Removed \boldfont and adjusted spacing
    }%
    \par\vspace{0.5em}%
  \end{minipage}%
}

\makeatletter
\newcommand{\chorusline}{} % Declare globally
\newcommand{\setchorusline}[1]{%
  \gdef\chorusline{#1}% Global definition
}
\makeatother

% Flag to track stanzas
\newcounter{versenumber}

% Hymn environment
% Added #3 for engHymnNo
\newenvironment{hymn}[3]{%
  \needspace{15\baselineskip}%
  \setchorusline{}
  \markboth{#2}{#2}%
  \mainfont
  \hymntitlewithdropcap{#1}{#2}{#3}%  <--- Pass the 3rd argument
  \setcounter{versenumber}{0}%
}{%
%  \vspace{1em}%
}

% Stanza environment
\newenvironment{stanza}{%
  \stepcounter{versenumber}%
  \needspace{6\baselineskip}%
  \vspace{0.5em}%  <--- Added vertical space before the stanza
  \begin{minipage}[t]{\columnwidth}%
  \setlength{\parindent}{0pt}%
  \ignorespaces
  \noindent\boldfont{\arabic{versenumber}}\hspace{0.1em}%
}{%
  \par
  \ifnum\value{versenumber}>1
    \ifx\chorusline\empty
      % If chorusline is empty, do nothing
    \else
      \par\hspace{2em}\boldfont{\textquotedblleft\chorusline...\textquotedblright}
    \fi
  \fi
  \end{minipage}\noindent
  \vspace{0.5em}%  <--- Added vertical space after the stanza
}

% Chorus environment
\newenvironment{chorus}{%
  \needspace{6\baselineskip}%
  \raggedright\setlength{\parindent}{0pt}\vspace{0.5em}%
  \boldfont\bgroup
}{%
  \egroup\vspace{0.5em}\par
}

% Hymn lookup commands
\newcommand{\hymnlookup}[2]{%
  \mainfont\noindent
  \parbox{\columnwidth}{%
    #1%
    \leaders\hbox{.}\hfill
    #2%
  }\\
}

\newcommand{\hymnlookupchorus}[2]{%
  \mainfont\noindent
  \parbox{\columnwidth}{%
    \MakeUppercase{#1}%
    \leaders\hbox{.}\hfill
    #2%
  }\\
}
\end{filecontents*}
\documentclass{article}
\usepackage{HB}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\begin{document}

\begin{titlepage}
  \centering
  \vspace*{0.1\textheight}
  {\fontsize{60}{72}\selectfont \bfseries Swahili Hymns \par}
  \vspace{0.1\textheight}
  \par\vspace{0.1\textheight}
  {\huge from Github \par}
\end{titlepage}

\clearpage
\begin{multicols}{2}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\begin{hymn}{1}{Nisimulie ya Yesu}{\#1}
\begin{stanza}
Nisimulie ya Yesu,\\
Iandike moyoni,\\
Hadithi iliyo tunu,\\
Njema kuliko zote;\\
Nieleze juu ya wimbo,\\
Wa wale malaika,\\
``Mtukuze Mungu juu na\\
Amani duniani.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nisimulie ya Yesu,}
Nisimulie ya Yesu,\\
Iandike moyoni\\
Hadithi iliyo tunu,\\
Njema kuliko zote.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Eleza ya siku zile,\\
Alipokaa nyikani,\\
Akajaribiwa huko,\\
Lakini akashinda;\\
Eleza taabu za kwake,\\
Nayo masikitiko,\\
Yeye alidhihakiwa,\\
Maskini, hana kwake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Eleza ya msalaba,\\
Alipoteswa sana,\\
Jinsi alivyofariki,\\
Na alivyofufuka,\\
Katika hadithi hii,\\
Naona pendo lake,\\
Nami nitamfuata\\
Aliyenitesewa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{2}{Yesu ni ujumbe}{\#10}
\begin{stanza}
Yesu ni ujumbe wetu,\\
Tutamtaja Yesu,\\
Tutamtukuza Yesu,\\
Tutamwona Mwokozi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu tu, hata milele,}
Yesu tu, hata milele,\\
Tumwimbaye ni Yesu,\\
Mwokozi, Bwana, Mfalme,\\
Mwenye heri ajaye.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu ni Mwokozi wetu,\\
Atusafisha dhambi,\\
Atuhesabia haki,\\
Anatuimarisha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ndiye nguvu yetu,\\
Akaa mioyoni mwetu,\\
Tusihofu, tusisite,\\
Atoa neema, nguvu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ndiye Bwana wetu,\\
Ni vema kumtii,\\
Ee! tumtumikieni,\\
Tuwe na wateule.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{3}{Yesu alitoka kwa Baba}{\#9}
\begin{stanza}
Yesu alitoka kwa Baba,\\
Na alimdhihirisha,\\
Akatuonyesha ukweli,\\
Tujue kusudi lake.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Na tufuate siku zote,}
Na tufuate siku zote,\\
Katika hatua zake,\\
Tukimtegemea Yesu,\\
Tushinde kwa jina lake.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Giza zito linatawala\\
Pande zote duniani,\\
Kama tukifuata Yesu\\
Tutaenenda nuruni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Alitoa maisha yake,\\
Wafungwa waokolewe,\\
Akatuma mitume wake,\\
Waeleze njia yake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Atakaporudi Mwokozi,\\
Atamshinda Shetani,\\
Ndipo giza litatoweka,\\
Mungu atatufariji.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{4}{Mungu wa Betheli wewe}{\#12}
\begin{stanza}
Mungu wa Betheli wewe,\\
Ndiwe Mchungaji,\\
Ulichunga baba zetu,\\
Utuchunge vivyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumefika sasa mbele\\
Ya kiti cha enzi,\\
Mbele zako tunaweka\\
Nadhiri na dua.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uongoze miguu yetu,\\
Tusibabaike,\\
Tupe mahitaji yetu\\
Yote ya kiroho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utufunike kwa mbawa\\
Zako hadi mwisho,\\
Ndipo tutakapodumu\\
Nyumbani kwako juu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! utubariki hivyo,\\
Twakusihi sana,\\
Wewe tu ni Mungu wetu,\\
Sasa na daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{5}{Mwokozi usiniache}{\#344}
\begin{stanza}
Mwokozi usiniache,\\
Nishike mkono wangu,\\
Kivuli cha mbawa zako,\\
Ki juu yangu kuonyesha\\
Mimi ni wako tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Napenda kuwepo kwako,\\
Uniondolee shaka,\\
Nisikie sauti yako,\\
Ikiniamsha moyoni,\\
Nifikie mede.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ulindaye roho yangu,\\
Uwe karibu kila saa,\\
Vita inikabilipo,\\
Na giza zito la dhambi,\\
Sitafadhaika.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yanifurahisha mno,\\
Kuguswa nawe ee! Bwana,\\
Hata kukuegemea\\
Kifuani kwa upendo,\\
Ee! mimi ni wako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{6}{Yesu atuita leo}{\#41}
\begin{stanza}
Yesu atuita leo,\\
Ulimwenguni;\\
Usisitesite bure,\\
Unipe moyo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Itwike nira ya Yesu,}
Itwike nira ya Yesu,\\
Na uwe huru:\\
Ni wokovu halisi,\\
Raha na uhuru.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Moyo wako ukiwa na\\
Shida na fadhaa,\\
Siku zako zikipita\\
Katika shaka.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wengi waona majonzi\\
Mioyoni mwao,\\
Je! wachache watafuta\\
Raha ya mbingu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sikia sauti yake\\
Ikikuonya,\\
Usifuate njia za\\
Fujo na shida.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{7}{Habari ya Yesu Kristo}{\#16}
\begin{stanza}
Habari ya Yesu Kristo ni njema kwetu,\\
Hata siku zote Yesu ni yeye yule,\\
Bado hupenda kurehemu watu wote,\\
Na kutuliza mioyo ya wenye kuteswa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu Kristo ndiye yeye yule daima,}
Yesu Kristo ndiye yeye yule daima,\\
Jina lake takatifu na lisifiwe.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Aliyeitwa rafiki wa wenye dhambi,\\
Bado hutafuta wale wapoteao,\\
Bado hupenda kusamehe wakosefu,\\
Na kuwaambia wasikosee tena.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Aliyesamehe Petro usimhofu,\\
Wala yeye aliyemjia Tomaso,\\
Aliyemwacha Yohana kumwegemea,\\
Akualika kwa pendo kumwegemea.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Aliyetembea juu ya ziwa tufani,\\
Bado aweza kututuliza moyoni,\\
Aliyeomba kwa uchungu Gethsemane,\\
Hushiriki maumivu pamoja nasi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{8}{Kondoo wa Mungu}{\#17}
\begin{stanza}
Kondoo wa Mungu, nioshe kwa\\
Damu ya kufidi, nitakase;\\
Ondoa kila waa, nifanane nawe,\\
Unitawale kwa pendo lako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kondoo wa Mungu, unioshe,\\
Niwe safi ndani, kama wewe;\\
Sasa damu yako iliyomwagika,\\
Isafishe moyo, niwe safi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kondoo wa Mungu, unioshe,\\
Kwani naamini damu yako;\\
U karibu nami, raha ziko kwako,\\
Ee! nimeokoka, nafurahi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kondoo wa Mungu, unioshe,\\
Nikikuamini, unioshe;\\
Nakuletea tu, moyo, mwili, vyote,\\
Nikikufuata `taokoka.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{9}{Uko mkono wa rehema}{\#90}
\begin{stanza}
Uko mkono wa rehema,\\
Umenyoshwa kwa upendo,\\
Utatuongoza mjini\\
Akaapo Baba yetu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mkono huo ni kwako,}
Mkono huo ni kwako,\\
Umenyoshwa pia kwangu,\\
Utakuwa mwaminifu,\\
Po pote tutakapokaa.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Je! nisikubali mkono\\
Unaponikaribisha,\\
Bwana Yesu hatachukizwa,\\
Asipoipata haki?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Naam, nitashika mkono,\\
Najua uongozapo,\\
Naam, nami nitachagua\\
Kuamini nguvu zake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{10}{Yesu alikufa}{}
\begin{stanza}
Yesu alikufa kwa wenye dhambi,\\
Acha dhambi zako umwone Mungu;\\
Patana na Yesu, utakuwa hai,\\
Kristo ndani ni taraja la utukufu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Umkiri na mwamini, Yesu, Mwokozi,}
Umkiri na mwamini, Yesu, Mwokozi,\\
Roho asitoke kwako daima.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Akuita wewe, mwenye mizigo,\\
Atakupokea akupumzishe;\\
Muda wa rehema, ziache dhambi,\\
Mungu atakusamehe akupe raha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ukisamehewa kwa kifo chake,\\
Utaokolewa kwa uhai wake;\\
Akaavyo mwako usiogope,\\
Utashinda dunia, nafsi na Shetani.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tangaza injili iliyo kweli,\\
Umepatanishwa kwa kifo chake;\\
Ukimfuata katika nuru,\\
Damu ya Yesu itakutakasa kweli.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{11}{Nijue zaidi}{\#2}
\begin{stanza}
Nijue zaidi kuhusu\\
Bwana wetu Kristo Yesu,\\
Nione upendo wake\\
Yeye aliyenifia.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ee! zaidi kuhusu}
Ee! zaidi kuhusu\\
Bwana Yesu Kristo,\\
Nione upendo wake\\
Yeye aliyenifia.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nijue zaidi kuhusu\\
Mapenzi yake ya pekee,\\
Roho wa Mungu, Mwalimu,\\
Akinionyesha Kristo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nijue zaidi kuhusu\\
Ushirika naye Yesu,\\
Katika kusoma neno\\
Nipate kumsikia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nijue zaidi kuhusu\\
Utukufu wake Yesu,\\
Zaidi kuhusu kurudi\\
Kwake Mkuu wa amani.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{12}{Yesu kwa pendo kuu}{\#23}
\begin{stanza}
Yesu kwa pendo kuu,\\
Alinitafuta,\\
Akanileta tena\\
Kwenye zizi lake,\\
Malaika wakaimba\\
Mbele za Mungu mbinguni.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nimenunuliwa}
Nimenunuliwa\\
Kwa damu na pendo,\\
Ndiyo huruma ya ajabu,\\
Iliyonileta zizini.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ni kwa ajili yangu\\
Alimwaga damu,\\
Hata kuvumilia\\
Taji ya miiba,\\
Sifahamu pendo lake\\
Katika kunitesewa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sasa muda wapita,\\
Raha ni kamili,\\
Nangoja siku ile\\
Atakaporudi,\\
Ambapo atatuita\\
Tukae naye milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{13}{Bwana Yesu, ee! uniongoze}{\#46}
\begin{stanza}
Bwana Yesu, ee! uniongoze,\\
Unishike,\\
Naogopa mitego njiani,\\
Unishike,\\
Dhaifu, napotea upesi,\\
Unilinde, nisipotee njia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana wangu, uliyenipenda,\\
Unitunze,\\
Vunja kiburi, na ukaidi,\\
Unitunze,\\
Maisha yangu yakikusifu,\\
Yatafaa na kunifurahisha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha yangu yakikufaa,\\
Nayatoa,\\
Kwako uliyeumizwa hata\\
Kunifia,\\
Miiba ingawamo njiani,\\
Iliyokuchoma nafuata.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{14}{Je! wanadamu kwa nini}{\#54}
\begin{stanza}
Je! wanadamu kwa nini\\
Mumkimbie Mungu?\\
Kwa nini mtange mbali\\
Na pendo lake kuu?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu Mchungaji wetu,\\
Moyo wake ni mwema,\\
Anapenda tumjie\\
Na tumsikilize.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Rehema za Baba Mungu\\
Ni nyingi sana kwetu,\\
Katika kutuhukumu\\
Aonyesha fadhili.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hakuna mwingine ila\\
Mungu peke yake tu,\\
Anayejua huzuni\\
Za wanadamu wote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Upendo wake ni mwingi\\
Nao haupimiki,\\
Moyo wake umejaa\\
Fadhili za ajabu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Basi mjieni Yesu,\\
Msimwonee shaka,\\
Njoni kwake kwa imani,\\
Na atawapokea.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{15}{Niwazapo msalaba}{\#6}
\begin{stanza}
Niwazapo msalaba\\
Alipofia Mwokozi\\
Nilivyo navyo binafsi,\\
Naviona ni hasara.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nisijivunie kitu\\
Ila msalaba wake,\\
Anasa na mengineyo\\
Ninayapuza kabisa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Huzuni yake na pendo,\\
Naviona msalabani,\\
Na alivyovikwa taji\\
Ya miiba kichwani mwake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mambo yote ya dunia\\
Ningekupa, hayatoshi,\\
Upendo huu hustahili\\
Maisha, nafsi na moyo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{16}{Mwokozi aita}{}
\begin{stanza}
Mwokozi aita, msikilize,\\
Walio mbinguni, wakungojea,\\
Ukimwudhi Roho, ataondoka,\\
Utaachwa daima, bila taraja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mlango u wazi, rehema ipo;\\
Kwa nini usite, utachelewa!\\
Usijali neno lake adui,\\
Akikuambia, ``Siku nyingine.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bado uko nje, bado gizani,\\
Kumtumikia hutaki bado,\\
Ukimdharau, hukumu ni kuu,\\
Ukimkataa, utapotea.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{17}{Je! Bwana atakapotuita}{\#129}
\begin{stanza}
Je! Bwana atakapotuita,\\
Tutakuwa tayari kumwitika?\\
Na kuambiwa maneno haya,\\
``Vema, Ingia rahani, Mwaminifu.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Itakuwaje kwetu sisi,}
Itakuwaje kwetu sisi,\\
Tusimamapo hukumuni?\\
Je! tutavikwa haki yake\\
Na kukaa naye hata milele?
\end{chorus}
\begin{stanza}
Je! tunajenga sasa mwambani,\\
Nyumba itakayoshinda tufani?\\
Na ya kudumu hata milele;\\
Naam, tukijenga hivyo tutafurahi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Je! tunajenga juu ya mchanga\\
Maskani yasiyoweza kudumu?\\
Tukijenga hivyo mwisho wetu\\
Utakuwa na hasara siku hiyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tujenge Bwana alivyosema,\\
Na kumshika awe kiongozi.\\
Tufuate tungadharauliwa,\\
Tukijenga mwambani hatutahofu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{18}{Nataka kwenda na Mungu}{\#77}
\begin{stanza}
Nataka kwenda na Mungu\\
Pamoja na wateule,\\
Aniambia, ``Njoo kwangu,''\\
Na kwa furaha namtii.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ananiita nitoke}
Ananiita nitoke\\
Kwa yote yanivutayo\\
Nafanya hima niende\\
Pamoja na wateule.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Siuhofu ulimwengu,\\
Mungu anifurahisha,\\
Anisaidia njiani,\\
Nipate raha mwishoni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nahuishwa nionapo\\
Dhabihu ya Bwana Yesu,\\
Ninapenda sana niwe\\
Dhabihu kwa Bwana wangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mambo mengi yanipinga,\\
Walakini siyahofu,\\
Najua neno la Mungu\\
Li thabiti, nitashinda.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{19}{Twapenda njia}{\#32}
\begin{stanza}
Twapenda njia ya Mungu,\\
Yesu aliyopitia,\\
Tu wageni, wasafiri,\\
Twaelekea kwa Mungu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Katika Yesu twaona}
Katika Yesu twaona\\
Njia ya kwenda kwa Mungu,\\
Maadamu tunaishi\\
Na tuwe waaminifu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Twasikia sauti yake\\
Yeye atuongozaye,\\
Twajua mwisho ni heri\\
Ambapo tutastarehe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu ni mwenye huruma,\\
Alituona dhambini,\\
Akatuvuta nuruni,\\
Tutamsifu kila saa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu ni mwenye uwezo,\\
Hatumwogopi Shetani,\\
Mungu atatusaidia\\
Ili tuwe waaminifu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{20}{Napenda kuona kwamba}{\#39}
\begin{stanza}
Napenda kuona kwamba,\\
Njia yake Mungu kwangu,\\
Ni ile tu Bwana Yesu,\\
Aliyokwisha pitia.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Kuwapo kwa Mungu kwangu,}
Kuwapo kwa Mungu kwangu,\\
Ni kimbilio milele,\\
Ndiye tumaini langu,\\
Ahadi zake zadumu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Pendo lake ndani yangu,\\
Litanifundisha mimi,\\
Jinsi ya kumhudumu,\\
Na kushika njia yake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mavazi yake ya tunu,\\
Twavikwa tukikaa kwake,\\
Walimwengu wadharau,\\
Mede iliyo mbinguni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Karamu iko nyikani,\\
Na mkate wa mbinguni,\\
Waulao wataishi,\\
Neno litawahuisha.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{21}{Bwana tufundishe}{\#34}
\begin{stanza}
Bwana tufundishe jinsi\\
Ya kuhesabu siku,\\
Ili tukazane zaidi\\
Kukusifu daima.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana tuwe na hekima,}
Bwana tuwe na hekima,\\
Maadam siku zapita,\\
Naam, na tufanane nawe,\\
Hadi tufikapo juu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tuhesabu siku zetu,\\
Tuone ni chache tu,\\
Utupe hekima yako\\
Ili tutende vema.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuhesabu siku zetu,\\
Tuitamani haki,\\
Tusipoteze wakati,\\
U asili ya uhai.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuhesabu siku zetu,\\
Tuzitumie zote,\\
Kwa kukuhudumu hadi\\
Kikomo cha safari.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{22}{Njoo kwangu}{\#59}
\begin{stanza}
``Njoo kwangu,'' Yesu akuita,\\
Aweza kukuchangamsha moyo\\
Usongwaye na shughuli nzito,\\
``Njoo kwangu, nitakupumzisha.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Njoo kwangu, njoo kwangu,}
Njoo kwangu, njoo kwangu,\\
Njoo kwangu nitakupumzisha,\\
Utakuwa na raha ya maana.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Usumbuliwaye na taabu,\\
Bwana Yesu akuita tena,\\
Mashaka yote yatatoweka,\\
``Njoo kwangu, na uwe salama.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ukabiliwaye kifo chako,\\
Mwenye hatia ya dhambi nyingi,\\
Japo una hofu usikie,\\
``Njoo kwangu, uwe na uzima.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uzima, raha na usalama,\\
Mwokozi hutupa hapa chini,\\
Twaona furaha za mbinguni,\\
Zitusubirizo huko juu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{23}{Bwana Yesu alisema}{\#96}
\begin{stanza}
Bwana Yesu alisema,\\
Kajitwike msalaba,\\
Na kunifuata ili\\
Uwe mwanafunzi wangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kajitwike msalaba,\\
Usiogope uzito,\\
Atakupa nguvu zake,\\
Na atakutia moyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kajitwike msalaba,\\
Dharau aibu yake,\\
Kwani kwa ajili yako,\\
Aliuchukua wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kajitwike msalaba,\\
Utakuwasilisha juu,\\
Na kwa nguvu zake Yesu,\\
Utashinda mambo yote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kajitwike msalaba,\\
Umfuate Mwokozi,\\
Ukiuchukua hapa,\\
Mbinguni utafurahi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{24}{Nani atatusaidia}{\#47}
\begin{stanza}
Nani atatusaidia, ajuaye mioyo,\\
Dhiki za maisha zitutesapo;\\
Atuhurumiaye na kwa pendo la ajabu,\\
Atupa baraka tuhitajiyo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mmoja ee! ndiye}
Mmoja ee! ndiye\\
Yesu mwenye heri peke yake:\\
Maumivu na taabu\\
Vinapowatesa,\\
Mkihitaji rafiki, ndiye tu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nani atatusaidia, atoaye amani,\\
Tukilemewa na huzuni nzito,\\
Awezaye kusamehe, kutuacha huru na\\
Damu yake yaweza kutakasa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nani atatusaidia na kutusindikiza,\\
Katika mwisho wa safari yetu,\\
Kutumulikia njia na kuondoa shaka,\\
Na kutuchukua roho kifoni.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{25}{Nani anayetamani}{\#86}
\begin{stanza}
Nani anayetamani\\
Msamaha wa Bwana?\\
Sikia habari njema,\\
Yesu apita leo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu anapita hapa,}
Yesu anapita hapa,\\
Hapa,leo,\\
Yesu anapita hapa,\\
Apita hapa leo.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Je! yuko apoteaye?\\
Lete mzigo wako;\\
Kwa huruma akusihi,\\
Njoo atakupumzisha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Je! uko moyo mchovu,\\
Na uliopondeka?\\
Katika mashaka yako,\\
Njoo kwa Mwokozi wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Njoo kwa Mwokozi wa pekee,\\
Njoo kwa upendo wake,\\
Njoo kwa lango liendalo,\\
Makaoni mbinguni.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{26}{Toka mbinguni}{\#20}
\begin{stanza}
Toka mbinguni, kwenye kiti cha enzi,\\
Yesu Mwokozi, alitujia.\\
Kwa ajili yetu, aliona huzuni,\\
Akateswa sana, hata akafa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu, Mwokozi, ulinifia mimi,}
Yesu, Mwokozi, ulinifia mimi,\\
Nikuheshimu, hata kikomo changu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu Mwokozi, wengi walimwepuka,\\
Huko Kalvari, na walimwua.\\
Bali kwa uwezo na shangwe ya ajabu,\\
Alifufuka na aishi daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwani kumwudhi, Yesu mbarikiwa,\\
Aliyemwaga damu ya tunu.\\
Hakuna mkono wa kutusaidia,\\
Ila wake Yesu, aokoaye.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Njoo kwa Mwokozi, lete mizigo yako,\\
Mwambie yote, atasikia.\\
Atakufungua, uwe mshindi dhambi,\\
Ujazwe furaha moyoni mwako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{27}{Yesu ndiye yeye}{\#11}
\begin{stanza}
Yesu ndiye yeye\\
Yule jana, leo,\\
Na milele,\\
Japo hakupewa\\
Cheo hapa chini,\\
Ndiye lango pekee\\
La kwenda juu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu nitawale,\\
Niwe mwaminifu\\
Kila siku,\\
Nijitoe kwako\\
Ili niwe daima,\\
Sadaka kamili\\
Ya hiari.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwishoni kundi la\\
Washindi watakaa\\
Na Bwana juu\\
Vita ile kali\\
Imekoma sasa,\\
Wataimba juu ya\\
Ukombozi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{28}{Nasikia sauti}{\#145}
\begin{stanza}
Nasikia sauti yake Mchungaji,\\
Hivyo napenda kutoka katika maovu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ninakujia, Bwana nipokee,}
Ninakujia, Bwana nipokee,\\
Uhai wako udhihirishwe\\
Ndani yangu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Natoa maisha, sikunyimi kitu,\\
Moyo wahitaji raha, faraja zizini.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mchungaji mwema, nina haja sana,\\
Ya uzima wako ndani, nilindwe salama.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana aniita, nimkaribie,\\
Niupokee uhai wake, niwe wake daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{29}{Nilikuwa kondoo}{}
\begin{stanza}
Nilikuwa kondoo\\
Aliyepotea,\\
Sikupenda zizi hata\\
Mchungaji wangu,\\
Mwana mkaidi,\\
Sikutawalika,\\
`kapenda kutangatanga\\
Bila kutulia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Baba Mchungaji,\\
Alinitafuta,\\
Nyikani na mabondeni,\\
Milimani pia,\\
Aliponiona\\
Nilishazimia,\\
Kwa pendo kaniokoa\\
Niliyepotea.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu Mchungaji\\
Anayenipenda,\\
Ndiye aliyeniosha\\
Dhambi zangu zote,\\
Alinitafuta\\
Hata kanipata,\\
Kanirudisha zizini,\\
Sasa hunilinda.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilikuwa kondoo\\
Sikutawalika,\\
Sasa nimebadilika,\\
Nampenda Yesu,\\
Nalipenda zizi\\
Kuliko mwanzoni,\\
Baba yangu nampenda,\\
Nyumba yake pia.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{30}{Yupo Mwokozi}{\#156}
\begin{stanza}
Yupo Mwokozi atupendaye daima,\\
Atungojea sisi kwa rehema,\\
Apenda kutujaza baraka zake,\\
Ee! njoo kwa Mwokozi akungojea.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu anaita, Yesu anaita,}
Yesu anaita, Yesu anaita,\\
Yesu anaita, anakuita.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Anakusihi uone wema wake,\\
Nazo furaha zisizofifia,\\
Mchungaji atakuongoza vema,\\
Ingia naye, uwemo zizini.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha yako yanapita upesi,\\
Usidharau huruma za Yesu,\\
Bali fanya hima kumkimbilia,\\
Na kukaa mwangani mwake milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{31}{Je! ni kwangu}{\#8}
\begin{stanza}
Je! ni kwangu, kwangu mimi,\\
Bwana Yesu aliacha,\\
Utukufu wa mbinguni,\\
Je! ni kwangu alikuja?
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ni kwangu tu, naam kwangu,}
Ni kwangu tu, naam kwangu,\\
Naona upendo wake,\\
Kwa upendo huo mkuu\\
Mwokozi alinifia.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Je! ni kwangu malaika,\\
Waliimba sifa zake,\\
Na kumtukuza Mungu,\\
Yesu alipozaliwa?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Je! ni kwangu bustanini,\\
Alilia na kuomba,\\
Dhambi zangu na za wote\\
Ziliwekwa mbele yake?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Je! ni kwangu kichwa chake,\\
Kiliinama mtini,\\
Akamwaga damu yake,\\
Je! ni kwangu alikufa?
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{32}{Ameshinda moyo wangu}{\#91}
\begin{stanza}
Bwana Mungu ameshinda\\
Moyo wangu mkaidi,\\
Kwa kuwa kwa pendo lake\\
Alimtuma Mwokozi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Naona mfano wake}
Naona mfano wake\\
Yesu jinsi ya kuishi,\\
Akafa kuniokoa,\\
Najitoa niwe wake.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kushiriki naye Yesu\\
Katika dhabihu yake,\\
Hata kuenenda naye\\
Kunaleta furaha kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninahitaji rafiki,\\
Aniongoze gizani,\\
Nitamfuata Yesu,\\
Ndiye kiongozi mwema.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{33}{Njoni wachovu kwa Yesu}{\#94}
\begin{stanza}
Njoni wachovu kwa Yesu,\\
Njoni na kupumzika,\\
Jitwikeni nira yake,\\
Na kujifunza kwake.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Je! umewahi kuona}
Je! umewahi kuona\\
Rafiki kama Yesu?\\
Akusubiri kwa hamu\\
Ili akuneemeshe.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu Mpole angoja,\\
Mwenye neema na kweli,\\
Umefidiwa kwa damu,\\
Mpe maisha yako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu Rafiki asema,\\
Njoo kwangu upumzike,\\
Ukiukosa wokovu,\\
Itakuwaje kwako?
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{34}{Yesu atakuongoza}{\#80}
\begin{stanza}
Yesu atakuongoza\\
Hata kwenye mabonde,\\
Usihofu kufuata,\\
Atakuongeza nguvu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ushiriki dhiki zake,}
Ushiriki dhiki zake,\\
Nawe ufarikipo\\
Mungu atakupa tuzo\\
Na furaha milele.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Usiache kupigana\\
Vita ingawa kali,\\
Vumilia naye Mungu,\\
Na utashinda yote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Dumu naye, usirudi,\\
Aliumizwa kwako,\\
Shiriki mateso yake,\\
Nawe utatukuzwa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nenda mbio kwa subira,\\
Kwa mede ya milele,\\
Pata taji ya uzima,\\
Kwa nguvu zake Mungu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{35}{Yesu msalaba wangu}{\#25}
\begin{stanza}
Yesu msalaba wangu\\
Sasa nimejitwika,\\
Ninaacha vyangu vyote\\
Na kukutegemea.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nitakufuata Yesu,}
Nitakufuata Yesu,\\
Kwani ulinifia,\\
Nijapoachwa na wote,\\
Hakika nitakufuata.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mipango yangu binafsi,\\
Hata mapenzi yangu,\\
Vife na niwe maskini,\\
Niridhike nawe tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mioyo ya wanadamu\\
Yaweza kudanganya,\\
Bali wewe Bwana wangu,\\
U mwaminifu daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Japo nitasumbuliwa\\
Na watu na maisha,\\
Nitakukimbilia tu,\\
Nipate kwako raha.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{36}{Je! una nafasi kwake}{\#139}
\begin{stanza}
Je! una nafasi kwake\\
Aliyechukua dhambi?\\
Je! anapobisha hodi,\\
Utamkaribisha?
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nafasi kwake Mfalme,}
Nafasi kwake Mfalme,\\
Fanya hima kumtii,\\
Fungua moyo wako na\\
Aweze kuingia.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nafasi kwa anasa na\\
Biashara duniani,\\
Bali huna nafasi kwa\\
Aliyekukomboa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Je! una nafasi kwake?\\
Anakuita kwa neema,\\
Siku ikubalikayo,\\
Ndiyo leo, si kesho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Basi umpe nafasi,\\
Thaminisha neema yake,\\
Asije akakuacha,\\
Ukafa mbali naye.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{37}{Tega masikio}{\#155}
\begin{stanza}
Tega masikio, msikie Bwana,\\
Mlango wa kupitia\\
U wazi, ingia.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Anakuita, umwitikie,}
Anakuita, umwitikie,\\
Asije akaacha\\
Kukuita tena.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Pa maji ya uhai, Bwana akungoja,\\
Yu rafiki mwaminifu,\\
Sasa, hata daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Raha na amani, zake zitadumu,\\
Utajazwa na upendo\\
Usiofifia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Atakusamehe dhambi zako zote,\\
Toka hasira ya Mungu\\
Atakuokoa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{38}{Twanyauka kama maua}{\#97}
\begin{stanza}
Twanyauka kama maua,\\
Yaliyokuwa mapya jana,\\
Hivyo wengi wanapotea,\\
Tunakabiliwa na mauti.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Tunakwenda, hatuwezi,}
Tunakwenda, hatuwezi,\\
Kupitia njia hii tena,\\
Ee! huzuni kuona wengi,\\
Watapanyao maisha yao.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Maisha yetu ni mafupi,\\
Bado kitambo tutakufa,\\
Raha za dunia zapita,\\
Na taraja lake halidumu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Katika ujana kumbuka,\\
Miaka yako hairudi,\\
Hata siku baada ya siku,\\
Tunaelekea mwisho wetu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Katika siku za huzuni,\\
Mwokozi alivumilia,\\
Akaudhiwa peke yake,\\
Je! ni bure pendo lake kwako?
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{39}{Mwokozi nitafuata}{\#78}
\begin{stanza}
Nitaifuata njia\\
Yako Mwokozi wangu,\\
Njia nyingine ni giza,\\
Uniongoze kwako.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mwokozi niongoze}
Mwokozi niongoze\\
Katika njia yako:\\
Ee! niongoze kwako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Napenda kukufuata\\
Mlimani, bondeni,\\
Najitoa kwa furaha,\\
Kwa mapenzi ya Baba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ingawa sioni mbele\\
Sitaogopa kitu,\\
Utanitolea shauri,\\
Jinsi uazimuvyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu ananipangia\\
Mambo mengi na mema,\\
Katika maisha yangu\\
Ni wazo la thamani.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{40}{Je! umeona furaha}{\#79}
\begin{stanza}
Je! umeona furaha\\
Ya njia ya Mwokozi,\\
Au bado umefungwa\\
Na Shetani dhambini?
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Njoo akuita sasa,}
Njoo akuita sasa,\\
Maisha yanapita,\\
Hukumu itakuja.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Utapoteza wakati\\
Ukiishi kwa choyo,\\
Mungu anapenda zaidi\\
Ufanane na Yesu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Vema kupitia njia\\
Ya aliyekufia,\\
Badala ya kuzunguka\\
Mbali na raha yake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Huna sababu yo yote\\
Ya kumwonea shaka,\\
Fuata na utaona\\
Uzuri wake Yesu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{41}{Ziache dhambi}{\#111}
\begin{stanza}
Ziache dhambi zako,\\
Zinazokuchosha,\\
Njoo kwa Tabibu Mkuu,\\
A\_ takuponyesha;\\
Aliyemwaga damu\\
Akuita sasa,\\
Ili usamehewe,\\
Na kukaa kwa Mungu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ziache dhambi zako}
Ziache dhambi zako\\
Zinazokuchosha,\\
Njoo kwa tabibu mkuu,\\
A\_ takuponyesha.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Njoo kwa Mwokozi wako,\\
Aliyejitoa,\\
Urithi enzi yake,\\
Baada ya mauti;\\
Usijali Shetani,\\
Aletaye shaka,\\
Njoo umwamini Yesu,\\
Hatakukataa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utajazwa amani\\
Ya ajabu kwake,\\
Furaha yake mwako\\
I\_ tafuta dhambi;\\
Ee! sauti laini\\
Ya pendo na neema\\
Inakusihi uje\\
Ukae salama.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usimkane Yesu,\\
Hata kifo chako,\\
Kumbuka mwisho wako,\\
U\_ nakaribia;\\
Utasimama mbele\\
Ya kiti chake juu,\\
Bila kusamehewa\\
Na utapotea.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{42}{Kuoshwa kila waa}{\#24}
\begin{stanza}
Kuoshwa kila waa, kufidiwa dhambi,\\
Hiki ni kipawa chako ulichoahidi,\\
Nakiri makosa, udhaifu wangu,\\
Nafika jinsi nilivyo mbele zako Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sikufichi kitu, dhambi na makosa,\\
Wala kiburi moyoni ninachochukia.\\
Jinsi nilivyo tu, mbele zako Bwana,\\
Mnyonge tu mwenye hamu ya uzima wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilipo nuruni, najiona moyo,\\
Nimekosa kupokea kipawa cha Mungu,\\
Ee! Bwana neema, hekima na nguvu\\
Zako zitanihifadhi, naamini hivyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Juu ya madhabahu naweka maisha,\\
Napenda uwe karibu, kuwa Mtawala.\\
Mungu uondoe mawazo yangu tu,\\
Ili niliamini tu jina lako kuu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{43}{Sauti ndogo}{\#162}
\begin{stanza}
Sauti ndogo yaita,\\
``Wanangu kwani kufa?''\\
Ndiye Mwokozi mpole\\
Anayeita sasa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Apita, apita,}
Apita, apita,\\
Apita labda milele,\\
Apita labda milele,\\
Yesu apita sasa.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Anasemezana nawe,\\
Anasa hazidumu,\\
Dhambi zaleta ukiwa,\\
Hutapata furaha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Atoa amani kwao,\\
Wajinyenyekeshao,\\
Wataona pendo lake\\
Likiwaimarisha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ndiye mwaminifu\\
Hatadanganya kamwe,\\
Ee! inuka, mfuate,\\
Usikawie zaidi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{44}{Iko njia nyembamba tu}{\#42}
\begin{stanza}
Iko njia nyembamba tu,\\
Iongozayo juu,\\
Ya salama, utukufu,\\
Na upendo safi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Hamu yangu ni kuona}
Hamu yangu ni kuona\\
Njia yenye raha:\\
Bwana nisikie dua,\\
Niongoze humo.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kuona njia iliyo hai\\
Sharti twaache dhambi,\\
Mwenye moyo mweupe tu\\
Huingia humo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Iko njia ya ukweli,\\
Neema na upole,\\
Njia ya haki ya Mungu,\\
Si ya kujipenda.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Iko njia kamilifu\\
Kwa wateule tu,\\
Bwana atawatukuza\\
Wateswao sasa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{45}{Muda wote wa maisha}{\#45}
\begin{stanza}
Muda wote wa maisha\\
Nalitafuta maji,\\
Yatakayoikomesha\\
Kiu yangu moyoni.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nimepata kwake Yesu}
Nimepata kwake Yesu\\
Niliyoyatafuta\\
Huziridhisha kabisa\\
Hamu za moyo wangu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nikala yaliyokuwa\\
Ni kama maganda tu,\\
Nikatamani chakula\\
Kizuri, nisipate.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nalidhani utajiri\\
Utanisaidia,\\
Bali niliyoyapata\\
Yakawa mavumbi tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maji yale yaliyo hai,\\
Mkate wa kiroho,\\
Utajiri wa maana,\\
Nimepata kwa Kristo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{46}{Unaweza kuwa nao}{\#146}
\begin{stanza}
Unaweza kuwa nao\\
Ulimwengu huu wote,\\
Bali nipe Bwana Yesu,\\
Nimeridhika naye.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Rehema zake zatosha,}
Rehema zake zatosha,\\
Pendo lake li kuu,\\
Nimepata ndani yake,\\
Uzima wa milele.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Furaha za ulimwengu\\
Zi kama kivuli tu,\\
Bali upendo wa Yesu\\
Ni ule ule daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nipe Bwana Yesu kwani\\
Hunifariji moyo,\\
Japo nipo matesoni\\
Naweza kumwimbia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nipe Kristo awe mwanga\\
Kwenye maisha yangu,\\
Animulikie njia,\\
Nichangamshwe moyoni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sitajivunia ila\\
Katika msalaba,\\
Hadi mwisho wa safari,\\
Tutakapokutana.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{47}{Nalimsikia Yesu}{\#112}
\begin{stanza}
Nalimsikia Yesu\\
Akiniambia,\\
``Njoo kwangu unayechoka,\\
Nitakupumzisha.''\\
Nalimjia Mwokozi,\\
Nilivyo kuwa tu\\
Nikapata ndani yake\\
Pumziko la pekee.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nalimsikia Yesu\\
Akiniambia,\\
``Niko tayari kukupa\\
Maji yaliyo hai.''\\
Nalimjia nikanywa,\\
Kiu ikakoma,\\
Nafsi yangu kahuishwa,\\
Nina uhai wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nalimsikia Yesu\\
Akiniambia,\\
``Mimi ni mwanga halisi,\\
Wa ulimwengu huu.''\\
Nalimjia kamwona\\
Kama jua kwangu,\\
Nitaishi hadi mwisho\\
Katika mwanga huu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{48}{Bila Mwokozi moyoni}{\#137}
\begin{stanza}
Bila Mwokozi moyoni,\\
Ina maana kuwa,\\
Kama meli baharini\\
Pasipo usukani.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bila Mwokozi moyoni,}
Bila Mwokozi moyoni,\\
Hali hii inatisha,\\
Mtu atathubutuje\\
Kufa bila Mwokozi?
\end{chorus}
\begin{stanza}
Bila Mwokozi, Rafiki,\\
Na bila mwangaza,\\
Wala taraja kwa Yesu\\
Kufariji njiani.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bila Yesu, msaidizi,\\
Safarini mwako,\\
Upweke utakusonga,\\
Mkimbilie Yesu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mpe Yesu moyo wako,\\
Mwonyeshe upendo,\\
Muda mlango wake wa\\
Rehema uko wazi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{49}{Ee! Kristo nimevipata}{\#109}
\begin{stanza}
Ee! Kristo nimevipata\\
Mwako peke yako,\\
Amani, raha, furaha\\
Nilivyotamani.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Sasa nakufurahia}
Sasa nakufurahia\\
Yesu, peke yako:\\
Pendo, uhai na furaha\\
Vimo mwako wewe.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nilitamani furaha,\\
Sikukutamani,\\
Lakini upendo wako\\
Ulinivutia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilijaribu anasa,\\
Nisipate raha,\\
Hata nilipozionja\\
Zilitoweka tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilililia anasa,\\
Sikukulilia,\\
Hadi nilipotambua\\
Wema wako, Yesu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{50}{Utakuwapi milele}{}
\begin{stanza}
Utakuwapi milele,\\
Swali laja kwetu sote,\\
Niambie jibu lako,\\
Utakuwapi milele?\\
Ee! milele, ee! milele,\\
Utakuwapi milele?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Watu wamwendea Kristo,\\
Wakiacha dhambi zao,\\
Naam, watarithi mbinguni;\\
Utakuwapi milele?\\
Ee! milele, ee! milele,\\
Utakuwapi milele?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wakiacha njia nyofu,\\
Kupitia njia pana,\\
Watapata majonzi tu,\\
Na kupotea milele.\\
Ee! milele, ee! milele,\\
Watapotea milele?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tubu, mwamini Mwokozi,\\
Thaminisha neema zake,\\
Ndipo utakapojibu,\\
Nimeokoka milele.\\
Ee! milele, ee! milele,\\
Nimeokoka milele?
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{51}{Utakaa wapi}{}
\begin{stanza}
Utakaa wapi milele,\\
Umsikie Mwokozi,\\
Akikusihi kwa pendo,\\
Uchague, uchague.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mwokozi anakusihi,}
Mwokozi anakusihi,\\
Ukae kwake milele.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Utakaa wapi milele,\\
Siku zile bila mwisho,\\
Jitoe, usikaidi\\
Yesu rafiki wa kweli.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utakaa wapi milele,\\
Baada ya kufa kwako,\\
Bado unatangatanga\\
Kwenye dhambi na anasa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utakaa wapi milele,\\
Laiti ungekumbuka,\\
Siku zako zinapita,\\
Utafariki dunia.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{52}{Bwana napenda kukujia}{\#161}
\begin{stanza}
Bwana napenda kukujia,\\
Umeningojea kwa subira,\\
Upendo wako umenishinda,\\
Hutadharau unyonge wangu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana nitwae niwe wako,}
Bwana nitwae niwe wako,\\
Nimefidiwa kwa damu yako,\\
Nitawashinda adui wote,\\
Kwa uwezo wako na upendo.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kuona ufalme wa Mungu,\\
Lazima niwe kama mtoto,\\
Naacha yote yanipingayo,\\
Na kujiweka chini yako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninadharau ulimwengu huu,\\
Hazina, fahari zilizomo,\\
Hizi hazina maana yo yote,\\
Naziona kama hasara.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilikuwa nikidanganywa,\\
Nikitangatanga gizani tu,\\
Sasa napenda njia yako tu,\\
Nisaidie nikufuate.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{53}{Kuketi miguuni}{\#61}
\begin{stanza}
Kuketi miguuni kwake\\
Yesu kwa moyo laini,\\
Na kulisikia neno,\\
Inatufurahisha,\\
Inaleta tumaini,\\
Na hamu za maana,\\
:: Inatujaza upendo\\
Kama wake Mwokozi. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Jambo la muhimu sana\\
Katika njia yake,\\
Ni kumsubiri Yesu,\\
Na kumsikiliza;\\
Ndipo kwa moyo thabiti,\\
Na kusudi la pekee,\\
:: Tutawashinda adui\\
Na kuwa waaminifu. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuchague kutafuta\\
Na kumtii Yesu,\\
Ili atujaze roho\\
Na kutuburudisha,\\
Tutaona uso wake,\\
Na tutamsikia,\\
:: Tutabarikiwa kweli,\\
Akiwepo karibu. ::
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{54}{Heri nyayo}{\#81}
\begin{stanza}
Heri nyayo za Mwokozi,\\
Zanionyesha njia,\\
Kama mwanga kwenye giza,\\
Mwanga wa utukufu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Heri nyayo za Mwokozi,}
Heri nyayo za Mwokozi,\\
Kwangu ni hazina kubwa,\\
Kwani zanielekeza,\\
Niondoke dhambini,\\
Nyayo hizo, nitazifuata tu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Heri nyayo za Mwokozi,\\
Zanionyesha haki,\\
Zasaidia matesoni,\\
Na kwenye shida zote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Heri nyayo za Mwokozi,\\
Imani huziona,\\
Zaniongoza salama,\\
Hata kwenye huzuni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nithamini kila wayo\\
Wa miguu yako, Kristo.\\
Nifuate siku zote,\\
Hata tuonane juu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{55}{Mungu huwavuta}{\#35}
\begin{stanza}
Mungu huwavuta watu waache\\
Dhambi zao zote na kumjia;\\
Huwaonyesha hakuna la kufaa,\\
Ila uhai wake Yesu ndani.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Wokovu wa Mungu kwetu ni}
Wokovu wa Mungu kwetu ni\\
Kristo ndani ya roho zetu,\\
Tukimkiri kuwa Bwana\\
Na kumfuata tutafurahi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Wengi hujipima kwa wenzao tu,\\
Hudhani kazi njema zitatosha,\\
Watafungwa nje ya nyumba yake\\
Wasipozaliwa mara ya pili.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Rafiki mpe Mungu moyo wako,\\
Mfanye Kristo kuwa Bwana wako,\\
Usihofu kukiri jina lake,\\
Utapewa nguvu ukimtii.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{56}{Sauti ya Mchungaji}{\#116}
\begin{stanza}
Sauti ya Mchungaji yakuita,\\
Akupe hazina zake;\\
Kwa nini kutangatanga dhambini?\\
Raha imo zizini kwake.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mna raha humo, raha na}
Mna raha humo, raha na\\
Salama zizini.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Furaha za dhambi zapita hima,\\
Zadumu muda mfupi;\\
Tunu za mbinguni hazififii,\\
Je! utaingia zizini?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mchungaji anakuita tena,\\
Kwa nini kufa kwa njaa?\\
Kuna mkate, hakuna cha njaa,\\
Ingia, ingia zizini.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{57}{Nikodemo}{\#118}
\begin{stanza}
Nikodemo alimjia Yesu,\\
Kuulizia njia ya wokovu,\\
Bwana alimjibu waziwazi,\\
``Uzaliwe upya.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mzaliwe upya mzaliwe upya,}
Mzaliwe upya mzaliwe upya,\\
Kweli nawaambia neno hili,\\
Mzaliwe upya.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Enyi wanadamu sikilizeni\\
Neno lililonenwa na Mwokozi,\\
Na msidharau ujumbe huu,\\
``Mzaliwe upya.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Enyi mtakao kukaa rahani,\\
Kuimba humo wimbo wa wokovu,\\
Na kupata uzima wa milele,\\
``Mzaliwe upya.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{58}{Ewe unayetanga}{\#119}
\begin{stanza}
Ewe unayetanga umjie Yesu,\\
Usipozaliwa upya huna taraja;\\
Unahitaji maji yale yenye uhai,\\
Kukutakasa moyo na dhamiri pia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umjie Mwokozi, upate furaha,\\
Na kuutegemea utu wema wake;\\
Na atakuambia, ``Nenda kwa amani,''\\
Na vita vya moyoni hapo vitakoma.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umjie Mwokozi, upate uwezo,\\
Ulindwe kila siku, kwa kila uovu;\\
Upate pendo lake, hata urafiki,\\
Ufarijiwe hata mwisho wa safari.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Amua kumjia, `japo una hofu,\\
Atakuokoa na hatakudharau;\\
Ukijinyenyekesha mbele zake Bwana,\\
Atakusamehe kwa ukarimu wake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{59}{Anayefadhaika}{\#36}
\begin{stanza}
Anayefadhaika anaweza,\\
Kuuliza, ``Uko wapi mwanga?\\
Maana ulimwengu wanichosha,\\
Kwa dhambi na vita zilizomo.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana Yesu ni mwanga wa uzima,\\
Kwako asema, ``Mimi ni njia.''\\
Mwenye shaka, huna haja kutanga,\\
Mgeukie usipotee.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu alikuja kuwa mwanga kwa\\
Wanaotangatanga gizani.\\
Mkubali awe Mwokozi wako,\\
Nawe uwe mwana wake Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kitambo tu mwanga huu uko nawe,\\
Mfuate atakuongoza,\\
Ee! usikawie zaidi gizani,\\
Ukichelewa utamkosa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{60}{Hatua moja}{\#164}
\begin{stanza}
Hatua moja, Mungu anaona,\\
Mashaka yako na vita kali,\\
Hatua moja, hata kuingia,\\
Katika ufalme wake Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hatua moja, kupata furaha,\\
Na msamaha wa Mungu wetu,\\
Hatua moja, unaitwa tena,\\
Usikawie katika dhambi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hatua moja, na usimwogope,\\
Bali mpe moyo wako wote,\\
Hatua moja, ee! fikiri sana,\\
Kata shauri, Mungu yu karibu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hatua moja, Yesu ni Mwokozi,\\
Atakuongoza salama tu,\\
Hatua moja, ee! ukikawia\\
Utakufa bila tumaini.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{61}{Yesu Bwana wangu}{\#14}
\begin{stanza}
Yesu Bwana wangu,\\
Unisikilize,\\
Sina mahali pa raha,\\
Ila mbele yako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unisikilize,\\
Nashikwa na fadhaa,\\
Toka dhambi nakujia,\\
Natamani raha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilifurahia\\
Kutangatanga tu,\\
Bali sasa nageuka,\\
Nakujia wewe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mambo ya dunia,\\
Yapita upesi,\\
Niliyafuata sana,\\
Na sikutosheka.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Giza linazidi,\\
Ee! usiniache,\\
Naleta moyo mnyonge,\\
Usinikatae.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{62}{Mungu alimtuma mwanawe}{\#134}
\begin{stanza}
Mungu alimtuma mwanawe\\
Ili akuokoe;\\
Ukimkubali utapata\\
Furaha na amani.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana wako anakungoja}
Bwana wako anakungoja\\
Ee! umkaribishe:\\
Ana hamu sana kuumiliki\\
Moyo wako daima.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Atakupa uhai na taraja\\
Vidumuvyo milele;\\
Ahadi za Bwana ni imara,\\
Hawezi kudanganya.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usimfungie Yesu moyo\\
Kwani alikufia,\\
Hata akamwaga damu yake,\\
Dhambi zako zifutwe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! patana na rafiki huyu\\
Akupendaye sana;\\
Mkubali na utashiriki\\
Furaha za mbinguni.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{63}{Kati ya anasa}{\#98}
\begin{stanza}
Kati ya anasa, fujo,\\
Za dunia hii,\\
Tukae na kufikiri,\\
Twaenda wapi?
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Muda wetu ni mfupi,}
Muda wetu ni mfupi,\\
Tunapita tu,\\
Ukae na kufikiri,\\
Waenda wapi?
\end{chorus}
\begin{stanza}
Watu wengi wanafuja\\
Maisha yao,\\
Kwani watamani raha\\
Za ulimwengu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha yetu mafupi\\
Yapita hima,\\
Ee! tuishi ili Mungu\\
Atukubali.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utusaidie ili\\
Tuchague tu,\\
Kujitoa kwa furaha\\
Kwako ee! Bwana.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{64}{Mwokozi akuita}{\#140}
\begin{stanza}
Mwokozi akuita\\
Katika ujana,\\
Acha mambo yako yote,\\
Umwabudu Mungu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mgeukie Yesu,}
Mgeukie Yesu,\\
Ujifunze kwake:\\
Nawe utaridhika naye,\\
Kristo Bwana wako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu apiga hodi,\\
Umkaribishe,\\
Fikiri upendo wake\\
Aliyekufia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwokozi ananena,\\
Jali shauri lake,\\
Utafaidi milele\\
Ukimkubali.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwokozi anapita,\\
Ee! utajibuje?\\
Jinsi unavyochagua,\\
Ni hivyo milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{65}{Baba wa mbinguni}{}
\begin{stanza}
Baba wa mbinguni twakujia,\\
Habari zako tumesikia,\\
Kwamba una vitu vya thamani,\\
Uwapavyo watu wa imani.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana wetu Yesu alisema,\\
``Wazazi waovu wenye wana,\\
Huwapa vitu viwafaavyo,''\\
Nawe Baba hutatupa zaidi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tu vipofu Baba, macho yetu\\
Yamepofuka kwa dhambi zetu,\\
Ndiye Roho Mtakatifu tu\\
Anayeweza kutuongoza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nasi Baba, tuko miguuni,\\
Twaomba vipawa vya thamani,\\
Kama alivyosema Mwokozi,\\
Kwamba hupenda kutupa hivyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Basi twaja kwako tena Baba,\\
Tu wahitaji, wanyonge sana,\\
Twakuomba sisi wapungufu,\\
Tujaze Roho Mtakatifu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utwambialo twaliamini,\\
Neno lako twalitumaini,\\
Basi, Mungu Baba mwaminifu,\\
Utupe Roho Mtakatifu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{66}{Niliona huzuni}{\#107}
\begin{stanza}
Niliona huzuni, nikakosa raha,\\
Kwenye giza na dhambi nikatangatanga;\\
Nayo maovu mengi yalinitawala,\\
Nikatamani sana amani moyoni.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nilimkuta Yesu, akaniokoa,}
Nilimkuta Yesu, akaniokoa,\\
Akaja kwa furaha kukaa\\
Ndani yangu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nilionja anasa nyingi za dunia,\\
Nisipate faida wala nafuu humo;\\
Nilipata uchovu, uchungu mzito,\\
Nikatambua kwamba maisha ni bure.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Na hali yangu mbaya ilizidi sana,\\
Ndipo nilisikia sauti ya Yesu,\\
Akisema kwa pendo, Ee! nilikufia,\\
Nilizibeba dhambi juu ya msalaba.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{67}{Njoni tuifuate}{\#28}
\begin{stanza}
Njoni tuifuate njia yake Yesu,\\
Kama waaminifu walivyofuata\\
Wageni, wasafiri wote kwa umoja,\\
Waliingia milki kwa njia ya dhiki.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mitume, manabii, makutano wema,\\
Hawa wote wamepitia njia hiyo,\\
Wakaacha nyayo za machozi na damu,\\
Wakaendelea kwa uwezo wa Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hao walishinda hata kupata taji,\\
Wanatuita sisi tufuate hivyo,\\
Tusijali mivuto ya ulimwengu huu,\\
Bali tujibidishe tupate uzima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Aokoaye nafsi ataipoteza,\\
Apotezaye ataiona milele,\\
Tujiweke tayari, kwa moyo thabiti,\\
Na tuwafuate watumishi wa Mungu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{68}{Bwana Yesu nifundishe}{\#130}
\begin{stanza}
Bwana Yesu nifundishe\\
Jinsi gani kuchagua,\\
Njia zote zina mwisho,\\
Nizipambanue vema;\\
Ulijaribiwa sana\\
Katika ujana wako,\\
Ukachagua vizuri,\\
Nami nichague vivyo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana tujadiliane}
Bwana tujadiliane\\
Njia zote za dunia,\\
Kisha nichague kama\\
Nichaguavyo mwishoni.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Bwana Yesu nifundishe\\
Mimi mtoto mchanga,\\
Kuna mambo duniani\\
Ambayo siyafahamu;\\
Mwenendo wa dunia hii,\\
Mitindo na raha zake,\\
Hukuziiga ee! Yesu,\\
Nami nifuate vivyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana Yesu nifundishe,\\
Najua wavifahamu,\\
Vita vyote vya ujana,\\
Hata vishawishi pia;\\
Ingawa sioni sasa,\\
Nitatambua mwishoni,\\
Sababu ya kunisihi\\
Nipitie njia yako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{69}{Nina haja nawe}{\#124}
\begin{stanza}
Nina haja nawe,\\
Kila saa,\\
Hakuna mwingine\\
Kunifaa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu, nakuhitaji,}
Yesu, nakuhitaji,\\
Kila saa na siku,\\
Unibariki sasa,\\
Nakujia.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nina haja nawe,\\
Ukae nami,\\
Nisiangushwe na\\
Majaribu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nina haja nawe,\\
Kila hali,\\
Maisha ni bure,\\
Kama hupo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nina haja nawe,\\
Nifundishe,\\
Na ahadi zako\\
Zitimize.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nina haja nawe,\\
Mtukufu,\\
Niwe wako sasa,\\
Hata daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{70}{Karibu ee!}{\#125}
\begin{stanza}
Karibu ee! karibu zaidi,\\
Yesu Mwokozi ee! univute,\\
Nikumbatie kifuani,\\
:: Nilindwe humo, niwe salama. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Karibu ee! karibu zaidi,\\
Sina cho chote cha kukileta,\\
Ila moyo wangu mnyonge,\\
:: Unisafishe kwa damu yako. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Karibu ee! karibu zaidi,\\
Naacha anasa na kiburi,\\
Badala ya kuwa na hivyo,\\
:: Niwe na Yesu, Mwokozi wangu. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Karibu ee! karibu zaidi,\\
Hata mwisho wa safari yangu,\\
Ndipo milele nitakuwa,\\
:: Karibu nawe, Mwokozi wangu. ::
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{71}{Yesu Mwokozi akusihi}{\#126}
\begin{stanza}
Yesu Mwokozi akusihi,\\
Kwa upole na upendo mkuu,\\
``Njoo kwangu, ee! usikawie,\\
:: Uyakimbie maangamizo'' ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa upole anakusihi,\\
``Njoo kwangu upate utukufu,\\
Bila taraja, kimbilio,\\
:: Itakuwaje kwako mwishoni?'' ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa upole anakusihi,\\
``Njoo kwangu upate utukufu,\\
Bali wale wapoteao,\\
:: Wataona aibu milele.'' ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa upole anakusihi,\\
Na malaika wakulilia,\\
Je! hujali kwamba waweza,\\
:: Kufa dhambini bila taraja? ::
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{72}{Heri raha ya moyo}{\#15}
\begin{stanza}
Heri raha ya moyo,\\
Bila hofu, shaka,\\
Raha ndani yake Yesu,\\
Anitawalaye.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Raha hii ni kwa neema,\\
Raha ya ajabu,\\
Raha kwangu, hata kwako\\
Ni Kristo moyoni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Alitafuta moyo\\
Wangu mkaidi,\\
Alitaka kuingia\\
Na kuutawala.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nalimkaribisha\\
Akae moyoni,\\
Ili moyo wangu uwe\\
Makao ya Yesu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Raha hii ni kamili,\\
Inadumu daima,\\
Sina giza, hofu sasa,\\
Yesu atawala.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{73}{Ee! mchovu, acha dhambi}{\#141}
\begin{stanza}
Ee! mchovu, acha dhambi,\\
Fungua moyo,\\
Toka raha za anasa,\\
Fungua moyo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Maadamu unaishi,}
Maadamu unaishi,\\
Naye Mungu ana hamu,\\
Uache kutangatanga,\\
Urejee kwake.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Sikia sauti ya Yesu,\\
Fungua moyo,\\
Tazama rehema zake,\\
Fungua moyo,
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa mwaliko wa injili,\\
Fungua moyo,\\
Na upokee wokovu,\\
Fungua moyo,
\end{stanza}
\begin{stanza}
Naam, atakupa amani,\\
Fungua moyo,\\
Ili ufurahi daima,\\
Fungua moyo,
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{74}{Usipinge sauti}{\#142}
\begin{stanza}
Usipinge sauti ya roho,\\
Yesu anangoja, uchague,\\
Njoo na kufurahia\\
Ufalme wake Mungu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Fanya hima kutii roho wake Mungu,}
Fanya hima kutii roho wake Mungu,\\
Ingia ufalme wake,\\
Je! Utaokokaje ukikawia\\
Nje ya milki yake?
\end{chorus}
\begin{stanza}
Sikia sauti yake leo,\\
Ingia katika njia yake,\\
Utasema moyoni,\\
``Nimo milkini mwake.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Saa zinapita, usikawie,\\
Hata rehema zikakupita,\\
Na utahuzunika\\
Nje ya milki yake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ukiidharau nafasi hii\\
Utaipoteza nafsi yako,\\
Utakaa mbali naye,\\
Nje ya milki yake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{75}{Hujui kwamba}{}
\begin{stanza}
Hujui kwamba unaweza kuachwa\\
Mbali na upendo wa Bwana,\\
Ukizidi kuishi anasani tu\\
Na kudharau mwito wake Mungu?
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Umewahi kukadiria hasara}
Umewahi kukadiria hasara\\
Ya kupoteza nafsi yako?\\
Ingawa labda unaweza kupata\\
Ulimwengu wote kuwa wako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Unaweza kufurahia raha ya\\
Dhambi kwa kitambo kidogo,\\
Badala ya kujipatia taraja\\
Linalodumu hata milele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Muda Mungu anapokuita tena,\\
Katika huruma na pendo,\\
Ee! umwitike kwa kumwambia hivi,\\
``Najisalimisha kwako Bwana''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{76}{Karibu na wewe}{}
\begin{stanza}
Karibu na wewe, Mungu wangu,\\
Karibu zaidi, Bwana wangu,\\
Siku zote niwe karibu na wewe,\\
Karibu zaidi, Mungu wangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mimi nasafiri duniani,\\
Pa kupumzikia sipaoni,\\
Nilalapo niwe karibu na wewe,\\
Karibu zaidi, Mungu wangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yote unipayo yanivuta,\\
Pa kukaribia nitapata,\\
Na nielekezwe, karibu na wewe,\\
Karibu zaidi, Mungu wangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Na kwa nguvu zangu, nikusifu,\\
Mwamba uwe maji ya wokovu,\\
Mashakani niwe karibu na wewe,\\
Karibu zaidi, Mungu wangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nitakapofika kwako mjini,\\
Nitakapokula mkate wako\\
Kwa milele niwe karibu na wewe,\\
Karibu kabisa Mungu wangu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{77}{Yesu nimeahidi}{\#224}
\begin{stanza}
Yesu nimeahidi kukutumikia,\\
Ukae ndani yangu, ee! rafiki, Bwana,\\
Sitaogopa vita, nikiwa na wewe,\\
Njiani sipotei ukiniongoza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niwe karibu nawe, mbali na dunia,\\
Naona mambo mengi ya kunipotosha,\\
Adui wanizinga ndani hata nje,\\
Uwe karibu zaidi, uwe ngao yangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nisikie sauti iliyo nyembamba,\\
Hata kwenye ghasia ya tamaa zangu,\\
Nena unipe moyo na kuniongoza,\\
Nifanye nisikie na kukutii wewe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umewapa ahadi wakufuatao,\\
Kuwa pamoja nawe mahali ulipo,\\
Na nimekuahidi kukutumikia,\\
Nipe neema ee! Bwana ya kukufuata.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{78}{Tunayo nafasi moja}{\#99}
\begin{stanza}
Tunayo nafasi moja\\
Ya kuishi maisha,\\
Nayo yapita upesi,\\
Hili ni wazo zito.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Je! ukipoteza}
Je! ukipoteza\\
Nafsi yako milele,\\
Hata ukitajirika,\\
Itakufaa nini?
\end{chorus}
\begin{stanza}
Maisha yetu ni kama\\
Maua ya porini,\\
Uzuri wake hudumu\\
Muda wa siku moja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ikiwa umechoka na\\
Maisha bila maana,\\
Yesu atakuokoa\\
Ukijitoa kwake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Chagua kumtii Yesu,\\
Na kujitoa kwake,\\
Ndipo atakuokoa,\\
Na kuwa Bwana wako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{79}{Ninakuamini}{\#165}
\begin{stanza}
Ninakuamini, Yesu,\\
Wewe wa pekee,\\
Naam, ninakuamini kwa\\
Wokovu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninakuamini, Yesu,\\
Kwa msamaha,\\
Hata kwa rehema, pendo,\\
Naamini.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninakuamini, Yesu,\\
Kunipatia,\\
Mahitaji yangu yote\\
Daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninakuamini, Yesu,\\
Kwa neno lako,\\
Kuniwezesha nishinde\\
Adui.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninakuamini, Yesu,\\
Sitaanguka,\\
Nakuamini kwa yote,\\
Milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{80}{Nilivyo tu}{\#158}
\begin{stanza}
Nilivyo tu, sina kitu,\\
Damu yako ni taraja,\\
Na uliniita kwako,\\
Bwana Yesu, naja, naja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilivyo tu, mhitaji,\\
Mnyonge, tena maskini,\\
Unipe mali za kweli,\\
Bwana Yesu, naja, naja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilivyo tu, mwenye haja,\\
Hata kuponywa niani,\\
Ninuie kama wewe,\\
Bwana Yesu, naja, naja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nilivyo tu, unipokee,\\
Nisamehe, nisafishe,\\
Naamini ahadi zako,\\
Bwana Yesu naja, naja.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{81}{Miaka michache}{}
\begin{stanza}
Miaka michache\\
Iliyobakia,\\
Halafu tutapumzika\\
Pamoja na Kristo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Unitayarishe}
Unitayarishe\\
Kwa siku ile kuu\\
Nioshe kwa damu yako,\\
Niondolee dhambi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tunakaribia\\
Mwisho wa safari,\\
Ndipo tutakapofika\\
Alipo Mwokozi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Siku za tufani\\
Zitakuwa chache,\\
Ndipo tutakuwa pale\\
Penye utulivu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bado kitambo tu,\\
Yesu atarudi,\\
Na tutatawala naye\\
Enzini milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{82}{Ee! mchovu waitwa}{\#159}
\begin{stanza}
Ee! mchovu waitwa na\\
Mungu kwa sauti pole,\\
Ondoka, mwambie Mungu,\\
``Leo ndiye Kristo kwangu.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ujapopotea wewe,\\
Mbali na Mungu dhambini,\\
Yesu apenda useme,\\
``Leo ndiye Kristo kwangu.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Huwezi kuendelea\\
Katika mwili huu wako,\\
Siku moja utaambiwa,\\
``Leo ndiyo mwisho wako.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hali Yesu yu karibu,\\
Usimwache akupite,\\
Usikawie kujibu,\\
``Leo ndiye Kristo kwangu.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{83}{Karibu nayo milki}{\#168}
\begin{stanza}
Karibu nayo milki yake,\\
Usisite nje ya lango;\\
Uchague leo, Mungu asafishe\\
Moyo wako ili uwe safi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Karibu nayo milki yake,\\
Ungali nje kweye dhambi,\\
Unayo hiari, laz'ma upige ha-\\
tua kuchagua, Mungu yumo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Karibu nayo milki yake,\\
Usiogope, Yesu yumo;\\
Anakungojea, atakuongoza,\\
Amekuandalia nafasi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{84}{Tumjie Mungu}{\#185}
\begin{stanza}
Tumjie Mungu,\\
Twajua yu hapa,\\
Roho atusaidie\\
Tuweze kumcha.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Tumjie Mungu,}
Tumjie Mungu,\\
Kwa njia ya Kristo,\\
Patakatifu pa wazi,\\
Tumjie kuomba.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tumjie Mungu,\\
Atatusamehe,\\
Mbinguni ni wazi sasa,\\
Kwa damu ya Yesu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumjie Mungu,\\
Haja zetu ni kuu,\\
Hatadharau mioyo yetu,\\
Ataturehemu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumjie Mungu,\\
Baba na rafiki,\\
Kwa mioyo yenye shukrani,\\
Tuombe, tumsifu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{85}{Mungu katika neema}{\#76}
\begin{stanza}
Mungu katika neema yake,\\
Akusihi umpokee,\\
Mfungulie moyo wako,\\
Kuna hatari ukisita.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Hakuna aliyekuwa na}
Hakuna aliyekuwa na\\
Huruma kama Bwana Yesu,\\
Alijitoa kukufia,\\
Kukuokoa kwenye dhambi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mungu katika neema yake,\\
Alimtuma Mkombozi,\\
Naye alilipa fidia,\\
Hata akaimwaga damu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu anakukaribisha,\\
Usibeze mwaliko wake,\\
Ukimdharau Mwokozi,\\
Shetani atakushawishi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu apenda uhuishwe,\\
Kukutoa katika dhambi,\\
Jitoe kwake, atawale,\\
Ukapate raha moyoni.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{86}{Maisha yapita hima}{\#100}
\begin{stanza}
Maisha yapita hima, wewe je! waendapi?\\
Je! waenda kwake Mungu, nyumbani kwenye raha?\\
Hebu ujihoji sana, waelekea wapi?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha yapita hima, bila kuzuiliwa;\\
Vema kujua wengine watakaa kwake Mungu,\\
Maisha yao yapita, Kristo awaongoza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha yapita hima, wengi wanapotea;\\
Hawajali mwito wake Mungu wala wokovu,\\
Wadharau damu yake Kristo Mwokozi wetu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha yapita hima, yako kama maua;\\
Bado yule mwenye neema anatukaribisha,\\
``Njoni kwangu, njoni kwangu, mtapata uhai.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{87}{Maisha ni mafupi, uwahi}{\#102}
\begin{stanza}
Maisha ni mafupi,\\
Yako kama maua,\\
Hunyauka upesi, uwahi;\\
Siku zapita hima,\\
Zatuonyesha kwamba\\
Kifo huja upesi, uwahi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Uwahi, uwahi,}
Uwahi, uwahi,\\
Yesu anapokuita, uwahi:\\
Ukingoja dhambini\\
Waweza kupotea,\\
Na kulia ni bure, uwahi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ujana wapita na\\
Uzuri wake pia,\\
Uzee huja upesi, uwahi;\\
Muda Roho wa Mungu\\
Anakukaribisha,\\
Usikawie nje, uwahi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Saa zapita upesi,\\
Hukumu i karibu,\\
Mkimbilie Yesu, uwahi;\\
Kabla ya kufa kwako,\\
Hesabu hasara ya\\
Kupotea milele, uwahi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwenye dhambi sikia,\\
Umchague Bwana,\\
Mungu atafurahi, uwahi;\\
Njoo, uache giza na\\
Ingia kwenye nuru,\\
Mungu akuongoze, uwahi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{88}{Mungu atakuhukumu}{\#135}
\begin{stanza}
Mungu atakuhukumu,\\
Njoo, Umwamini Yesu,\\
Usisikilize hila\\
Za wasioamini.\\
Yesu anakungojea,\\
Ili akusamehe,\\
Usidharau mwito wake,\\
Usimpe kisogo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu atakuhukumu,\\
Mwishoni mwa maisha,\\
Siku zapita upesi,\\
Hazitarudi kamwe,\\
Usipoteze dakika,\\
Msikie Mwokozi,\\
Njoo, Yesu yu kimbilio,\\
Angoja uchague.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu atakuhukumu,\\
Huwezi kujiponya,\\
Hasa ukipuza pendo\\
La aliyekufia,\\
Mlango wake u wazi,\\
Ingia kwa haraka,\\
Kama sivyo, utapata\\
Hasara ya milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{89}{Twajitenga}{\#176}
\begin{stanza}
Twajitenga na mambo ya dunia,\\
Nena Bwana,\\
Tusaidie tusizitetee njia zetu;\\
Ee! nuru yako iyafichue\\
Makosa yasiyoonekana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utuongoze tena saa hii,\\
Na tukutii,\\
Sauti yako iwe dhahirikwetu sisi;\\
Tumekosa mara nyingi kwomba,\\
Na mawazo yetu yako mbali.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hapa twatubu hatia zote,\\
Tutakase,\\
Tunapenda kushirikiananawe Bwana;\\
Wapenda kwondoa dhambi zetu,\\
Tukikusudi kukaa mwako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mashamba ni meupe, mavuno\\
Yameiva,\\
Mioyo mingi inahangaikaduniani;\\
Tusaidie kuona haja zao,\\
Na kujitoa kuwasaidia.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{90}{Kutengana nawe Bwana}{\#172}
\begin{stanza}
Kutengana nawe Bwana,\\
Twakutana leo,\\
Ubariki ushirika,\\
Uwe heri kwetu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Leo Bwana, na utujalie,}
Leo Bwana, na utujalie,\\
Baraka zako rohoni,\\
Ushirika wetu uwe heri.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kutengana nawe saa hii,\\
Tumeacha yote,\\
Ili tuwepo miguuni\\
Kwa Yesu kumwomba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Leo tunaihitaji\\
Damu ya Mwokozi,\\
Kusafisha dhambi zetu,\\
Mioyo iwe safi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! Bwana iwepo leo,\\
Dhabihu halisi,\\
Nyimbo mpya na dhabihu\\
Uzikubalizo
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{91}{Mungu akukaribisha}{\#37}
\begin{stanza}
Mungu akukaribisha\\
Kwenye maisha safi,\\
Upate wokovu kweli\\
Njoo anapokuita.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Hakuna jambo muhimu}
Hakuna jambo muhimu\\
Zaidi ya wokovu,\\
Katika ulimwengu huu\\
Hata ule ujao.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Usikie manabii\\
Wakikusihi sana,\\
``Tafuta wokovu wake\\
Unapopatikana.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umwombe akusamehe,\\
Na atakusikia,\\
Mwa Kristo hamna lawama,\\
Basi jistiri mwake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu anakualika,\\
``Uje kabla ya kifo,\\
Nikuvikapo wokovu,\\
Utaishi milele.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{92}{Nani husadiki}{}
\begin{stanza}
Nani husadiki ujumbe wetu,\\
Kuhusu Yesu mwana wa Mungu,\\
Tunapomwona hana umbo wala\\
Uzuri hata tumtamani,\\
Na uso wake umeharibiwa\\
Zaidi ya mtu ye yote yule,\\
Wengine watamstaajabia,\\
Na wafalme watamfumbia vinywa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ataona mazao ya taabu zake,}
Ataona mazao ya taabu zake,\\
Na ataridhika nayo sana,\\
Mwenye haki, kwa maarifa yake\\
Atafanya wengi kuwa wenye haki.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu alidharauliwa sana,\\
Hata kukataliwa na watu,\\
Mtu mwenye huzuni na majonzi,\\
Aliyejua masikitiko,\\
Hatukumhesabu kuwa kitu,\\
Na tulimficha nyuso zetu,\\
Kwa kuwa tulimdhania kuwa\\
Amepigwa na kuteswa na Mungu tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hakika amechukua mwenyewe\\
Udhaifu wetu na huzuni,\\
Hata adhabu ya amani yetu\\
Ilikuwa juu yake Yesu,\\
Aliumizwa kwa makosa yetu,\\
Alichomwa kwa maovu yetu,\\
Kwa dhambi zetu alichubuliwa,\\
Kwa kupigwa kwake sisi tumepona.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{93}{Muda wa Mungu}{\#40}
\begin{stanza}
Muda wa Mungu ni sasa,\\
Usikawie hata kesho,\\
Roho wake asikuache\\
Na kuondoka kabisa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Leo ukimsikia,}
Leo ukimsikia,\\
Itika tu, usimwasi,\\
Ukingoja saa nyingine\\
Roho aweza kuondoka.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ee! usipoteze muda,\\
Mwisho unakaribia,\\
Hujakata shauri bado,\\
Labda leo utakufa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bado unamwasi Mungu,\\
Bado wangoja nafasi,\\
Bado wadharau pendo\\
Lake aliyekufia.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{94}{Ningefadhaika sana}{\#64}
\begin{stanza}
Ningefadhaika sana\\
Kristo asingenijia,\\
Amenionyesha jinsi\\
Ya kumpendeza Baba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Singekuwa na taraja\\
Kristo asingenifia,\\
Damu yake imenipa\\
Tumaini la milele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Singeweza kufuata\\
Njia yake peke yangu,\\
Bali sasa moyo wangu\\
Ni makao yake Kristo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ningekufa moyo kama\\
Kristo hangeniombea,\\
Mbele ya kiti cha neema\\
Ninatafuta faraja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ulimwengu hauwezi\\
Kuwa maskani ya kwangu,\\
Kristo atanichukua\\
Niwe kwake hata daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{95}{Nimesikia hadithi}{}
\begin{stanza}
Nimesikia hadithi\\
Iliyo njema sana,\\
Bado nina hamu kubwa\\
Kuisikia tena,\\
Hadithi hii inasema,\\
``Acha kuhangaika,\\
Ni tayari kusamehe,\\
Na kukuponya moyo.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Eleza huo ujumbe,}
Eleza huo ujumbe,\\
Uurudie tena,\\
Kristo alivyotoka juu,\\
Akaja kutufia.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mara kwa mara nafsini,\\
Naliifikiria,\\
Hadithi hii ya taraja\\
Na ya kutia moyo,\\
Nikamwangukia Bwana,\\
Nikajitoa kwake,\\
Ndipo nalijaa moyoni,\\
Furaha kutoka juu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kristo ni wangu na hata\\
Uzima wa milele,\\
Taraja lidokezalo\\
Raha huko enzini',\\
Maovu, chuki, kiburi,\\
Vimefukuzwa mbali,\\
Kristo Bwana atarudi,\\
Kuwakusanya wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Siku moja malaika\\
Atatoka mbinguni,\\
Atatangaza kwa nguvu,\\
``Hakuna muda zaidi,''\\
Je! utajificha kwenye\\
Miamba na mapango?\\
Au kwa kuamini damu\\
Utakaa na Bwana?
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{96}{Baba wengi hawawezi}{\#221}
\begin{stanza}
Baba wengi hawawezi\\
Kuona njia yako,\\
Bali huwafunulia\\
Watoto wachanga.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wenye akili za dunia\\
Hawautambui,\\
Ukweli ulio wazi\\
Kwao wana wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wengi hufikiri kwamba\\
Ni upumbavu tu\\
Kuacha nyumba, kazi, vyote,\\
Kwenda kuhubiri.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu anadharauliwa\\
Na kukataliwa,\\
Lakini atatawala,\\
Mfalme milele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wote wamfuatao\\
Wenye kujikana,\\
Watachukiwa na wengi,\\
Na kudhihakiwa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuwe na furaha kuu,\\
Mwisho u karibu,\\
Tutaona uso wake,\\
Tutakubaliwa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{97}{Naomba rehema}{\#199}
\begin{stanza}
Naomba rehema zako,\\
Mwana kondoo wake Mungu,\\
Naogopa Mshawishi,\\
Naona haja ya kuomba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Naomba nikae kwako,\\
Wewe ndiwe ngao yangu,\\
Naitegemea damu\\
Yako nikusubiripo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Natafuta raha kwako,\\
Nikusogelee zaidi,\\
Ni aibu kukukana\\
We Mwokozi na rafiki.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! Bwana upendo wako\\
Na rehema zako nyingi,\\
Vishinde kiburi changu,\\
Na kunifanya wako tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Japo mbingu zitapita,\\
Neno lako linadumu,\\
Umeahidi wokovu\\
Kwa waaminifu wako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{98}{Anakuita kwake}{\#121}
\begin{stanza}
Anakuita kwake, je! wasikia?\\
Unatanga mbali na zizi,\\
Unaelekea kifo chako bila\\
Ya tumaini lo lote.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mwokozi anakuita,}
Mwokozi anakuita,\\
Ukae nyumbani kwake,\\
Alifariki kukukomboa,\\
Akupe matumaini.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kuna hatari katika njia yako,\\
Huna njia ya kujiponya,\\
Geuka na kumsikiliza sasa,\\
Mchungaji akutunze.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Atakuondolea giza na taabu,\\
Zinazotaka kukushinda,\\
Atasamehe dhambi ulizotenda,\\
Utaona pendo lake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Basi fanya hima kumkimbilia,\\
Usipoteze muda zaidi,\\
Je! waona hasara ya kufa bila\\
Mwokozi moyoni mwako?
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{99}{Bwana leo twakujia}{\#230}
\begin{stanza}
Bwana leo twakujia,\\
Haja zetu ni kuu,\\
Tungependa kusikia\\
Sauti yako laini.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nena nasi Bwana,}
Nena nasi Bwana,\\
Njiani siku kwa siku,\\
Nena nasi Bwana,\\
Tukusikilize.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tukitegemea nguvu\\
Zetu tutakosa,\\
Bali kwa uwezo wako\\
Tutashinda daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utuongoze njiani,\\
Tusiwe na hofu,\\
Utufundishe kufanya\\
Mapenzi yako tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ututumie kufanya\\
Kazi yako, Bwana,\\
Tunajitoa kabisa\\
Ili kutumiwa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{100}{Ee! Mungu unisikie}{}
\begin{stanza}
Ee! Mungu unisikie\\
Kilio, maombi,\\
Toka mwisho wa dunia\\
Ninakulilia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninapozimia moyo,\\
Na kufadhaika,\\
Niongoze juu ya mwamba,\\
Ulio juu sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ulikuwa kimbilio,\\
Ngome yenye nguvu,\\
Na hata kinga, adui\\
Na wasinipate.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hemani kwako nitakaa\\
Nitakimbilia,\\
Sitara ya mbawa zako,\\
Kukaa hata daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! Mungu nadhiri zangu\\
Umezisikia,\\
Umenipa urithi na\\
Wakuheshimuo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{101}{Ee! nienende karibu}{\#266}
\begin{stanza}
Ee! nienende karibu\\
Zaidi naye Mungu,\\
Nisikie neno lake,\\
Na kumpendeza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mapenzi yake ni bora,\\
Yatuweka huru,\\
Tutaingia rahani,\\
Tukijikana tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tukiyapenda maisha,\\
Tutayapoteza,\\
Tukiyatoa kwa Mungu,\\
Tutafaidi mno.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kutenda mapenzi yake\\
Kutatuwezesha,\\
Kushinda uovu wetu,\\
Tupate amani.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{102}{Chemchemi zangu}{\#246}
\begin{stanza}
Chemchemi zangu ni mwake\\
Yesu anipatia\\
Mahitaji yangu yote,\\
Na kutuliza moyo;\\
Nakaa kivulini mwake,\\
Katika furaha kuu,\\
Aniburudisha sana\\
Hata siku za taabu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Chemchemi zangu ni mwake,\\
Ninavutwa na pendo,\\
Ningalala aniamsha\\
Moyo kwa sauti yake;\\
Njoo kwangu Mpendwa wangu,\\
Giza litoke kwangu,\\
U chemchemi iliyo hai,\\
Furaha na taraja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Chemchemi zangu ni mwake\\
Yesu, Mpendwa wangu,\\
Aliniona kwa pendo\\
Akanishinda moyo;\\
Yu Mkombozi rafiki,\\
Hata Mwokozi wangu,\\
Nimepata radhi kwake\\
Na pendo bila mwisho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Chemchemi zangu ni mwake\\
Yesu mwenye uhai,\\
Kukaa katika upendo\\
Wake ni raha kubwa;\\
Ataniokoa niwe\\
Huru kwa dhambi zote,\\
Hatimaye nitaona\\
Uso wake Mwokozi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{103}{Kuomba ni chanzo}{\#186}
\begin{stanza}
Kuomba ni chanzo chetu\\
Cha uwezo wa kimungu,\\
Hata Musa aliomba\\
Akawashinda adui.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa hiyo ndugu mwombeni\\
Mungu atawalaye juu,\\
Atega sikio lake\\
Kilio cha wateule.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu atawatetea\\
Wamliliao daima,\\
Atawapa nguvu zake\\
Wawakimbize adui.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Shetani aendelea\\
Kuwachukua mateka,\\
Na tusipowaombea\\
Hao wataangamia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu awahurumia\\
Wale watangatangao,\\
Mavuno ni mengi bali\\
Wafanya kazi wachache.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! ndugu enendeni kwa\\
Moyo kamili na Mungu,\\
Ili wengine waone\\
Mnao uhai wa Mungu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{104}{Mungu huona huzuni}{\#213}
\begin{stanza}
Mungu huona huzuni\\
Watu wake wakiacha,\\
Kumwomba na kutafuta\\
Neema ya kuwalinda.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sala ni kiungo imara,\\
Hata moto wa mbinguni,\\
Uwakao mioyoni\\
Mwao wamheshimuo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sala za bidii zaleta\\
Baraka tele toka juu,\\
Sala huwa na uwezo\\
Wa kumvuta Mwenyezi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sala humvuta Mungu\\
Kutupa baraka hizi,\\
Moyo wenye ufahamu,\\
Jicho lenye kutambua.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{105}{Leo asubuhi}{}
\begin{stanza}
Leo asubuhi,\\
Siku yako Bwana,\\
Tumekusanyika hapa\\
Kukusujudia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sala zetu kwako,\\
Na zikubaliwe,\\
Uvutwe kuwepo nasi\\
Muda uwe heri.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Na maneno yetu,\\
Yawe ya maana,\\
Tujengane, tulishane,\\
Tufarijiane.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tunapotumia\\
Mkate na divai,\\
Tumkumbuke Mwokozi\\
Aliyetufia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tunapoondoka,\\
Tuyazingatie,\\
Na kutekeleza yote\\
Tuliyosikia.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{106}{Nahitaji mbawa}{\#204}
\begin{stanza}
Nahitaji mbawa zako,\\
Hizo ndizo ngome kwangu,\\
Nakaa salama pale,\\
Raha ya maana moyoni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nahitaji neema yako,\\
Kupigana vita daima,\\
Na kujifunga nira ya\\
Yesu kwa moyo thabiti.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninahitaji Mpole,\\
Anitulize moyoni,\\
Azuie wazo, tendo,\\
Lisilomfaa Mwokozi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nahitaji msamaha,\\
Maana nakosea sana,\\
Nilindwe kwa damu yako,\\
Itakasayo njiani.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ingawa mimi maskini,\\
Nastarehe kwako Mungu,\\
Yehova anipatia\\
Mahitaji yangu yote.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{107}{Tu wanyonge}{\#194}
\begin{stanza}
Tu wanyonge ee! Bwana,\\
Tunakuinamia,\\
Tutimizie haja\\
Zetu zilizo kuu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Baba katika saa hii,}
Baba katika saa hii,\\
Tuone nguvu zako,\\
Ujaze mioyo yetu,\\
Upendo wako safi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mungu wa pendo, neema,\\
Utuhuishe mioyo,\\
Utujaze upendo,\\
Tukubaliwe nawe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana, mwili na nafsi,\\
Twakutolea zote,\\
Utatupa neema\\
Kama tukikaa kwako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana twategemea\\
Damu yake mwanao,\\
Jicho lako lione\\
Tulivyo wapungufu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tulichukue Jina,\\
Tuwe waadilifu,\\
Hali tumetakaswa,\\
Wenye unyenyekevu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{108}{Bwana twahitaji}{\#190}
\begin{stanza}
Bwana twahitaji daima\\
Rehema zako,\\
Daima tuko hatarini,\\
Utusaidie.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Utufundishe}
Utufundishe\\
Jinsi ya kuomba,\\
Giza lina nguvu sana,\\
Utusaidie.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Katika utulivu wa\\
Kuwepo kwako,\\
Tutayarishwe mioyoni\\
Kwa mambo yote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uwalinde watu wako\\
Wasiangushwe,\\
Kuna mitego kwa wingi\\
Njiani kwetu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! utujalie roho\\
Mtakatifu,\\
Tunakuomba kwa mioyo\\
Minyenyekevu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{109}{Nena Bwana nisikie}{\#255}
\begin{stanza}
Nena Bwana nisikie,\\
Nangoja neno lako,\\
Niisikie sauti yako ya kuchangamsha;\\
Ninakusikiliza, unaniambiaje?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unene nami binafsi,\\
Nitambue sauti,\\
Nena ili nimfuate Mchungaji wa kundi;\\
Nifuate kwa dhati mwongozo wako Bwana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nena Bwana nisikose\\
Kusikiwa maombi,\\
Kwani unajua nia na haja za mioyo;\\
Hivyo Bwana unene, nipe baraka zako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nena, na niwe tayari\\
Nisikiapo sauti,\\
Kufuata neno lako kwa furaha na utii;\\
Ninakusikiliza, unene nami Bwana.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{110}{Nena Bwana sasa}{\#256}
\begin{stanza}
Nena Bwana sasa,\\
Nakungojea,\\
Moyo usikie\\
Kwa tumaini.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nena ee! Mpendwa,\\
Katika saa hii,\\
Nikuone uso,\\
Na nguvu zako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maana maneno\\
Yako ni uhai,\\
Nikile chakula\\
Kitokacho juu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Najitoa kwako,\\
Unimiliki,\\
Najitoa kwako\\
Niwe wako tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nena nami Bwana,\\
Usinyamaze,\\
Roho yangojea\\
Neno la uhai.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unijaze sasa\\
Hekima yako,\\
Utimize mwangu\\
Mapenzi yako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{111}{Baba kwa rehema}{\#188}
\begin{stanza}
Baba kwa rehema unisikie,\\
Nistahili jina la Bwana Yesu,\\
Yu mnyenyekevu, vipawa vyake,\\
Vikae moyoni mwangu milele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maskini wa roho, unikubali,\\
Unifungulie ufalme wako,\\
Unipe neema na nguvu zako,\\
Nijipande katika shamba lako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Miguuni kwa Baba nakiri kweli,\\
Wakikosa kufa watakaa pekee,\\
Upendo wa Yesu unitawale,\\
Uzae matunda yanayodumu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Baba wa rehema unisikie,\\
Nisaidie nife kama Mwokozi,\\
Simnyimi kitu, nampa vyote,\\
Na nitafanana naye ajapo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{112}{Katika safari yetu}{\#191}
\begin{stanza}
Katika safari yetu,\\
Kwenye njia nyembamba,\\
Neno la Yesu ni jema,\\
``Kesheni na kuomba''\\
Ingawa tunasonga\\
Mbele na Mungu wetu,\\
Bado tuna haja ya\\
Kukesha na kuomba.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Kesha na kuomba,}
Kesha na kuomba,\\
Siku hata siku,\\
Adui yu karibu,\\
Tuna haja ya kuomba.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Pengine kuna mwangaza,\\
Na njia iko wazi,\\
Tunapaswa kuonywa ili\\
Tukeshe na kuomba,\\
Adui yu karibu,\\
Ingawa hatumwoni,\\
Bali hatatushinda\\
Tukikesha na kuomba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Pengine kuna huzuni,\\
Majaribio mengi,\\
Bali tujitie moyo\\
Kwa kukesha na kuomba,\\
Tunapomtafuta\\
Baba yetu mbinguni,\\
Atatupa neema ya\\
Kumaliza safari.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{113}{Bwana utusaidie}{\#202}
\begin{stanza}
Bwana utusaidie\\
Kwa neema na nguvu zako,\\
Tuamshe mioyo tuombe,\\
Adui wasitushinde.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Japo tunahofu adui,}
Japo tunahofu adui,\\
Twapenda njia ya Yesu,\\
Tumaini letu ni Mungu,\\
Twaenda kwa nguvu zake.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tupe busara mioyoni,\\
Tusaidie tuwaombee,\\
Wale walio gizani,\\
Watambue haja zao.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Imiliki mioyo yetu,\\
Tujaze hekima yako,\\
Nasi tujikane ili\\
Tubainishe uhai wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nani tunaye mbinguni\\
Hata duniani ila,\\
Wewe Bwana wa huruma,\\
U rafiki mwaminifu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{114}{Bwana twakukaribia}{\#180}
\begin{stanza}
Bwana twakukaribia,\\
Sisi wenye dhambi,\\
Tusamehe, tutakase,\\
Kwa neema yako kuu,\\
Ushuke juu yetu ili\\
Utuburudishe,\\
Kama umande na mvua\\
Ziburudishavyo\\
Ardhi kavu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuonyeshe ukosefu\\
Na haja yetu kuu,\\
Tupe roho wako ili\\
Atuombee kwako,\\
Mzuie mshawishi\\
Atushitakiye,\\
Kisha tuonyeshe Yesu\\
Atuteteaye,\\
Tumwone tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tusaidie tukuombe\\
Katika umoja,\\
Utulize mioyo yetu,\\
Uondoe wivu,\\
Utujaze roho wako\\
Ili tulindane,\\
Utuunganishe sote,\\
Tuwe na umoja,\\
Watu wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sala zetu zipande juu,\\
Sala zenye maana,\\
Na tuseme ``Amina'' kwa\\
Kila ombi jema,\\
Tusamehe kwani pia\\
Twasameheana,\\
Mapenzi yako yafanywe\\
Kama upendavyo,\\
Upendezwe.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{115}{Bwana Mungu, ninapokabili}{}
\begin{stanza}
Bwana Mungu, ninapokabili majaribu,\\
Nivutwapo nishirikiane na maovu,\\
Nikumbushwe maneno ya Yeftah,\\
``Siwezi mimi kurudi nyuma.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nishawishiwapo na Shetani kutokutii,\\
Hata kutotimiza nadhiri zangu kwako,\\
Uniwezeshe ili niseme,\\
``Siwezi Bwana kurudi nyuma.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kama nikishindwa na uwezo wa Shetani,\\
Hata hamu zangu za kiroho zikidhoofu,\\
Nitiwe moyo kwa kukumbuka,\\
Kwamba siwezi kurudi nyuma.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nionapo ni vigumu sana kwenda mbele,\\
Na kuvutwa niache njia hii ya ukweli,\\
Maneno haya yanivutie,\\
``Siwezi kamwe kurudi nyuma.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kama siwezi hata kuomba msaada,\\
Na kama sina mafanikio ya kiroho,\\
Niwe nalo kusudi hili tu\\
``Mungu wangu sitarudi nyuma.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{116}{Katika taabu}{\#203}
\begin{stanza}
Katika taabu zetu\\
Ee! Bwana tunakujia,\\
Udhaifu wetu mkuu,\\
Usituache kabisa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Udhaifu wetu mwingi}
Udhaifu wetu mwingi\\
Hukugusa sana Bwana,\\
Utusikie kilio,\\
Umalize kazi yako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Twapenda kufurahia\\
Njia hii yako Bwana,\\
Tutakuonyesha pendo\\
Kwa kubeba msalaba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tunajitoa kabisa\\
Kwako kwa mioyo safi,\\
Tunatamani uwezo\\
Tuweze kuvumilia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tusaidie tufuate\\
Kwa mioyo thabiti, safi,\\
Tuyatimize kabisa\\
Mapenzi yako ee! Bwana.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{117}{Wanaomjia Mungu}{}
\begin{stanza}
Wanaomjia Mungu\\
Na walete dhabihu,\\
Tukizaliwa kwa roho\\
Twaona ndiyo haki.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana twajitoa kwako,}
Bwana twajitoa kwako,\\
Usikilize dua,\\
Tupokee na tugeuze\\
Ili tukufanane.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yapasa kuleta chumvi\\
Pamoja na dhabihu,\\
Chumvi ni kama upendo,\\
Bila huo ni bure.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Pengine huduma zetu\\
Zahuzunisha Mungu,\\
Kwani badala ya chumvi\\
Twakolea kwa chachu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Chumvi ikikosa ladha\\
Itakufaa nini?\\
Ila kutupwa njiani\\
Kukanyagwa na watu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu na atukolee\\
Ndiye tumpendaye,\\
Ili dhabihu, huduma\\
Zetu zifae daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{118}{Bwana mpendwa, Mfalme}{\#286}
\begin{stanza}
Bwana mpendwa, Mfalme,\\
Kuhani na nabii wangu,\\
Nakuletea dhabihu,\\
Ingawa ni dhaifu tu,\\
Ndiyo niliyo nayo tu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Uyapokee}
Uyapokee\\
Maisha ninayokupa,\\
Nayatoa,\\
Ili yawe yako daima.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Uliyatoa maisha\\
Yako kwa ajili yangu,\\
Ukamwaga damu yako,\\
Ukafa huko Kalvari,\\
Ili nimjue Baba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uyatumie maisha\\
Yangu kama upendavyo,\\
Ninayaweka kabisa\\
Miguuni kwako Bwana,\\
Na yakubaliwe nawe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumia maisha yangu\\
Kutafuta wakosao,\\
Furaha iwe mbinguni\\
Jinsi unavyowapata\\
Kondoo waliopotea.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{119}{Laz'ma niwe na Mwokozi}{\#85}
\begin{stanza}
Laz'ma niwe na Mwokozi,\\
Siwezi kwenda pekee,\\
Laz'ma nione yupo na\\
Nisaidiwe naye.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Sitakuwa na hofu,}
Sitakuwa na hofu,\\
Nikiongozwa naye,\\
Sitanung'unika bali,\\
Nitamfuata tu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Laz'ma niwe na Mwokozi,\\
Sina imani sana,\\
Aweza kuniambia\\
Maneno ya faraja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Laz'ma niwe na Mwokozi,\\
Katika safari hii,\\
Katika kila taabu,\\
Katika majaribu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Laz'ma niwe na Mwokozi,\\
Ajua kuongoza,\\
Hata nifikie mwisho\\
Wa safari hii yangu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{120}{Unifundishe}{\#226}
\begin{stanza}
Ee! unifundishe\\
Jinsi ya kupenda,\\
Kama ulivyonipenda,\\
Kwa upendo safi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niyanyenyekee\\
Makusudi yako,\\
Baba unisaidie,\\
Nisiwe muasi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niwe na hekima\\
Kukimbia wovu,\\
Nisije nikawa kama\\
Tanzi kwa wenzangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! Niyasamehe\\
Makosa ya wote,\\
Kama unisamehevyo\\
Dhambi zangu zote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nipe moyo safi,\\
Mwenye utu wema,\\
Maneno yangu, vitendo\\
Na uvipokee.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niwe mwaminifu,\\
Na kuvumilia,\\
Ili nipokee tuzo\\
Yako ya milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{121}{Kila asubuhi}{\#187}
\begin{stanza}
Kila asubuhi,\\
Mwombe Baba Mungu,\\
Tafuta uso wake na\\
Shiriki upendo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Fungua Biblia,\\
Soma fungu humo,\\
Litakase nia yako,\\
Na kukuhifadhi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Shinda siku kutwa\\
Naye Baba Mungu,\\
Atakuwepo karibu,\\
Po pote ulipo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uongee naye,\\
Kwenye moyo wako,\\
Kiri wema wake wote,\\
Utoe shukrani.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwishoni mwa siku,\\
Kiri dhambi zako,\\
Amini damu ya Yesu,\\
Na usamehewe.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{122}{Tuombe}{\#192}
\begin{stanza}
Tuombe katika roho,\\
Tusizimie mioyo,\\
Yesu ndiye mshindaji,\\
Anatawala vyote.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Tukiomba siku zote,}
Tukiomba siku zote,\\
Mungu atasikia,\\
Atalinda wateule,\\
Hao ni tunu zake.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tuzidi kuomba hata\\
Tushindapo adui,\\
Tutafute neema yake,\\
Ili tuwe imara.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuzidi kuomba hata\\
Kama hamna mwangaza,\\
Kwenye siku za huzuni,\\
Hata saa za usiku.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuombe tuendelee\\
Hadi mwisho wa njia,\\
Ndipo tutakuwa kati\\
Ya wateule wake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{123}{Nimeridhika na Yesu}{\#253}
\begin{stanza}
Nimeridhika na Yesu,\\
Roho yangu yatulia,\\
Faraja imo moyoni,\\
Napenda mapenzi yake,\\
Naimba nafsini mwangu,\\
Kwani nimekuwa huru,\\
Namfuata Mwokozi,\\
Ili niwe wake daima.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ushirika huu ni bora,}
Ushirika huu ni bora,\\
Upendo bila kifani,\\
Roho yangu imeona\\
Usalama mwake Yesu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Amenishinda kwa pendo,\\
Sikai sasa dhambini,\\
Shetani hanishawishi\\
Nimwegemeapo Yesu,\\
Nasikia sauti yake,\\
Naona uzuri wake,\\
Anishika mkononi,\\
Aahidi niwe wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nitamfuata Yesu\\
Naipenda njia yake,\\
Hadi mwisho wa safari\\
Nifananapo na yeye.\\
Safari hii ikomapo,\\
Ndipo nitashangilia,\\
Nitaona uso wake,\\
Nitakaa naye milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{124}{Mwokozi u fungu}{\#303}
\begin{stanza}
Mwokozi u fungu langu,\\
Zaidi ya uhai kwangu,\\
Katika safari yangu,\\
Nienende na wewe,\\
Pamoja na wewe,\\
Pamoja na wewe,\\
Katika safari yangu,\\
Nienende na wewe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sitafuti raha wala\\
Sifa za ulimwengu,\\
Nitastahimili yote\\
Ikiwa upo nami,\\
Pamoja na wewe,\\
Pamoja na wewe,\\
Nitastahimili yote\\
Ikiwa upo nami.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niongoze safarini,\\
Kwenye shida nilinde\\
Na mwishoni niingie\\
Huko mbinguni nawe,\\
Pamoja na wewe,\\
Pamoja na wewe,\\
Na mwishoni niingie\\
Huko mbinguni nawe.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{125}{Tazama Mwokozi Wetu}{\#73}
\begin{stanza}
Tazama Mwokozi wetu akaja kutufia,\\
Kwa upendo wake mkuu akaacha mbinguni,\\
Akaja kuwatafuta wenye dhambi wachovu,\\
:: Ee! pendo kuu la ajabu lisilo na kifani. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwone Yesu akipita karibu na bahari,\\
Msikie akiita wavuvi wamjie,\\
``Njoni kwangu kutafuta wanaotangatanga,\\
:: Nisaidieni kazini, hadi mwisho wa siku.'' ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwone Yesu akiomba pekee bustanini,\\
Mwone akihuzunika, hata kutoka jasho,\\
Mwone akivumilia peke yake kabisa,\\
:: Akikabiliwa kifo kwa ajili ya dhambi. ::
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{126}{Kinachotakiwa sana}{\#321}
\begin{stanza}
Kinachotakiwa sana,\\
Hapa ulimwenguni,\\
Ni ile mioyo minyofu,\\
Safi, bila mashaka,\\
Mioyo hodari kama\\
Mashujaa wa Mungu,\\
Mioyo yenye heshima,\\
Na kumpenda Bwana.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mioyo thabiti yenye}
Mioyo thabiti yenye\\
Msimamo kamili,\\
Tayari kwa vita zote,\\
Isiyohofu shida.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mioyo miaminifu,\\
Iliyojaa pendo,\\
Yenye kuguswa upesi\\
Kwa haja za wengine,\\
Mioyo inayoomba\\
Hata kwenye mateso,\\
``Kama upendavyo Baba,\\
Si kama tupendavyo.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mioyo yenye kupenda\\
Wao wapoteao,\\
Mioyo ishirikiyo\\
Msalaba wa Yesu,\\
Moyo kama wake Yesu,\\
Kujitoa kabisa,\\
Mioyo mivuguvugu\\
Haimpendezi Baba.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{127}{Ee! maisha yangu}{\#238}
\begin{stanza}
Ee! maisha yangu\\
Yamsifu Bwana,\\
Kwani ni mwenye fadhili\\
Zinazotoka juu,\\
Rehema zake kuu,\\
Nisizisahau,\\
Bali nizithaminishe\\
Na kumtukuza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana husamehe\\
Dhambi zako zote,\\
Huondoa maumivu\\
Na magonjwa yako,\\
Huwapa maskini\\
Raha na faraja,\\
Na huhukumu kwa haki\\
Wale waonevu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Siku zote Mungu\\
Hatatukemea,\\
Atatupiga lakini\\
Si tustahilivyo,\\
Mbingu zilivyo juu,\\
Ya nchi ni kama\\
Neema zake zilivyo juu\\
Ya mawazo yetu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Huruma za Bwana\\
Kwao wamchao,\\
Ni kama huruma za\\
Wazazi kwa watoto,\\
Maisha ni kama\\
Majani mabichi,\\
Upepo ukivuma na\\
Yakauka mara.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{128}{Bwana unisaidie}{\#196}
\begin{stanza}
Bwana unisaidie\\
Nikuone maombini,\\
Nisipokuona wewe,\\
Sina taraja njiani.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Paa atamanivyo maji,}
Paa atamanivyo maji,\\
Ndivyo nikutamanivyo,\\
Bwana u taraja langu,\\
Ukaribie nakusihi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Wanijibu sala zangu,\\
Nione uko karibu,\\
Uniguse moyo ili\\
Nisikie neno lako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Rehema za kwako Bwana\\
Zafunika dhambi zangu,\\
Ili nikutafute tu\\
Na kukusifu kwa wimbo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana uliye rafiki\\
Wa yule asafiriye,\\
Kuwapo kwako na kuwe\\
Ngao kwangu kunilinda.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{129}{Tunyenyekeavyo}{}
\begin{stanza}
Tunyenyekeavyo\\
Kumtafuta Yesu,\\
Tumpe nafasi ili\\
Atupe wokovu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Twakushukuru kwa}
Twakushukuru kwa\\
Mkate na divai,\\
Hivyo vyakumbusha mwili\\
Nayo damu yake.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Alikaza nia\\
Afike Kalvari,\\
Akayatoa maisha,\\
Ee! dhabihu safi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Alibeba dhambi\\
Za dunia hii,\\
Alitufia mtini,\\
Akatukomboa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Dhambi zimefutwa\\
Kwa damu ya Yesu,\\
Twaomba neema na nguvu,\\
Tumtumikie.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{130}{Sikombolewi kwa fedha}{\#19}
\begin{stanza}
Sikombolewi kwa fedha,\\
Wala dhahabu bali,\\
Kwa damu ya Kristo Yesu,\\
Mwana kondoo wa Mungu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ndiye Yesu, Mwokozi,}
Ndiye Yesu, Mwokozi,\\
Aliyenikomboa,\\
Upendo wake wa pekee,\\
Usio na kifani.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Sikombolewi kufuja\\
Nafasi nipatayo,\\
Ajua mwili dhaifu,\\
Ananipa uwezo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sikombolewi kuishi\\
Katika anasa tu,\\
Muda wa maisha yangu\\
Unapita upesi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Alinikomboa, kumbe,\\
Ni huruma ya pekee,\\
Mwana wa pekee wa Mungu,\\
Ndiye dhabihu kwangu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{131}{Bwana Mpendwa}{\#302}
\begin{stanza}
Bwana Mpendwa, uniongoze,\\
Kwa mkono wako hadi mwisho,\\
Nilipo pana adui wengi,\\
Nahitaji kuongozwa nawe.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mwokozi wangu nishike,}
Mwokozi wangu nishike,\\
Kwani napenda nikae nawe,\\
Ukiwa karibu utanichangamsha,\\
Sitahofu unaponiongoza.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ingawa giza lipo njiani,\\
Na niendapo katika mawe,\\
Umepanga kunipa neema,\\
Ili nijue mwongozo wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Imani yangu isipungue,\\
Ili nisishindwe na adui,\\
Niongoze nishinde mateso,\\
Na niyajue mapenzi yako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{132}{Bwana tumekusanyika}{\#391}
\begin{stanza}
Bwana tumekusanyika\\
Kwa hali ya unyonge,\\
Tuonavyo mifano hii,\\
Twakumbuka Kalvari.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Kalvari, Kalvari,}
Kalvari, Kalvari,\\
Twakumbuka Kalvari,\\
Mkate na divai hivi\\
Vyatukumbusha Yesu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Usiku ule taabani,\\
Alijikaza kuomba,\\
Alihuzunika sana,\\
Jasho likawa damu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwone yu nje ya mji,\\
Alichukua dhambi,\\
Wakamwua kikatili,\\
Tupate furaha kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yeye atutakasaye\\
Dhambi zetu kwa damu,\\
Twashukuru na kusihi\\
Neema ya kumpenda.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{133}{Yesu alinifia}{\#393}
\begin{stanza}
Yesu alinifia,\\
Ili anikomboe,\\
Akaondoa dhambi\\
Zangu kwa damu yake,\\
Na sasa nimekuwa\\
Mtoto wake Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Roho Mtakatifu\\
Aishi ndani yangu,\\
Anipe na neema,\\
Anitakase pia,\\
Nafsi, mwili na roho\\
Navitoa kwako tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unisaidie Bwana,\\
Nijikane na kufa,\\
Fikra zangu za mwili,\\
Ziondoke moyoni,\\
Ee! Mungu wa upendo,\\
Ukae ndani yangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uamshe moyo wangu,\\
Nilisikie neno,\\
Ee! uninyenyekeshe\\
Nisije nikaasi,\\
Kusudi lako Bwana,\\
Litimizwe mwangu tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niwe mnyenyekevu,\\
Nitoshelezwe nawe,\\
Roho wako azidi\\
Kuwemo ndani yangu,\\
Maliza kazi mwangu,\\
Nifanane na Yesu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{134}{Nichunguze Bwana}{\#380}
\begin{stanza}
Nichunguze Bwana unijue,\\
Nuru yako iingie mwangu,\\
Niwe safi, roho iwe huru,\\
Nikutumikie kwa upendo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nichunguze unijue moyo,\\
Uone kama mimi ni wako,\\
Imani yangu na mataraja\\
Vidhihirishwe kwa neno lako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uyachunguze mawazo yangu,\\
Yajaribu kwa rehema zako,\\
Unisaidie nikaze nia,\\
Kukuheshimu kwa moyo mkuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nichunguze na unisafishe,\\
Kama dhahabu isafishwavyo,\\
Uzipeleleze njia zangu,\\
Unitakase dhambi za siri.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unichunguze, nijihadhari,\\
Tena nisipuze sauti yako,\\
Uniongoze miguu yangu,\\
Kwenye njia yako ya milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{135}{Unichunguze}{\#379}
\begin{stanza}
Unichunguze, uone\\
Vilindi vya moyo,\\
Halafu unionyeshe\\
Ulivyoniona.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unichunguze, uone\\
Mawazoni mwangu,\\
Yaliyofichwa niani,\\
Uyadhihirishe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unichunguze, uone\\
Dhambi zangu zote,\\
Kwa neema nikiri zote\\
Mbele zako Bwana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hivyo nikusujudie,\\
Pendo nitambue,\\
Upendo wa ajabu kuu,\\
Ndani yake Kristo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{136}{Bwana kwa damu ya Mwana}{\#384}
\begin{stanza}
Bwana kwa damu ya Mwana Kondoo,\\
Nitakase, nitakase;\\
Hali nimeokoka ninadai,\\
Kutakaswa, kutakaswa;\\
Nijapokosa mara kwa mara,\\
Na kushindwa mara nyingi pia,\\
Lakini Bwana umeahidi,\\
Kutakaswa kwangu mimi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Toka shaka zilizonijaa,\\
Nitakase, nitakase;\\
Toka hofu ya kutofaulu,\\
Nitakase, nitakase;\\
Yesu ingawa siwezi kuona,\\
Nanyosha mkono kwa imani,\\
Na kwa neno lako na neema,\\
Nitakase, nitakase.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa hofu ya mawazo ya watu,\\
Nitakase, nitakase;\\
Kwa hofu ya kunena na kuomba,\\
Nitakase, nitakase;\\
Bwana kwa pendo nitie nguvu,\\
Wote wajue mimi ni wako,\\
Nijaribiwapo niimbe tu,\\
``Utakaso kwangu mimi.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{137}{Moyo wangu una raha}{\#244}
\begin{stanza}
Moyo wangu una raha,\\
Nitakushukuru,\\
Nimo mwako, penye nuru\\
Na baraka tele,\\
Ee! uliyenifinyanga\\
Kuwa chombo chako,\\
Ninyweshe maji naomba\\
Nina kiu sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninayo kiu ya maji\\
Yale yaliyo hai,\\
Natafuta hazina za\\
Pendo lako kuu,\\
Ninaimba wimbo mpya\\
Wa kukutukuza\\
Kwa neema zako ambazo\\
Sijaona bado.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nakutukuza kwa nguvu\\
Hujatoa bado,\\
Hata kwa haja yangu kuu\\
Nao udhaifu,\\
Nitarithi furaha kuu\\
Siioni bado,\\
Bali najua Mwokozi\\
Ameniwekea.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Moyo wangu una raha,\\
Umenihifadhi,\\
Naona furaha tele\\
Zimenizunguka,\\
Nafsi yangu inasema,\\
``Baba uwe kwangu,''\\
Na sauti za maelfu\\
Zasema, ``Amina.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{138}{Moyo wangu wamsifu Mungu}{\#236}
\begin{stanza}
Moyo wangu wamsifu Mungu,\\
Kwa neema anipayo daima,\\
Ambayo hiyo yaniwezesha\\
Kupiga vita hata kushinda,\\
Nijuapo atatoa neema\\
Ninastarehe moyoni mwangu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yule ajuaye shida zote,}
Yule ajuaye shida zote,\\
Ajua mwili utashindwa tu,\\
Bali moyoni ninayo raha,\\
Asemapo, ``nitakujalia.''
\end{chorus}
\begin{stanza}
Katika majaribio mengi,\\
Kwa huruma ananionyesha,\\
Mlango wa pale patulivu,\\
Ambapo naweza kukaa kwake,\\
Ndipo ninaoshwa dhambi zangu,\\
Na njia inakuwa dhahiri.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Katika kuishi duniani,\\
Naona mengi ya kunipinga,\\
Hayo yanifanya kumjia\\
Mungu na kujipatia neema,\\
Ili niweze kuwa safi na\\
Kuishi kwa mambo ya mbinguni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Napenda kuishi nionyeshe\\
Neema zake kwa maisha yangu,\\
Na kila mchovu nikutaye\\
Ambaye hushindwa kila siku,\\
Aone katika shida zake,\\
Neema za Mungu kwa watu wake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{139}{Wengine walivyoshinda}{\#369}
\begin{stanza}
Wengine walivyoshinda,\\
Vivyo hivyo nasi pia,\\
Tunawashinda adui\\
Kwa nguvu za Baba Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuzichukue silaha,\\
Ngao na zingine zote,\\
Hamna hila kutudhuru,\\
Mungu anatuhifadhi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Taraja na nguvu zetu\\
Zinazidi kwa sababu,\\
Ndugu zetu walishinda\\
Maadui hadi mwisho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ni huzuni tukiacha\\
Silaha zilizowafaa,\\
Wale walioshinda tu,\\
Hawakumkana Bwana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tunazo nguvu za Mungu,\\
Ndiyo neema na hekima,\\
Tutakaa kwake Yesu,\\
Kutangaza Jina lake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{140}{Bwana Yesu nitafuata njia}{\#169}
\begin{stanza}
Bwana Yesu nitafuata njia\\
Ambayo wewe ulipitia,\\
Japo nyikani tena kwenye miiba,\\
Usinisihi kwacha, nitafuata.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Miguuni pako ninajitoa,}
Miguuni pako ninajitoa,\\
Kuteseka, kuishi au kufa Bwana.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Uendako nitakufuata tu,\\
Unapokaa nitakaa pia,\\
Mateso yako nimeyachagua,\\
Usinisihi kwacha, nitafuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana atanilinda siku zote,\\
Sitahofu, atanipa neema;\\
Furaha, huzuni zingawa nami,\\
Usinisihi kwacha, nitafuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sitaacha kukufuata, Yesu,\\
Ulinivuta moyo kabisa,\\
Uzuri wako nimekwisha ona,\\
Kifo hakitutengi, nitafuata.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{141}{Mungu yu mwaminifu}{\#232}
\begin{stanza}
Mungu yu mwaminifu\\
Kwa wateule daima,\\
Katika kuhukumu na\\
Katika kurehemu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Rehema zi mpya daima,}
Rehema zi mpya daima,\\
Yu mwaminifu sana,\\
Huruma hazitakoma,\\
Tukimsihi Mungu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mungu yu mwaminifu,\\
Hutuponya kwa Shetani,\\
Hupa nguvu matesoni\\
Tuvumilie humo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu yu mwaminifu,\\
Huzitimiza ahadi,\\
Huwalinda uovuni\\
Wamkimbiliao.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu yu mwaminifu,\\
Kuwakaribisha watu,\\
Katika ushirika wa\\
Upendo na amani.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{142}{Kukubaliwa nawe Mungu}{\#299}
\begin{stanza}
Kukubaliwa nawe Mungu tu,\\
Wazo hilo latutia moyo,\\
Tujitoe kwa furaha tuwe\\
Dhabihu iliyo hai kwako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu alikubaliwa naye,\\
Alivumilia, hakushindwa,\\
Akamaliza safari yake,\\
Akafufuka kwenda enzini.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kukubaliwa na Mungu nami,\\
Nitakuwa na mfano wake,\\
Japo napata mateso kama\\
Watu wa kale nifuate tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kukubaliwa ni baraka kuu,\\
Heshima ya watu yapita tu,\\
Bwana shika moyo wangu niwe\\
Kama Yesu, mwaminifu kweli.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{143}{Bila kujali sifa}{\#408}
\begin{stanza}
Bila kujali sifa za watu,\\
Natoa maisha kwa hiari,\\
Ninakaza mwendo kwa imani,\\
Ili niipate ile taji.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bila kujali sifa za watu,\\
Hata Yesu hakupata sifa,\\
Je! ni kwa nini ninung'unike\\
Kwa ajili ya kudharauliwa?
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bila kujali sifa za watu,\\
Mbinguni kuna sifa kwa wingi,\\
Hizo ndizo ninazotamani,\\
Kwa kuwa hizi ni za kudumu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bila kujali sifa za watu,\\
Hata ikiwa sitambuliwi,\\
Najua Mungu anitambua,\\
Ninafurahia wazo hilo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bila kujali sifa za watu,\\
Ninaridhika kuishi naye,\\
Nitazidi kutoa maisha,\\
Kwani nitayapokea tena.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{144}{Uje ili utusaidie}{}
\begin{stanza}
Uje ili utusaidie,\\
Matesoni twatamani raha,\\
Tumefungwa sana na Shetani,\\
Twaomba utupe msaada.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uje ili utusaidie,\\
Twatamani kushiriki raha\\
Ijayo kwa kushinda nafsi na\\
Dhambi zipingazo pendo lako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uje ili utusaidie,\\
Tuwe na taraja lililo hai,\\
Ambalo bila hilo maisha\\
Yetu mafupi hayana maana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Uje ili utusaidie,\\
Tumjue Mungu, Mwumba wetu,\\
Kazi zake zaidhihirisha\\
Hekima yake iliyo kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Je! watasikiaje ila kwa\\
Hao waendao kama Yesu,\\
Upendo wa Mungu utuvute,\\
Tuokoe wafungwa wa dhambi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{145}{Ongeza imani}{\#279}
\begin{stanza}
Ongeza imani Bwana,\\
Toa shaka zetu zote,\\
Tupe macho ya kuona\\
Kusudi lako la pekee.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ongeza imani Bwana,\\
Shetani atupingapo,\\
Tupe ngao ya imani,\\
Tusimame bila hofu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ongeza imani Bwana,\\
Tufadhaikapo mioyo\\
Onyesha mioyo yetu,\\
Mwongozo wako wa pekee.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ongeza imani Bwana,\\
Hata muda wa msiba,\\
Utujie, utuponye,\\
U Mchungaji wa kondoo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ongeza imani kwani\\
Kifo chetu ki karibu,\\
Tupe imani tujue\\
Tumaini ni Kalvari.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{146}{Mkombozi ndiwe wokovu}{\#206}
\begin{stanza}
Mkombozi ndiwe wokovu wangu,\\
Nimefidiwa kwa damu yako,\\
Unijalie nikunyenyekee,\\
Ili nitende mapenzi yako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nafsi yangu yapenda kunipinga,\\
Na kunifunga katika dhambi,\\
Nipe ile neema ya kujitoa,\\
Bwana ili nikutumikie.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Moyo wangu ni bure kama hupo,\\
Nina haja ya upendo wako,\\
Nipe Roho Mtakatifu ili,\\
Nihuishwe kwa uwezo wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nizidi katika kufanya mema,\\
Kwa hiyo Bwana unitakase,\\
Ulimwaga damu kuniokoa,\\
Upendo wako umenishinda.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niende kwa moyo mkamilifu,\\
Mbele za uso wako daima,\\
Uniondolee kila uovu,\\
Ili nitukuze jina lako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{147}{Bwana kwa moyo kamili}{\#322}
\begin{stanza}
Bwana kwa moyo kamili,\\
Napenda kusafiri,\\
Na kukutumikia kwa\\
Uwezo wangu wote.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Niwe na moyo kamili,}
Niwe na moyo kamili,\\
Bwana kukuhudumu,\\
Nijitoe kama Yesu,\\
Ili nikupendeze.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Bwana kwa moyo kamili,\\
Nijitoe daima,\\
Kama dhabihu ya kweli,\\
Hadi nifikapo juu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana kwa moyo kamili,\\
Nitii sauti yako,\\
Ili niwahubirie\\
Wale wapoteao.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Vitu vyote vina mwisho,\\
Hamna cha kuridhisha,\\
Ila huduma ya kweli,\\
Kwako tu Bwana wangu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{148}{Yesu aita}{\#131}
\begin{stanza}
Yesu aita, nakwenda,\\
Ee! usinizuie,\\
Napenda kumfuata\\
Na sitarudi nyuma.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Afadhali kuteseka}
Afadhali kuteseka\\
Pamoja na Mwokozi,\\
Anaita, ninakwenda\\
Kwake nje ya kambi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu aita, nakwenda,\\
Ninamtumaini,\\
Atanijaza furaha,\\
Na kuondoa shaka.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu aita, nakwenda,\\
Japo lawama zipo,\\
Nuru inaniangaza,\\
Ambayo inadumu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Anaita uondoke,\\
Tengeneza taa yako,\\
Ujaze chombo mafuta,\\
Kisha umfuate.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{149}{Yesu, u furaha}{}
\begin{stanza}
Yesu, u furaha yetu,\\
Hata uzima na nuru,\\
Twaacha yote duniani,\\
Twakujia turidhishwe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Neno lako li imara,\\
Huokoa wakuitao,\\
Huwaridhisha kabisa,\\
Wale wanaokuona.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Njaa yetu, iko kwako\\
Yesu, mkate wa kweli,\\
Tunayo kiu ya maji\\
Yatokayo kwako Bwana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Twakuonea shauku,\\
Po pote tunapokuwa,\\
Twabarikiwa ikiwa\\
Kwa imani twakuona.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! Yesu ukae nasi,\\
Utuchangamshe mioyoni,\\
Ondoa giza la dhambi,\\
Uwe mwanga wa uzima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{150}{Roho yangu isijazwe}{\#340}
\begin{stanza}
Roho yangu isijazwe huzuni,\\
Njia yangu ikiwa ya shida,\\
Kwa kuwa Bwana hulinda daima,\\
Mkono wake wanipa nguvu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Leo Bwana, ninakuamini,}
Leo Bwana, ninakuamini,\\
Nikuamini daima.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Unifunge katika madhabahu,\\
Nami kwa hiari najitoa,\\
Unijalie Bwana nisisite,\\
Bali nifanye vyema daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mataraja yangu yasidhoofu,\\
Bali yaimarishwe na Yesu,\\
Utanifufua pamoja nao\\
Watu wako utakaporudi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{151}{Ni kweli kujua}{\#377}
\begin{stanza}
Ni kweli kujua nguvu za Yesu,\\
Kumwacha amiliki moyoni,\\
Kuishi kana kwamba tu mbinguni,\\
Ili tupate sifa za Yesu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Uwe thabiti, neema zake}
Uwe thabiti, neema zake\\
Na rehema zinatosha daima
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ni jambo la maana kujitwika\\
Msalaba na kumfuata\\
Yesu katika njia ya aibu,\\
Hata kupata dhihaka pia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ajua majaribio yajayo,\\
Kwa upendo alivumilia,\\
Alishinda, atuombea sasa,\\
Tusaidie tukupende zaidi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kitu bora zaidi ni kujitoa\\
Afya na uhai wetu kwa Yesu,\\
Na tuishi maisha ya kikristo,\\
Ili tuwasaidie wengine.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{152}{Nimeshinda dunia}{\#360}
\begin{stanza}
``Nimeshinda dunia,''\\
Yesu alisema;\\
Tukishika ukweli\\
Tutakuwa huru.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{`Tashika ukweli}
`Tashika ukweli\\
Bila kutengana,\\
Ananipenda sana,\\
Nitakaa naye tu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kwa kuamini damu\\
Tunashinda yote,\\
Dhambi zote za kale\\
Zimesamehewa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Pendo lanisaidia\\
Wakati wa dhiki,\\
Nitamwimbia Bwana\\
Nyimbo za furaha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tukikua katika\\
Neema na ukweli,\\
Na kumpenda sana,\\
Tutakuwa naye.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{153}{Ukiwa na furaha}{\#350}
\begin{stanza}
Ukiwa na furaha moyoni,\\
Na taraja na amani,\\
Bwana yupo nawe na ushinde,\\
Na uone mwisho vyema.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ambatana na Yesu, Mwana,}
Ambatana na Yesu, Mwana,\\
Anapoongoza,\\
Uyabakize njiani,\\
Matendo ya Kristo.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ukiwa na huzuni moyoni,\\
Na uchovu na fadhaa,\\
Ukipanda mbegu kwa machozi,\\
Na upatapo kushindwa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Majaribu yote yatakoma,\\
Ndipo utafurahia,\\
Yale yaliyokuimarisha\\
Kwenye njia yake Mungu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{154}{Nimwazavyo Yesu}{\#355}
\begin{stanza}
Nimwazavyo Yesu, Mwana wake Mungu,\\
Yote aliyotenda, hata pendo lake,\\
Nina hamu moyoni, huku nipo hapa,\\
Kujitoa kwake tu aliyenipenda.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Toka sasa nitaishi kwake,}
Toka sasa nitaishi kwake,\\
Bwana, niwe shahidi kweli,\\
Mwendo na matendo na maneno\\
Vibainishe Yesu yu ndani.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu alipitia njia yenye miiba,\\
Alipata mateso na kudhihakiwa,\\
Kutwika msalaba, hata kujikana\\
Ndiyo maana ya kuwa mwanafunzi wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Moyo ni hekalu na akaavyo humo,\\
Hunifanya msafi japo duniani,\\
Viungo vyangu vyote atavitumia,\\
Ndiyo nafasi kubwa, naifurahia.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{155}{Mngojee Bwana}{\#285}
\begin{stanza}
Mngojee Bwana kwa tumaini,\\
Katika udhaifu na shida,\\
Atakutia nguvu kila siku,\\
Utauona uwezo wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mngojee katika vita kali,\\
Ukabiliwapo na adui,\\
Wa ndani na nje wanaotaka\\
Kukutia kwenye dhambi tena.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mngojee katika kufaulu,\\
Usije ukajitukuza mno,\\
Mngojee Bwana akusaidie\\
Kuwa mnyenyekevu wa kweli.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mngojee Bwana akuongoze,\\
Umwombe naye atakuomba,\\
Yaitike maombi yake naye,\\
Atakuitika kwa furaha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mngojee Bwana ujipe moyo,\\
Umfuate na kumtii,\\
Itumaini neema yake nawe\\
Mwishoni utafurahi naye.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{156}{Bwana uongee nami}{\#225}
\begin{stanza}
Bwana uongee nami,\\
Ili niongee vivyo,\\
Kama ulivyotafuta,\\
Nitafute wapotevu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niongoze ili vivyo,\\
Niongoze wadhaifu,\\
Nilishe mana toka juu,\\
Niwagawie wenye njaa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nifundishe juu ya mambo\\
Yako yenye thamani kuu,\\
Niyaeleze kwa watu\\
Yawe bayana kwa wengi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Unitulize moyoni,\\
Niwe na nguvu toka juu,\\
Maneno yangu yawafae\\
Wachovu na wenye fadhaa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! Bwana unitumie,\\
Kad'ri uonavyo vema,\\
Po pote na saa yo yote,\\
Hadi tuonanapo juu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{157}{Nenda kafanye}{\#330}
\begin{stanza}
Nenda kafanye mapenzi\\
Yake Mungu kwa furaha,\\
Yesu alifanya hivyo,\\
Akakuachia mfano.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nenda kaifanye kazi\\
Ya Mungu yenye faida,\\
Hutasifiwa na watu\\
Bali naye Bwana Yesu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wengi wamekabiliwa\\
Na kifo bila taraja,\\
Uwamulikie mwanga\\
Ule ulio halisi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Zidi kukesha na kuomba,\\
Ili upate hekima,\\
Ya kuwasaidia wale\\
Ambao wamepotea.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{158}{Napenda jina lako}{\#211}
\begin{stanza}
Ee! napenda jina lako\\
Kwa moyo wangu Mwokozi,\\
Ni kiungo cha upendo\\
Kinachotuunganisha
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Jina langu linachorwa}
Jina langu linachorwa\\
Katika mkono wake,\\
Damu yake yaniombea,\\
Mbele za Mungu daima.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mchungaji atashinda\\
Adui wote kwa pendo,\\
Ambalo lashinda yote,\\
Halidhoofiki kamwe.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana wangu natamani\\
Neema nikutumikie,\\
Kwa heshima, upole na\\
Unyenyekevu wa kweli.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Baba yangu nisikie\\
Katika jina la Yesu,\\
Nasihi usiniache,\\
Kristo atukuzwe mwangu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{159}{Nipo na Kristo}{\#371}
\begin{stanza}
Nipo na Kristo kwa Mungu,\\
Nimehifadhiwa naye,\\
Shetani anganipinga,\\
Nitamsujudu Mungu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Adui hawatafika}
Adui hawatafika\\
Mahali ninapokuwa,\\
Mungu ni kuta za moto\\
Akinizunguka kote.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Majaribu ya Shetani,\\
Na udanganyifu wake,\\
Havitanitisha tena,\\
Bwana yu karibu nami.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ingawa vita vikali,\\
Vya kumpiga Shetani,\\
Mungu atanijalia,\\
Nitamshinda adui.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Katika pendo, amani,\\
Namshukuru Mungu tu,\\
Kusudi langu moyoni,\\
Ni kumtii Roho daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{160}{Hapo kale tulipotea}{\#347}
\begin{stanza}
Hapo kale tulipotea,\\
Mbali na Mungu bila ya\\
Taraja, tukamjia,\\
Atupe taraja lake.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mataraja yetu leo,}
Mataraja yetu leo,\\
Yako kabisa kwa Bwana,\\
Ataongoza hadi mwisho,\\
Naye atatubariki.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tokea tulipoamini\\
Tumethibitisha pendo,\\
Hekima, neema na kwazo\\
Tumeshinda dhambi zote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Leo majaribu yazidi,\\
Wengi hawawezi `shinda,\\
Bali wote wanaweza\\
Kushinda kwa neema zake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Katika nyakati zijazo\\
Twamtarajia Kristo,\\
Aliyeimwaga damu\\
Kwa kuwa alitupenda.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{161}{Usisumbuke}{\#357}
\begin{stanza}
Usisumbuke kwa sababu\\
Miiba ipo njiani,\\
Mwishoni utamwona Yesu,\\
Utasahau huzuni.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Mwamini Yesu, usiache}
Mwamini Yesu, usiache\\
Hofu kukutaabisha,\\
Amini leo, umwachie\\
Yesu shaka zako zote.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Usisumbuke japokuwa\\
Hakuna mwanga njiani,\\
Mwishoni utakaa mwangani,\\
Kufarijika milele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usisumbuke, mfuate\\
Katika pendo la Yesu,\\
Hapa twakataliwa bali\\
Tutakaa naye enzini.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usisumbuke, Yesu aja,\\
Kumngoja kutapita,\\
Tutaona uzuri wake,\\
Na haki itatawala.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{162}{Ee! siwezi kuona mbele}{\#277}
\begin{stanza}
Ee! siwezi kuona mbele,\\
Nina nguvu za leo tu,\\
Bali Bwana nakuamini\\
Kulinda nyayo zijazo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Yesu nihifadhi katika}
Yesu nihifadhi katika\\
Njia awazazo Mungu,\\
Unitegemeze Mwokozi,\\
Nakutarajia wewe.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Umeniahidi neema ya\\
Kushinda kila jaribu,\\
Na njia ya kujitokeza\\
Katika kila mtego.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Katika kusahau makosa,\\
Na dhambi zote za kale,\\
Mwenye macho ya kuona mbele\\
Nataka kukufuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tufani zaweza kuficha\\
Wayo wa pili njiani,\\
Bali imani itadumu\\
Na Mungu hata gizani.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{163}{Najua mkombozi}{\#274}
\begin{stanza}
Najua Mkombozi yu hai,\\
Na nitaishi naye,\\
Nuru ya Mungu ndani yangu,\\
Hakuna wa kuishinda.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana atatakasa maisha}
Bwana atatakasa maisha\\
Yangu niliyompa,\\
Najua nitakuwa kama\\
Dhahabu hatimaye.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Najua niliyemwamini,\\
Yu tumaini langu,\\
Hakika hataihadaa\\
Imani yangu kwake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nasadikishwa atatunza\\
Uhai ninaotoa,\\
Kwa kutii madai yake\\
Nafa ili niishi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Najua Mkombozi yu hai,\\
Ili aniombee,\\
Ee! nipe neema na subira,\\
Nitwike msalaba.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{164}{Niendavyo njiani}{\#296}
\begin{stanza}
Niendavyo njiani nafurahi,\\
Upendo waning'azia njia,\\
Neema na kweli ni furaha yangu,\\
Zingawako tufani na giza.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Katika tufani naona}
Katika tufani naona\\
Uso wako wa pendo Bwana,\\
Nitakufuata uongozapo,\\
U rafiki yangu hadi mwisho.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nafikiri taabu, maumivu na\\
Pendo vilivyofungua njia\\
Ya kiti cha enzi, naona pendo\\
Linielekezalo tuzoni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Najua wahuzunika kwa wale\\
Wasitao na kuacha njia,\\
Walidharau neema wakapotea,\\
Toka mahali panyenyekevu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{165}{Bwana twapenda makao}{\#181}
\begin{stanza}
Bwana twapenda makao yako yenye taraja,\\
Pana mkate wa kuturidhisha,\\
Na mwanga wa kushinda giza, nasi tunakucha\\
Tukitambua hekima ni yako.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Tuwakazie macho walio waaminifu,}
Tuwakazie macho walio waaminifu,\\
Tuwaze yale yatakayotufaa,\\
Ndipo maisha yetu yataongozwa na wewe,\\
Na tutalitukuza jina lako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tumekosea tangu tulipokata shauri,\\
Na tumekuomba ili tushinde,\\
Tulipoona shida tulifadhaika myoyo,\\
Bali twajua waona machozi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mioyo yetu ilainike tukusikilizavyo,\\
Na maneno yako yatuongoze,\\
Maisha yetu yadhihirishe sifa zako tu,\\
Tunavyojikana na kukutii.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{166}{Tunakushukuru Bwana}{\#240}
\begin{stanza}
Tunakushukuru Bwana,\\
Kwa siku za taabu,\\
Tulipopata kujua\\
Pendo la ajabu,\\
Njiani pa kutuchosha,\\
Penye kuparuza,\\
Tulikwenda naye Yesu,\\
Katika dhiki kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Twakushukuru kwa raha,\\
Ajuayo mchovu,\\
Na huruma za ajabu\\
Tupatazo hapa,\\
Na urafiki wa Yesu,\\
Aliyekaa hapa,\\
Na kwa ushirika naye,\\
Yeye Mwana pekee.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hakuna ukiwa hapa\\
Wa kupinga shangwe,\\
Kwa kuwa tunakaa ndani\\
Yake, Bwana Mungu,\\
Tufikapo faharini\\
Penye shangwe mno,\\
Tukizikumbuka taabu,\\
Tutamsifu tu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{167}{Bwana Yesu peke yake}{\#387}
\begin{stanza}
Bwana Yesu peke yake,\\
Kwa uwezo wa Mungu,\\
Alivyoga shinikizo,\\
Sasa anamiliki,\\
Aliaibishwa sana,\\
Peke yake Kalvari,\\
Bali hata Gethsemane\\
Hakudhoofu bidii.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Tumfuate pote,}
Tumfuate pote,\\
Atawatia nguvu,\\
Wale wamwombao sana,\\
Mara nyingi peke yao.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu hakujitetea\\
Mbele ya mahakimu,\\
Alikaa kimya kabisa,\\
Kama mwana-kondoo,\\
Tusihofu kushiriki\\
Mateso yake yote,\\
Tukishika pendo lake\\
Atatutia nguvu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Sasa Yesu yu mbinguni,\\
Akinywa divai mpya,\\
Amejaliwa furaha\\
Zaidi kuliko wote,\\
Tukivumilia dhiki,\\
Tutatukuzwa naye,\\
Naye Mungu atafuta\\
Machozi yetu yote.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{168}{Mwokozi ni mwenye huruma}{\#291}
\begin{stanza}
Mwokozi ni mwenye huruma,\\
Anajua niendavyo,\\
Nikizidiwa na adui,\\
Ananitetea sana,\\
Upendo na neema zake\\
Zanipa nguvu vitani,\\
Mikono yake yanishika,\\
Asikia niitapo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Macho yake hayasinzii,\\
Huona wanae wote.\\
Wangasambaa huwaongoza\\
Kwa upendo mwingi sana,\\
Hata nyikani hapo kale\\
Mungu alilisha wake,\\
Kwa mwenye kiu na kuchoka,\\
Mwamba wao u karibu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mwokozi ni mwenye huruma,\\
Naam, aliwafia kondoo,\\
Namtolea yangu yote,\\
Anaweza kunilinda,\\
Nitamfuata Mwokozi,\\
Hadi mwisho wa safari,\\
Naona mwanga wa mbinguni,\\
Raha ilipo daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{169}{Yesu alishika njia}{\#363}
\begin{stanza}
Yesu alishika njia iendayo juu,\\
Akaacha nyayo zake tuzifuate,\\
Ina maana ya kujenga nyumba mwambani\\
Yaani kumtii Kristo Mwokozi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nitakutii Bwana na kukufuata,}
Nitakutii Bwana na kukufuata,\\
Kwa furaha kujitoa kabisa kwako,\\
Kwani utanineemesha niendelee,\\
Nami nitafanya vema kwako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Yesu alikuwa dhabihu iliyo hai,\\
Akautwika msalaba kwa upole,\\
Hakupatana na dunia kamwe bali,\\
Alimridhisha Baba yake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Laz'ma tuukaze uso kuendelea,\\
Dunia ijapotutweza na kupinga,\\
Yesu anatunza sana wapendwa wake,\\
Atawapa tuzo hatimaye.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{170}{Nitasafiri}{\#290}
\begin{stanza}
Nitasafiri na Yesu,\\
Namthamini sana,\\
Nisingependa kumwacha,\\
Nakwenda hadi mwisho.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ee! hadi mwishoni,}
Ee! hadi mwishoni,\\
Nakwenda hadi mwisho.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kuna nini duniani\\
Kustahili kupendwa?\\
Sitamsaliti Yesu,\\
Nakwenda hadi mwisho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tutasafiri pamoja,\\
Sitapotea kamwe,\\
Huruma zake zadumu,\\
Nakwenda hadi mwisho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umoja waongezeka,\\
Kad'ri ninavyomtii,\\
Sitaachana na Yesu,\\
Nakwenda hadi mwisho.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{171}{Usiache kumsifu Mungu}{}
\begin{stanza}
Usiache kumsifu Mungu,\\
Kwani alimtoa mwanae,\\
Ili ye yote amwaminiye,\\
Asife bali awe na uhai,
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nazidi kumsifu}
Nazidi kumsifu\\
Kwa vitendo vyake,\\
Na kudumu kazini\\
Hata kumekuchwa,\\
Nazidi kufuata\\
Njia yake Yesu,\\
Na kumwabudu Mwenyezi\\
Mungu Bwana wangu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Usiache kutumika kwake,\\
Katika kueneza Neno lake,\\
Muda wako wa kazi wapita,\\
Uwe mwaminifu kwa kazi hii,
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usiache kufuata njia,\\
Ndiye Yesu mwana wake Mungu,\\
Ingawa utateseka hapa,\\
Jipe moyo na usonge mbele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usiache kuabudu Utatu,\\
Ndio Baba na Mwana na Roho,\\
Hakuna mbinguni wala nchini,\\
Zaidi yao, msifu Mungu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{172}{Katika shida zangu}{\#289}
\begin{stanza}
Katika shida zangu na\\
Mambo yanayoniudhi,\\
Wazo hili ni jema tu,\\
Unanikumbuka.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Unanikumbuka,}
Unanikumbuka,\\
Unanikumbuka,\\
Sina hofu\\
U karibu\\
Unanikumbuka.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Shughuli za duniani,\\
Zanilemea moyoni,\\
Lakini zanikumbusha\\
Unanikumbuka.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mateso yaje yasije,\\
Na raha zije zisije,\\
Naridhika kwa kujua,\\
Unanikumbuka.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{173}{Matumaini yangu}{\#295}
\begin{stanza}
Matumaini yangu yote\\
Yako kwake Bwana Yesu,\\
Atanifariji taabuni,\\
Na kunilisha njiani.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ningazingwa na maovu}
Ningazingwa na maovu\\
Sihofu kwani najua,\\
Usalama, taraja zangu\\
Zimo mwake Bwana Yesu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mkono wake hunilinda,\\
Namtarajia Bwana,\\
Adui wajaponipinga\\
Hakika nitawashinda.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Rehema zake ziko daima\\
Kwake aliye mnyofu,\\
Anajua jinsi tulivyo,\\
Hakosi kutusaidia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Akaa nao wenye upole,\\
Wakubalio mashauri,\\
Apenda sana kutawala\\
Mioyo minyenyekevu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{174}{Aliniona katika}{\#311}
\begin{stanza}
Aliniona katika\\
Ukame na jangwa tupu,\\
Alihuzunika kwona\\
Unyonge wangu, `kasema,\\
``Usihofu, Bwana yupo,\\
Apenda kukuokoa.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ee! upendo wa Mwokozi,}
Ee! upendo wa Mwokozi,\\
Uliomleta hapa,\\
Kuchunga kondoo kama\\
Mboni ya jicho la Mungu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Alinitibu jeraha,\\
Akanibeba zizini,\\
`Kaniondolea hofu,\\
Sasa ninalindwa naye,\\
Kwani nimerudi kwake,\\
Na nina furaha kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nimeridhika kabisa\\
Kukaa nyumbani kwa Mungu,\\
Nasikia sauti yake\\
Na kuona uso wake,\\
Upendo wa Yesu ndio\\
Msingi wa nyimbo zangu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{175}{Bwana mchungaji wangu}{\#308}
\begin{stanza}
Bwana mchungaji wangu,\\
Ananilalisha\\
Penye malisho matamu,\\
Karibu na maji.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Anipa nguvu rohoni,\\
Na kuniongoza,\\
Katika njia ya haki\\
Kwa Jina lake kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ningakaribia kifo\\
Sitahofu wovu,\\
Kwani u karibu nami,\\
Utanifariji.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umeandaa meza yangu,\\
Mbele ya adui,\\
Umenipaka mafuta,\\
Nina furaha kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Daima wema na neema\\
Zinanifuata,\\
Daima nyumbani kwa Mungu\\
Mimi nitakaa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{176}{Kwake Kristo}{\#335}
\begin{stanza}
Kwake Kristo hakuna cha\\
Kaskazi, kusini,\\
Magharibi, mashariki,\\
Wote ni wamoja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwake Kristo watu wake\\
Washirikiana,\\
Wamefungwa kwa umoja,\\
Kwa rehema zake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wote kwa imani moja,\\
Lugha au kabila,\\
Wasimama kwa umoja,\\
Vinara vya neema.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Toka pembe za dunia\\
Watakapoitwa,\\
Wateule watakuja\\
Kwa Mpendwa wao.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{177}{Ee! Bwana wazo jema}{\#258}
\begin{stanza}
Ee! Bwana wazo jema\\
Limo moyoni mwangu,\\
Kwa kuwa najua wewe,\\
Umenipa amani ya\\
Mbinguni, uhai wangu\\
Umestirika kwako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mambo ya dunia hii\\
Hayanidhuru kamwe,\\
Kwani nimeokolewa\\
Kwa upendo wa ajabu,\\
Ee! furaha ya pekee,\\
Ya kustirika kwako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nimestirika naye\\
Aliyenihuisha,\\
Yeye aliyejitoa\\
Ili anikomboe na\\
Alinifia ili\\
Nistirike kwako tu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{178}{Kimbilio letu}{\#341}
\begin{stanza}
Kimbilio letu ni uvulini mwake Mungu,\\
Ambapo kuwapo kwake kwaondoa machozi,\\
Walemewapo na dhiki mwanae awajia\\
Wao wajitwikao msalaba.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Msikie akikusihi uwe mwaminifu,}
Msikie akikusihi uwe mwaminifu,\\
Huudhiki kuona unarudi nyuma?\\
Piga vita kwa bidii, timiza\\
Wajibu wako,\\
Jikaze kuchukua msalaba.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Tunalo kumbukumbu la mashujaa wake Mungu,\\
Walikazana kuomba na kutoa dhabihu,\\
Wanatutia moyo angalau wamekufa,\\
Wao wajitwikao msalaba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Twaona waaminifu pale penye mateso,\\
Ambapo huwa vigumu kusimama imara,\\
Wangajaribiwa nuru ya mbinguni i ndani,\\
Yao wajitwikao msalaba.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{179}{Bwana katika yote}{\#298}
\begin{stanza}
Ee! Bwana katika yote\\
Twalindwa kwa neno lako,\\
Ni fimbo, ngao, na panga,\\
Twafuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Katika siku za giza,\\
Hata katika za mwanga,\\
Twadumu katika njia,\\
Twafuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Twaenda kwa nguvu zako,\\
Japo tunadhihakiwa,\\
Hata tukifarijiwa,\\
Twafuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Adui wangatuzinga,\\
Ee! Kristo twaona kwako,\\
Kielelezo kamili,\\
Twafuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana tuonyeshe njia\\
Ili tusiende kombo,\\
Na katika njia hiyo,\\
Tufuate.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana ulitangulia,\\
Tunaona nyayo zako,\\
Tusaidie, utulinde,\\
Twafuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nani tunaye mbinguni,\\
Hata hapa duniani,\\
Isipokuwa wewe tu,\\
Twafuata.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{180}{Ninao kondoo wengine}{\#115}
\begin{stanza}
Ninao kondoo wengine\\
Wanaotangatanga,\\
Hawajawahi kufika\\
Katika zizi langu,\\
Mlimani, msituni,\\
Majabalini pia,\\
Nimesikia kilio\\
Chao chenye majonzi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ee! kondoo wangu}
Ee! kondoo wangu\\
Nisikilizeni,\\
Tokeni penye hatari,\\
Njoni zizini.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Wanazurura nyikani,\\
Wanatanga porini,\\
Inanibidi niende\\
Iliniwatafute,\\
Nitawabeba begani,\\
Nitawashikilia,\\
Nitawaongoza vema,\\
Kuwaleta zizini.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Watanisikiliza na\\
Watanifuata tu,\\
Na nitawapa malisho\\
Yanayowafaa sana,\\
Japo naongoza kwenye\\
Mabonde na kivuli,\\
Hawatahofia kitu,\\
Kwani nipo karibu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{181}{Neno la Bwana}{\#29}
\begin{stanza}
Neno la Bwana ninalithamini,\\
Nazipenda amri zake,\\
Linanisaidia kuona njia\\
Hadi mwisho wa safari.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Kuna thamani kuliko maelfu}
Kuna thamani kuliko maelfu\\
Ya dhahabu, tunu na vito,\\
Kuketi miguuni pake Bwana,\\
Nisikie anenapo.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Njia yake Bwana ni ya amani,\\
Ikiwa aniongoza,\\
Neno lake ni roho na uhai,\\
Laniburudisha sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Namsikia na roho i huru\\
Kumfuata Mwokozi,\\
Nathamini neno lake moyoni,\\
Namsifu kwa furaha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niwe hodari kutimiza amri\\
Za Bwana zilizowekwa,\\
Ee! Bwana elekeza moyo wangu,\\
Nizifikiri daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{182}{Jinsi lilivyo la tunu}{\#249}
\begin{stanza}
Jinsi lilivyo la tunu\\
Neno lake Bwana,\\
Jinsi zilivyo imara\\
Ahadi za kwake.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Sharti kujipenda kupungue,}
Sharti kujipenda kupungue,\\
Ili Kristo akae moyoni.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kujikana nafsi zetu\\
Na kumwomba Mungu,\\
Kwatuletea furaha,\\
Amani na ridhaa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mioyo yenye furaha\\
Muda wa maombi,\\
Ndiyo kama uvumba na\\
Sadaka kwa Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu anawafadhili\\
Wanaoyatoa\\
Maisha bila masharti,\\
Warithi uzima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{183}{Ukisafiri}{\#318}
\begin{stanza}
Ukisafiri na Yesu,\\
Na ulishwapo mana,\\
Wafikirie wengine,\\
Gawia wenye njaa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Gawa mana bila choyo,}
Gawa mana bila choyo,\\
Utapata thawabu,\\
Mwonyeshe Yesu upendo,\\
Kwa kuwalisha kondoo.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Je! unazaa matunda au\\
Waharibu udongo,\\
Uwasaidie wengine,\\
Mungu atabariki.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Toa nawe utapewa,\\
Usemi huu ni kweli,\\
Ndipo Bwana atakupa,\\
Zaidi ya kiasi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Utoe maisha yako,\\
Kwa hiari yako tu,\\
Katika mavuno yake,\\
Atakufanikisha.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{184}{Nimeweka nadhiri}{\#352}
\begin{stanza}
Nimeweka nadhiri kwake,\\
Yesu kumtumikia,\\
Nitashika ahadi hiyo,\\
Yo yote yanganipata.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nimejisalimisha kwake tu,}
Nimejisalimisha kwake tu,\\
Bwana amenipokea,\\
Siishi kwa anasa tena,\\
Bali kumtumikia.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nimeweka nadhiri kwake,\\
Nitamfuata daima,\\
Nathamini upendo wake,\\
Zaidi kuliko yote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nimeweka nadhiri kwake,\\
Napenda awe rafiki,\\
Nitamtegemea daima,\\
Taabuni, hata kifoni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nimeweka nadhiri kwake,\\
Sitarudi nyuma kamwe,\\
Afadhali nife na Yesu,\\
Kuliko kujipendeza.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{185}{Katika majira}{\#292}
\begin{stanza}
Katika majira ya shida na msiba,\\
Bwana hutufariji, hata kuturudi,\\
Anaturekebisha katika rehema,\\
Anatuvuta kwake tushiriki naye.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hatuwezi kuogopa siku za usoni,\\
Kwani kwa pendo lake anatuongoza,\\
Kifo, hata kuzimu vimeangamizwa,\\
Na kwa imani yetu twaona Mungu tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Basi usonge mbele, na kujitahidi,\\
Mungu atakufanya kuwa mshindaji,\\
Usiogope mambo ya jana na kesho,\\
Ushinde kwa upendo, uishi na Kristo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{186}{Namsikiliza Bwana}{\#282}
\begin{stanza}
Namsikiliza Bwana,\\
Na moyo wangu waamka,\\
Katika shida asema,\\
``Nitarudi, kesha, kwomba.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Njia yake ndiyo bora,}
Njia yake ndiyo bora,\\
Nafuata aendako,\\
Ningependa kustahili\\
Mahali aliponipa.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nakumbuka habari hii,\\
Kwamba Kristo atarudi,\\
Kuchukua wateule,\\
Walio Bibi Arusi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ingawa wengi wadharau\\
Njia yake nyenyekevu,\\
Nina kusudi la pekee,\\
Nikubaliwe naye tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Pendo lake laridhisha,\\
Ananipa neema daima,\\
Kunilinda kwenye vita,\\
Hadi tuonane huko.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{187}{Mungu amenipa mwili}{\#353}
\begin{stanza}
Mungu amenipa mwili,\\
Apenda kukaa humo,\\
Nitajitoa, siwezi\\
Kupuuza pendo lake.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ninayo nafasi kubwa,}
Ninayo nafasi kubwa,\\
Kushiriki na Yesu,\\
Na kufanikiwa kama\\
Waaminifu wa kale.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nimejitoa kwa Yesu,\\
Ili nimpendeze,\\
Nataka mapenzi yake\\
Ayatimize mwangu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nimeamua kumpa\\
Nafasi kubwa zaidi,\\
Lengo langu ndilo hili,\\
Nikubaliwe naye.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niko radhi kulaumiwa,\\
Kwa ajili ya Yesu,\\
Hata kupata mateso\\
Ili anitukuze.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{188}{Mungu apenda kuwepo}{\#173}
\begin{stanza}
Mungu apenda kuwepo\\
Kati ya watu wake,\\
Ndiyo maana Imanueli\\
Aliishi na kufa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana utulinde daima,}
Bwana utulinde daima,\\
Njiani mwake Yesu,\\
Nuru yako, hata kweli\\
Vituongoze kwako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mungu yupo, atafuta\\
Watu kwa kazi yake,\\
Tujitoe kutumika,\\
Na atatubariki.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu yupo angalau\\
Wengi wanatuacha,\\
Atakuja kuchangamsha,\\
Kad'ri tumpendavyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu yupo nasi hata\\
Tusipoweza kwenda,\\
Anatuongoza vema,\\
Japo tuna huzuni.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{189}{Kumhudumu Yesu}{\#108}
\begin{stanza}
Kumhudumu Yesu ni faida,\\
Yu pamoja nasi tukimwamini,\\
Hakuna furaha ulimwenguni,\\
Kama ile ya kumtumikia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kuweka hazina juu ni faida,\\
Huko mbinguni hakuna hasara,\\
Wezi hawawezi kuingilia,\\
Kuna usalama ndani ya Yesu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kumhudumu Yesu ni faida,\\
Hata kujitoa kwake kabisa,\\
Na kufuatana na mambo yale,\\
Yafurahishayo moyo wa Bwana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kujikana daima ni faida,\\
Kumwacha atutawale mioyoni,\\
Kwani hivi karibu tutamwona,\\
Je! tutaweza kushiriki naye?
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{190}{Mungu atamani sana}{\#92}
\begin{stanza}
Mungu atamani sana\\
Ufanane na Yesu,\\
Ili utukufu wake\\
Uonekane mwako.\\
Uridhike kuwa chini\\
Ya mkono wa kwake,\\
Tayari kumwitikia\\
Daima kwa moyo mmoja.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umtumikie vema,\\
Kwa furaha na pendo,\\
Uwe na umoja naye\\
Atawale moyoni.\\
Atakufinyanga wewe,\\
Usimwonee shaka,\\
Uyatulize mawazo\\
Chini ya amri zake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Umtii, usinune,\\
Wala kusitasita,\\
Ufananapo na Yesu,\\
Ndipo utaridhika.\\
Mwache akuumbe upya,\\
Hata kazi iishe,\\
Na Mungu aone mwako\\
Mfano wake Yesu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{191}{Tungejua thamani}{\#21}
\begin{stanza}
Tungejua thamani ya kuja\\
Kwake Yesu hapa duniani;\\
Tungelisifu Jina lake kuu,\\
Tuijue, Tuijue.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tungejua alivyoteseka,\\
Mtini kwa majonzi pekee,\\
Pendo hilo halina kifani,\\
Tulijue, Tulijue.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tungejua pendo na furaha,\\
Rehema na nguvu zake Mungu,\\
Hatungezidi kumkataa,\\
Tuzijue, Tuzijue.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Laiti tungejua haya yote,\\
Ee! Yesu ambaye malaika\\
Wakusujudu, utusaidie\\
Tuyajue, Tuyajue.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{192}{Bwana pendo lako}{\#216}
\begin{stanza}
Ee! Bwana pendo lako\\
Lizidi moyoni,\\
Ili niache dhambi na\\
Kukaa ukwelini.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Upendo wako na}
Upendo wako na\\
Uzidi moyoni,\\
Ili nisiasi wala\\
Kuacha njia yako.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ee! Bwana pendo lako\\
Linitie moyo,\\
Ili nikupendeze tu,\\
Ee! niwe na neema.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ee! Bwana kama pendo\\
Lidumuvyo ndani,\\
Nitaonea fahari\\
Msalaba wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Pendo lako liunge\\
Watu wako wote,\\
Ili wawe na umoja,\\
Watii amri zako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{193}{Anipenda kwa pendo}{}
\begin{stanza}
Anipenda kwa pendo\\
Lidumulo milele,\\
Roho wake toka juu,\\
Amenifunulia.\\
Ee! amani kamili,\\
Furaha ya ajabu,\\
:: Kwani mimi ni wake,\\
Yeye naye ni wangu. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mengi ya kuogofya\\
Hayanitishi sasa,\\
Kwa kuwa kwa pendo kuu\\
Ananikumbatia,\\
Ee! niviache kwake\\
Hofu zangu, mashaka,\\
:: Kwani mimi ni wake,\\
Yeye naye ni wangu. ::
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niko kwake daima,\\
Hakuna kutengana,\\
Ee! jinsi zilivyo kuu\\
Furaha zake Kristo,\\
Mambo yote ya dunia,\\
Lazima yafifie,\\
:: Bali mimi ni wake,\\
Yeye naye ni wangu. ::
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{194}{Je! wangoja siku}{\#401}
\begin{stanza}
Je! wangoja siku ya\\
Kurudi kwa Bwana,\\
Ameahidi kuja,\\
Na saa i karibu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Inua kichwa chako,}
Inua kichwa chako,\\
Siku ya Bwana yaja,\\
Safisha moyo wako,\\
Ili umlaki.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Falme zote za nchi,\\
Na fahari zao,\\
Hizo zitaangushwa\\
Katika saa hiyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Angalia upuzi\\
Na tamaa za mali,\\
Visikuondolee\\
Upendo wa Bwana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Heri anayedumu\\
Katika upendo,\\
Mwaminifu, hodari,\\
Amngojeaye.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{195}{Mwokozi niwe mkweli}{\#336}
\begin{stanza}
Mwokozi niwe mkweli,\\
Nitende mapenziyo,\\
Nifuate shauri lako,\\
Na kuwa mtulivu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Niwe safi moyoni,}
Niwe safi moyoni,\\
Daima mwaminifu,\\
Nifundishe uwazavyo,\\
Na yatimizwe mwangu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nishinde kila adui,\\
Na hila za Shetani,\\
Kwa neema, uwezo wako,\\
Na nguvu ya kiroho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu nijaribiwapo,\\
Niweke ulinzini,\\
Moyo wangu uchokapo,\\
Nipe pumziko lako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nina kusudi la kweli,\\
Kupambana na shida\\
Zilizo za kila siku,\\
Mwisho nipate tuzo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{196}{Bwana twakaa chini}{\#195}
\begin{stanza}
Bwana twakaa chini ya mbawa zako,\\
Twakutumaini katika taabu,\\
Shetani hataweza kutushawishi wala dhambi,\\
Usalama u chini ya mbawa zako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Twafarijiwa chini ya mbawa zako,\\
Kuna taraja kwa kila siku mpya,\\
Amani inayoshuka kama umande toka juu,\\
Furaha na pendo vi chini ya mbawa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Watu wa ulimwengu wanapotea,\\
Na kuvunjika moyo mbali na mbawa,\\
Kwa huruma wasikie, kwa pendo uwasaidie,\\
Watwae na waweke chini ya mbawa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{197}{Yesu Kristo anakuja}{\#398}
\begin{stanza}
Yesu Kristo anakuja,\\
Tuyainue macho,\\
Kwani mambo ya mwishoni\\
Yanatukaribia,\\
Atatokea akiwa,\\
Na utukufu wake,\\
Waliopenda injili,\\
Hao watafufuka.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu Kristo anakuja,\\
Hivyo miili yetu\\
Ambayo tuliitoa\\
Itajaa utukufu,\\
Ushirika na furaha,\\
Tutavizidishiwa,\\
Tutamwimbia Mwenyezi\\
Nyimbo za kumsifu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu Kristo anakuja,\\
Tujiweke tayari,\\
Tukiteswa kama yeye,\\
Tutatukuzwa naye,\\
Tunaacha anasa na\\
Kungoja siku yake,\\
Mkamilifu ajapo\\
Na utukufu wake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{198}{Nikupende zaidi}{\#220}
\begin{stanza}
Nikupende zaidi,\\
Kristo Bwana,\\
Ee! ulisikie\\
Ombi langu,\\
Ninachotaka tu\\
Nikupende zaidi,\\
Nikupende\\
Zaidi sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Raha za dunia\\
Nilitaka,\\
Sasa hamu zangu\\
Ziko kwako,\\
Ndivyo niombavyo,\\
Nikupende zaidi,\\
Nikupende\\
Zaidi sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Zikija huzuni,\\
Na majonzi,\\
Hata maumivu,\\
Ni heri tu\\
Vikiimba nami\\
``Nikupende zaidi,''\\
Nikupende\\
Zaidi sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nitakapoaga\\
Dunia hii,\\
Maombi ya mwisho\\
Yawe hivi,\\
Kristo Bwana wangu,\\
Nikupende zaidi,\\
Nikupende\\
Zaidi sana.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{199}{Kabla Mwokozi hajafa}{\#208}
\begin{stanza}
Kabla Mwokozi hajafa\\
Alituahidi,\\
Msaidizi wa kiroho,\\
Kukaa nasi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Roho huyo alikuja\\
Kuleta amani,\\
Kuwa mgeni moyoni\\
Mwa mpole.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hii ndiyo sauti yake\\
Tuisikiayo,\\
Kwa upole kuzuia\\
Kila tamaa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tena kila wema wetu\\
Na kila ushindi,\\
Na kila wazo la sifa\\
Ni vyake tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Roho wa usafi, neema,\\
Ona hali yetu,\\
Ukae mioyoni mwetu,\\
Tuwe bora.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{200}{Tungependa kumwona}{\#392}
\begin{stanza}
Tungependa kumwona Yesu kwani,\\
Maisha yetu yapita hima,\\
Tumwone ili imani izidi,\\
Na tuwe thabiti hadi mwisho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumwone Yesu, msingi wa mwamba,\\
Ambao twasimama juu yake,\\
Usumbufu wa maisha na kifo\\
Hautatutoa tukimwona.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumwone Yesu, kwa kuwa vingine\\
Tulivyopenda vinafifia.\\
Baraka za dunia zinapita\\
Haidhuru kwetu, twakujia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tumwone Yesu ili tuzidishwe\\
Furaha, nguvu na utayari.\\
Tumwone akituombea sasa,\\
Ili tusikihofie kifo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{201}{Vumilia}{\#262}
\begin{stanza}
Vumilia katika njia ya Yesu,\\
Kwa furaha zitii amri zake Mungu,\\
Msikie hata kati ya tufani,\\
Akisema, ``Iwepo amani.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu alisema, ``Sitawaacheni,''\\
Hili ndilo neno la kutufariji,\\
``Nipo nawe daima, zidi kufuata,\\
Giza liwepo au lisiwepo.''
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hakuna mtu mkweli kama Yesu,\\
Akuepushiaye hila za dunia,\\
Atakuongoza urithi uzima,\\
Na kukupa raha idumuyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Vumilia vita pamoja na Yesu,\\
Usirudi, nenda naye hadi mwisho,\\
Uwe mwaminifu kwa kazi ya Yesu,\\
Pamoja na wateule wake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{202}{Maisha yangu}{\#93}
\begin{stanza}
Maisha yangu ni haya tu,\\
Yatatoweka kama moshi,\\
Ni laz'ma niweke hazina,\\
Mbinguni juu kabla sijafa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Maisha haya tu,}
Maisha haya tu,\\
Sitaacha kumpa Mungu,\\
Haya tu, natoa\\
Ili nikubaliwe naye.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nikitoa maisha haya\\
Nitapokea mara mia,\\
Ninajitoa kwa hiari,\\
Nipate baraka za Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Naona haja kuu za watu,\\
Ni kama mavuno shambani,\\
Hivyo ninatoa maisha,\\
Nifanye nitakavyoweza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha haya nayatoa,\\
Japo navutwa na dunia,\\
Nijaribiwapo nijibu,\\
Nitamtumikia Mungu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{203}{Saa zinapita}{\#103}
\begin{stanza}
Saa zinapita upesi,\\
Siku, hata miaka,\\
Tumia kila nafasi,\\
Kifo chaja upesi,\\
Maisha yako yapita,\\
Nayo hayatarudi,\\
Usifuje nguvu zako,\\
Kwa mambo ya dunia.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nunua dhahabu safi,}
Nunua dhahabu safi,\\
Hata vazi jeupe,\\
Fuata njia ya Mungu\\
Ukaze macho mbele.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Saa zinazidi kupita,\\
Hakuna kizuizi,\\
Usiku wa kifo waja,\\
Na ndio mwisho wako,\\
Ee! amka kufanya kazi,\\
Kungali ni mchana,\\
Tafuta hazina zile\\
Zidumuzo milele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ni kusudi lake Mungu,\\
Ufanane na Yesu,\\
Ogopa kupinga kazi\\
Ya roho wake Mungu,\\
Yesu ndiye kweli yake,\\
Keti miguuni pake,\\
Jifunze kwake Mpole,\\
Nawe utaridhika.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{204}{Muda wa kushiriki}{\#396}
\begin{stanza}
Muda wa kuyashiriki\\
Mateso ndio mfupi,\\
Na kudharau dhihaka\\
Mpaka mwisho wa vita.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Maisha yetu yapita,}
Maisha yetu yapita,\\
Kifo chatukaribia,\\
Zidi kukesha na kuomba,\\
Mtumikie Yesu tu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Muda mfupi wa vita,\\
Twatumia nguvu zake,\\
Mungu yu upande wetu,\\
Tutashinda bila shaka.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Baada ya safari fupi,\\
Kisha milele yaanza,\\
Ndipo tutamwona Yesu,\\
Na kuipokea taji.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Muda ndio mfupi wa\\
Kutafuta kondoo zake,\\
Kuwa mwaminifu kwake\\
Na kutangaza injili.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{205}{Tusafiripo}{\#261}
\begin{stanza}
Tusafiripo kuna nyakati\\
Giza linatuzunguka,\\
Bali jicho lako latuona,\\
Na utatuneemesha.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ee! Bwana unijalie}
Ee! Bwana unijalie\\
Neema na uwezo wako,\\
Ili niseme, ``mapenzi yako\\
Yatimizwe siyo yangu.''
\end{chorus}
\begin{stanza}
Bwana siwezi kuelekeza\\
Hatua zangu vizuri,\\
Uniongoze karibu nawe\\
Nisipotee njiani.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana niwe kama tawi laini\\
Likupindialo daima,\\
Ukae mwangu, sitakuasi,\\
Kwani nakuhitaji.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Saidia nione sasa kama\\
Mwisho nitakavyoona,\\
Ndipo nitakaza mwenendo na\\
Kutazamia tuzo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{206}{Kama vile nyota}{\#397}
\begin{stanza}
Kama vile nyota za asubuhi\\
Zififiavyo kunavyokucha,\\
Ndivyo na sisi tutakavyopita,\\
Tutakumbukwa kwa kazi zetu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Tutakumbukwa, tutakumbukwa,}
Tutakumbukwa, tutakumbukwa,\\
Tutakumbukwa, kwa kazi zetu.\\
Tuachapo dunia yenye taabu,\\
Tutakumbukwa kwa kazi zetu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Je! wengine watatuhurumia\\
Wakiendeleza kazi zetu?\\
Naam, bali lazima tutafariki,\\
Tutakumbukwa kwa kazi zetu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Baada ya sisi kuaga dunia,\\
Ukweli tu tuliousema,\\
Hata mbegu tulizopanda hapa,\\
Vitakuwa kumbukumbu letu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana akusanyapo watu wake\\
Na kuwapa taji za furaha,\\
Ndipo wale waliovumilia\\
Watakumbukwa kwa kazi zao.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{207}{Nafasi ya kuishi}{\#101}
\begin{stanza}
Nafasi ya kuishi ni moja tu,\\
Mambo ya dunia hayadumu,\\
Wengi wanafuja maisha yao,\\
Kwa anasa na kujipendeza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nafasi moja, yapita upesi,\\
Itakuwaje kwetu mwishoni?\\
Tusipoteze muda wetu bure,\\
Ni wa tunu kutoka kwa Mungu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nafasi moja kumtumikia,\\
Na kujitoa kwa kazi yake,\\
Kazi ni kubwa, wengi wapotea,\\
Mungu ana haja nawe sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nafasi moja, watumishi wake,\\
Vumilia kazi japo ngumu,\\
Siku za mwisho zinakaribia,\\
Nanyi mtakaa naye milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{208}{Tunakushukuru}{\#328}
\begin{stanza}
Tunakushukuru Bwana,\\
Kabla ya kuagana,\\
Kwa fadhili zako kwetu,\\
Na rehema daima.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana juu ya madhabahu,}
Bwana juu ya madhabahu,\\
Chunga maisha yetu,\\
Tuwe ni harufu safi,\\
Kukupendeza moyo.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Katika siku zijazo\\
Kuna majaribio,\\
Ee! Bwana uwepo nasi\\
Tushinde matesoni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Duniani kwenye giza,\\
Wengi wanaugua,\\
Tungependa kuwa nuru\\
Ili wavutwe kwako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tukimwona ndugu yetu\\
Azimiaye moyo,\\
Tutawaliwe na pendo\\
Ili tumsaidie.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{209}{Tumekutana}{\#174}
\begin{stanza}
Tumekutana katika\\
Jina la Yesu hapa,\\
Kumwomba awepo nasi,\\
Atuchangamshe moyo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Bwana utuchangamshe,}
Bwana utuchangamshe,\\
Utufundishe kuomba,\\
Tuwe waaminifu kwako,\\
Na kukutii daima.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Bila wewe bidii zetu,\\
Zitakuwa bure tu,\\
Ee! Baba uwepo nasi,\\
Usituache daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa umoja wa moyo na\\
Roho tumekutana,\\
Baba tuhuishe sasa\\
Tunapokutafuta.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Jinsi tawi likaavyo\\
Mzabibuni kuzaa,\\
Bwana tutakase ili\\
Tukae mwako hivyo.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{210}{Bwana usinyamaze}{\#227}
\begin{stanza}
Ee! Bwana usinyamaze,\\
Bali kwa rehema nena,\\
Nchi ingojavyo mvua,\\
Ndivyo nikusubirivyo.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nakutegemea Bwana,}
Nakutegemea Bwana,\\
Naona kwako taraja,\\
Kwani umenifariji,\\
Nyakati za taabu nyingi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Bwana ukinena kuonya\\
Nitaona heri kwangu,\\
Maana aniadhibuye\\
Ndiye anayenipenda.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana unioshe sasa\\
Kwa neno lako la tunu,\\
Ee! uniponye nafsini,\\
Unirudishie nguvu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana nifanye mateka,\\
Ni radhi kuwa mfungwa,\\
Nitende mapenzi yako,\\
Nitawaliwe na wewe.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{211}{Upendo ulimfanya Paulo}{}
\begin{stanza}
Upendo ulimfanya Paulo,\\
Azungumze kwa furaha kuu,\\
Habari za rehema za Kristo,\\
Zilizomtoa maovuni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Msafiri, Hakuwa na kwake,\\
`Kahubiri maisha ya Kristo,\\
Wachache tu walifurahia\\
Maisha mapya katika Kristo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kwa upendo alivumilia\\
Katika dhiki hata kulia,\\
Hakufa moyo wala kuchoka,\\
Bali alitegemea neema.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Aliona thawabu mbinguni,\\
Akakazana kumfuata,\\
Yule aliyefufuka japo\\
Aliuawa kwa ukatili.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{212}{Yesu anichunga}{\#312}
\begin{stanza}
Yesu anichunga,\\
Sitapungukiwa,\\
Anielekeza penye\\
Malisho matamu,\\
Haja azijua,\\
Nitamfuata,\\
Utulivu na pumziko\\
Ni katika yeye.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Vita vyanichosha,\\
Yeye hufariji,\\
Huruma zake zavuta\\
Nimpende zaidi,\\
Nafuata njia,\\
Yake yenye haki,\\
Sitapotea njiani,\\
Aniongozapo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Naenda na Yesu,\\
Hadi mwisho wangu,\\
Fimbo yake ni faraja,\\
Sihofu uovu,\\
Aandaa meza\\
Mbele ya adui,\\
Amenipaka mafuta\\
Kupita kiasi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{213}{Kila siku Mwokozi}{\#229}
\begin{stanza}
Kila siku Mwokozi ananiambia,\\
``Ukitaka kufaulu kaa ndani yangu,''\\
Sauti hii ndogo yanigusa sana,\\
Yaniamsha kusema, ``Nitakaa nawe.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Hata kwenye ghasia}
Hata kwenye ghasia\\
Nasikia sauti,\\
Nitaiitikia, japo kwa machozi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kila siku Mwokozi ananiambia,\\
``Mimi nilikufia, unitumikie.''\\
Ee! nisijibu kamwe, ``Bure kutumikia.''\\
Kwani umeahidi tuzo nzuri sana.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kila siku Mwokozi ananiambia,\\
``Fuata nyayo zangu, Mimi ndimi njia.''\\
Kumfuata Yesu, afanyaye vema,\\
Ndiyo furaha kubwa bila ya kifani.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kila siku Mwokozi ananiambia,\\
``Siku hizi za shida, usiache kuomba.''\\
Moyo wangu wajibu, ``Naam, nakufuata.''\\
Ili niimarishwe katika neema.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{214}{Mlimani pekee}{\#243}
\begin{stanza}
Mlimani pekee,\\
Akimtii Mungu,\\
Ibrahimu alitoa\\
Mwana wake pekee.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Na tujitoe}
Na tujitoe\\
Kwa pendo kuu,\\
Tuthibitishe kwamba\\
Sisi ni wako tu.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Kweli Mariamu\\
Kamwabudu Mungu,\\
Alipovunja kibweta\\
Cha marhamu safi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Laz'ma tumwabudu\\
Kwa roho na kweli,\\
Yule aliyetufia\\
Ili tuwe huru.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Walio mbinguni\\
Wamwimbia Mungu,\\
``Utukufu una wewe,\\
Unaustahili.''
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{215}{Usilegeze ushujaa}{\#343}
\begin{stanza}
Usilegeze ushujaa kutenda haki,\\
Maana Bwana atakuongoza salama,\\
Adui watakujaribu, watashindwa,\\
Washikamanao na Mungu watas'tawi.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Usilegeze ushujaa,}
Usilegeze ushujaa,\\
Uwe thabiti,\\
``Bwana unichunge niwe\\
Dhabihu kwako.''
\end{chorus}
\begin{stanza}
Usichoke moyoni japo njia ndefu,\\
Panda kwa tumaini nawe utavuna,\\
Na Mungu atatimiza ahadi zake,\\
Basi na umpendeze kwa imani kuu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usitazame nyuma kwenye vita kali,\\
Kaza macho mbele katika safari hii,\\
Japo mwisho waonekana kuwa mbali,\\
Dhiki zetu nyepesi zadumu kitambo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Usiwe mvivu kwani kazi ni kubwa,\\
Sikia mwito wa Mungu kwa kazi hii,\\
Zipo nafasi kwa wote za kutumika,\\
Mavuno yahitaji bidii zetu zote.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{216}{Mchovu we}{\#338}
\begin{stanza}
Mchovu we! jipe moyo mkuu, usilegee,\\
Kwani kuchwa ni laz'ma kuwepo kabla kucha,\\
Njia ni nyembamba, inatisha,\\
Kristo yupo, yainue macho.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Aliacha alama njiani za machozi,\\
Mfikiri kwani anajua hofu yako,\\
Japo huna taraja lo lote,\\
Jipe moyo, na uvumilie.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ujikaze, uvumilie tu, usilegee,\\
Mwishowe utaona faida ya kudumu,\\
Maisha yetu ni mafupi tu,\\
Kaza moyo, ili usipotee.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Maisha yakiwa ya furaha, usilegee,\\
Kwani hatari zatuvizia, uwe macho,\\
Ikiwa kuna giza au mwanga,\\
Tunahitaji msaada wake.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{217}{Tunayo furaha}{\#268}
\begin{stanza}
Tunayo furaha\\
Ndani yake Bwana,\\
Tukizitii amri zake,\\
Na kumfuata,\\
Sasa twabatizwa,\\
Kwa jina la Yesu,\\
Twatangazia dunia\\
Kristo ndani yetu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tulipopotea,\\
Tulimsikia,\\
Tukakata shauri kumfuata\\
Po pote,\\
Sasa twabatizwa,\\
Kwa jina la Yesu,\\
Yeye ndiye chanzo chetu\\
Cha furaha zote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Hapa patulivu,\\
Tunalo kusudi,\\
La kumpendeza Mungu\\
Kwa mioyo safi,\\
Sasa twabatizwa,\\
Kwa jina la Yesu,\\
Yeye aliyetufia\\
Ili tuokoke.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Bwana wetu mwema\\
Anatuongoza,\\
Tunajikana na kuacha\\
Mambo ya dunia,\\
Sasa twabatizwa,\\
Kwa jina la Yesu,\\
Twatangazia dunia\\
Njia yake Yesu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{218}{Ni ajabu tangu}{\#359}
\begin{stanza}
Ee! ni ajabu tangu\\
Uliponikuta,\\
Maisha haya yangu\\
Yamebadilika,\\
Umenielekeza\\
Kwenye njia yako,\\
Kaniambia, ``Acha\\
Anasa za hapa.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Nisaidie niende}
Nisaidie niende\\
Kwa moyo mmoja,\\
Anasa zipungue,\\
Furaha izidi.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Shetani na dunia\\
Vinanionyesha,\\
Mambo nisiyopata\\
Katika njia hii,\\
Umenifunulia\\
Mambo ya mbinguni,\\
Taji iwangojayo\\
Wateule wako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nisaidie nione\\
Mambo mema daima,\\
Anasa za dunia\\
Na zisinivute,\\
Shetani apingapo\\
Na shaka zijapo,\\
Sikia moyo wangu,\\
Sauti ya Yesu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{219}{Maisha ni mafupi, kwa huzuni}{}
\begin{stanza}
Maisha ni mafupi,\\
Kwa huzuni hupita,\\
Tushiriki furaha,\\
Tushiriki huzuni,\\
Ni mpango wa Mungu,\\
Ili tukamilike.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Fariji wafiwao,\\
Waweze kujitwika,\\
Msalaba mzito,\\
Wakutegemee tu,\\
Peke yako wajua\\
Njia ulizopanga.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wako na Mungu juu,\\
Kushiriki upendo,\\
Kwao hakuna tena,\\
Kifo, huzuni, ila\\
Watafutwa machozi,\\
Watatawala naye.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{220}{Mungu awe nanyi}{}
\begin{stanza}
Mungu awe nanyi daima,\\
Hata tuonane tena,\\
Awachunge kwa fadhili,\\
Mungu awe nanyi daima.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Hata tuonane mbinguni,}
Hata tuonane mbinguni,\\
Hata tuonane kwake Yesu,\\
Hata tuonane mbinguni,\\
Mungu awe nanyi daima.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Mungu awe nanyi daima,\\
Ziwafunike mbawaze,\\
Awalishe, awakuze,\\
Mungu awe nanyi daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu awe nanyi daima,\\
Kila wakati wa dhiki,\\
Awalinde hifadhini,\\
Mungu awe nanyi daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu awe nanyi daima,\\
Kwa upendo `kufariji,\\
Mauti akushindie,\\
Mungu awe nanyi daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{221}{Bwana uwafanikishe}{}
\begin{stanza}
Bwana uwafanikishe wafanyakazi wako.\\
Wanakwenda kuokoa wafungwao dhambini,\\
Uwepo pamoja nao, wewe ndiwe Mwokozi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wameacha nyumba zao, shughuli na rafiki;\\
Kwa imani wanakwenda wakikutegemea,\\
Ee! Bwana uwaongoze, uwalinde salama.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wahubiripo katika nchi mbali na kwao,\\
Na kutaabika sana hata kukata tamaa,\\
Uone machozi yao, usikie maombi.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ionekanapo kwamba kazi zao ni bure,\\
Na hakuna apendaye kujali wasemayo,\\
Uwahurumie sana, na uwatie moyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wanapoona wachache wakikata shauri,\\
Wazidi kuwa wapole, na wakutegemee,\\
Na usiwaache kamwe, uwe karibu nao.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{222}{Mungu amemuita}{\#410}
\begin{stanza}
Mungu amemuita apumzike,\\
Ni mapenzi yake Baba Mungu,\\
Yumo mbinguni salama kwa Bwana,\\
Hana huzuni, anayo heri.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Thawabu njema ipitayo zote,\\
Furaha nyingi mbele za Mungu,\\
Zinangojea warithi wa Kristo,\\
Wanaoteswa ulimwenguni.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mungu amemuita apumzike,\\
Kumwona Yesu uso kwa uso,\\
Kushiriki utukufu wa Mungu,\\
Pale malaika waimbapo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Twatiwa moyo kwa sauti ya Mungu,\\
Ingawa tuko kwenye ukungu,\\
Tuombolezapo mioyoni mwetu,\\
Tunaona Mungu yupo nasi.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{223}{Nikabiliwapo}{\#412}
\begin{stanza}
Nikabiliwapo na mwisho wa\\
Maisha yangu sitahofu,\\
Kama Yesu akiniongoza,\\
Nitakwenda kwa usalama.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kifo ni kama bonde la giza,\\
Bali Yesu ni mwanga kwangu,\\
Huondoa hofu ya kifoni,\\
Taraja langu liko kwake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ni nyota kuniongoza,\\
Ndiye aliyeshinda kifo,\\
Aliyeondoa dhambi zangu,\\
Yesu pekee aniokoa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Mapambazuko ya ufufuo,\\
Nitatokea naye Yesu,\\
Nitampenda mno, Mwokozi,\\
Ndiye aliyeniokoa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{224}{Nijaposema}{}
\begin{stanza}
Nijaposema kwa lugha zao,\\
Wanadamu na malaika,\\
Kama sina upendo wa Mungu,\\
Nalia kama debe tupu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nijapokuwa na unabii,\\
Na kupata maarifa yote,\\
Na kuwa nayo imani kubwa,\\
Bila upendo sina kitu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nikitoa mali zangu zote,\\
Na mwili niungue moto,\\
Kama sina upendo wa Mungu,\\
Hainifaidii kitu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Upendo huo huvumilia,\\
Hustahimili mambo yote,\\
Haukosi kuwa na adabu,\\
Hautafuti mambo yake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Upendo hauoni uchungu,\\
Wala kuhesabu mabaya,\\
Hufurahi pamoja na kweli,\\
Haufurahii udhalimu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Upendo huu hauoni wivu,\\
Hutafakari mambo mema,\\
Haupungui neno lolote,\\
Utadumu hadi milele.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{225}{Mwenyezi Mungu}{}
\begin{stanza}
Mwenyezi Mungu unanishangaza,\\
Niwazapo kazi zako zote,\\
Naona nyota, nasikia radi,\\
Ni ukuu wako juu ya yote.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{:: Basi nafsi yangu yakuimbia,}
:: Basi nafsi yangu yakuimbia,\\
U Mkuu, u Mkuu. ::
\end{chorus}
\begin{stanza}
Niendapo mwituni, mabondeni,\\
Nasikia ndege waimbavyo,\\
Kutoka milimani nasikia,\\
Sauti za upepo na mito.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninapowaza ulivyomtuma,\\
Mwana wako aliye wa pekee,\\
Na ukamtoa awe dhabihu,\\
Nashindwa kuyafahamu hayo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Alikubali kuimwaga damu,\\
Akanifia msalabani,\\
Akaniondolea dhambi zangu,\\
Upendo huu, jambo la ajabu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Kristo atakuja kwa shangilio,\\
Kunichukua nyumbani kwake,\\
Huko nitamsujudu kwa shangwe,\\
Nitangaze u Mungu Mkuu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{226}{Yule anayetuongoza}{\#327}
\begin{stanza}
Yule anayetuongoza sasa\\
Atatuongoza hadi mwisho,\\
Na kama alivyotulisha mana\\
Ndivyo atazidi kutulisha,\\
Ataongeza baraka zake,\\
Atatusikia daima,\\
Atupenda kwa upendo mkuu,\\
Tutastarehe kwake tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yule aliyetuponya awali,\\
Atatuponya siku kwa siku,\\
Atazidi kutufundisha yale\\
Yanayotuhuisha kiroho,\\
Yu mwaminifu kutuonyesha\\
Kazi zake za ajabu,\\
Atupenda kwa upendo mkuu,\\
Tutastarehe kwake tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yule aliyeturidhisha mioyo,\\
Atazidi kutufurahisha,\\
Aliyetuanzisha safarini,\\
Atatuwezesha `piga mbio,\\
Kama alivyotupa neema,\\
Ndivyo atatupa zaidi,\\
Atupenda kwa upendo mkuu,\\
Tutastarehe kwake tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yule aliyeshinda mioyo yetu,\\
Atailinda iwe minyofu,\\
Atazidi kutupa ufunuo\\
Wa wema wake na utukufu,\\
Aliyetuhuisha mwanzoni\\
Atupa uzima tele,\\
Atupenda kwa upendo mkuu,\\
Tutastarehe kwake tu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{227}{Niimbie nyimbo}{\#245}
\begin{stanza}
Niimbie nyimbo nzuri, zile tu za Sayuni,\\
Mwache tajiri aimbe juu ya utajiriwe,\\
Na watu wa ulimwengu juu ya anasa zao,\\
Bali nyimbo za Mwanae Mungu zanichangamsha.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niimbie alfajiri, umande ungaliko,\\
Eleza juu ya ukuu wa rehema za Mungu,\\
Tena saa za adhuhuri shughuli zisongapo\\
Niimbie nyimbo zako, ili nivutwe kuomba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niimbie nyimbo nzuri jua linapotua,\\
Katika siku za mwisho maisha yaishapo,\\
Na ikiwa nina hofu sauti za hizo nyimbo,\\
Zitanifariji sana, na kunitia moyo.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niimbie wimbo ule kuhusu ufufuo,\\
Bwana atakaporudi kuwapokea wake,\\
Na sauti za maelfu wakiimba pamoja,\\
Wataimba wimbo mpya wa Mwanae mpendwa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{228}{Jitoe kikamilifu}{\#33}
\begin{stanza}
Jitoe kikamilifu, kwake Mwokozi wako,\\
Toa nguvu za ujana, upendo wako wote,\\
Yesu amekuachia mfano mwema sana,\\
Uwe mwaminifu kwake, ujitoe kabisa.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Jitoe kikamilifu,}
Jitoe kikamilifu,\\
Na nguvu za ujana,\\
Chukua silaha zote,\\
Pigania ukweli.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Jitoe kikamilifu, mpe nafasi kubwa\\
Mpe nafasi katika huduma zako kwake,\\
Toa nawe utapewa, mambo mengine mengi,\\
Ufurahie nafasi ya kumtumikia.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Jitoe kikamilifu, anastahili sana,\\
Aliacha utukufu wake wa huko juu,\\
Akajitoa kabisa, ili akuokoe,\\
Mpende kwa moyo wote, ujitoe kabisa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{229}{Moyoni mwa kila mcha Mungu}{\#375}
\begin{stanza}
Moyoni mwa kila mcha Mungu,\\
Mna vita kali tena kubwa,\\
Adui huvizia po pote,\\
Tukae imara.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Duniani mwote kuna vita,\\
Hadi pambazuko la milele,\\
Jipe moyo, Kristo atakuja,\\
Tukae imara.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tusiogope kwani Mshindi,\\
Yu tayari kutusaidia,\\
Anazifahamu hali zetu,\\
Tukae imara.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Tuendelee kupiga vita,\\
Mpaka mwisho tupumzikapo,\\
Tutaziweka kando silaha,\\
Tukae imara.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{230}{Wazo la thamani kwangu}{\#276}
\begin{stanza}
Wazo la thamani kwangu, Baba ajua,\\
Ninastarehe katika upendo wake,\\
Hunipangia daima mambo mema tu,\\
Jinsi anitendeavyo ndivyo vema tu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wazo la thamani kwangu, hunihifadhi,\\
Hunikaribisha zaidi, muda wa shida,\\
Mataraja ya dunia yangavunjika,\\
Na machozi kudondoka, hunifariji.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Vema kumwambia yote, kumkabidhi\\
Mambo yanisumbuayo tena magumu,\\
Ndipo nitakaa starehe kwa utulivu,\\
Nikimshukuru sana kwa mambo yote.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Laiti ningemwamini, zaidi na zaidi,\\
Na kufurahia zaidi upendo wake,\\
Ni lazima mambo mengi niyapitie\\
Kwani njia yake ndiyo iendayo juu.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{231}{Tunapata furaha}{}
\begin{stanza}
Neno lake latutia\\
Moyo na nguvu sana,\\
Ili tudumu katika\\
Safari hii yetu.
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Tunapata furaha na}
Tunapata furaha na\\
Raha kushinda zote\\
Katika huduma yake\\
Yesu Bwana, Mfalme.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Twatulia mbele zake,\\
Twajua yupo nasi,\\
Kila siku sauti yake\\
Inatuelekeza.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Anapenda mioyo yetu\\
Iwe mitakatifu,\\
Ili tushirikiane\\
Naye hadi milele.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Twamtumikia kwani\\
Tunampenda sana,\\
Twasubiri siku ile\\
Atakaporejea.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{232}{Musa mtumishi wa Mungu}{}
\begin{stanza}
Musa mtumishi wa Mungu,\\
Akiwa pekee nyikani,\\
Mbali na watu wake Mungu,\\
Kwenye zamu za usiku,\\
Mungu alimwongoza kule,\\
Ili kumnyenyekesha,\\
Na pia kumtayarisha\\
Kuongoza watu wake.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yusufu mwana wa Yakobo,\\
Alikuwa pekee Misri,\\
Kwenye mazingira mabaya,\\
Mgeni mbali na kwao,\\
Mkono wake Baba Mungu,\\
Ulikuwa juu yake,\\
Alimfanya kutumika,\\
Na mwokozi wa nduguze.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu pekee bustanini,\\
Akibeba dhambi zetu,\\
Pekee nyumbani kwa kuhani,\\
Akihojiwa na wazee,\\
Peke yake msalabani,\\
Hata Mungu alimwacha,\\
Ndiye Yesu, Mwokozi wetu,\\
Akafa kutukomboa.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Basi tusiwe na mashaka,\\
Tunaposimama pekee,\\
Tukikabili majaribu,\\
Bila mwenzetu ye yote,\\
Hata mashujaa wake Mungu,\\
Walipatwa na upweke,\\
Nyakati hizo japo ngumu,\\
Zilikuwa zinawafaa.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{233}{Ukweli wake Mungu}{\#241}
\begin{stanza}
Ukweli wake Mungu ninauthamini,\\
Nienendavyo naye Yesu kwa upole,\\
Njia hii nyenyekevu naipenda sana,\\
Macho yangu humwona Yesu daima.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Naona kwake Yesu njia yenye uhai,\\
Nathaminisha sana ushirika naye,\\
Ndiye kielelezo chake Mungu kwangu,\\
Nafurahi daima kumfuata.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nafurahi kwa vile alivyoniona,\\
Kafanya moyo wangu kuwa makao yake,\\
Nimepata uzima, siyo nadharia,\\
Na sauti yake daima, nitai\_ tii.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Ninaye Mchungaji, ananiongoza,\\
Siku kwa siku kwenye malisho matamu,\\
Ninayo hamu kubwa ya kumfuata,\\
Sitaachana naye Yesu ka\_ mwe.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{234}{Bwana giza la jioni}{}
\begin{stanza}
Bwana giza la jioni lafika,\\
Laiti siku iwe ndefu zaidi,\\
Mavuno yamekwisha iva sana,\\
Ndiyo kwanza naanza kuvuna,\\
Bali ukiniita nije kwako,\\
Kabla kazi hii haijakwisha\\
Au ikiwa tumeshavuna yote,\\
Nisaidie nikujibu, ``Nipo Bwana.''
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Ukirudi usiku wa manane,}
Ukirudi usiku wa manane,\\
Hata ukungu wa alfajiri,\\
Kusimamia utawala wako,\\
Bwana wangu, mpendwa, unikumbuke
\end{chorus}
\begin{stanza}
Ee! wengine walikutumikia,\\
Kwa mito walitumia mawe,\\
Wengine meli zao zilivunjika,\\
Hawakuhofu shida yo yote,\\
Nipake mafuta nifanye kazi,\\
Pamoja nao mashujaa hawa,\\
Nisaidie nivune mashambani\\
Nilete mavuno ghalani mwako juu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Niko tayari kwenda kuhubiri,\\
Vema zaidi nitumike kwako,\\
Natamani nafasi japo ndogo,\\
Napenda kutimiza wajibu,\\
Nitayashika mausia yako,\\
Hadi mwisho wa maisha yangu,\\
Nikilala kifoni, urudipo,\\
Ee! Bwana niamshe niwe kwako daima.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{235}{We Bwana u Mfinyanzi}{}
\begin{stanza}
We Bwana u Mfinyanzi,\\
Sisi tu udongo,\\
Tuwe mkononi mwako,\\
Na utufinyange.\\
Bwana tuwe chombo cha heshima,\\
Chombo chenye kutumika,\\
Kinachostahili jina lako.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ndiye Mchungaji,\\
Sisi tu kondoo,\\
Tusikie sauti yake,\\
Na kumfuata.\\
Bwana sasa na utuongoze,\\
Kwenye malisho matamu,\\
Na kando ya maji matulivu.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Yesu ndiye Mzabibu,\\
Sisi tu matawi,\\
Na tukae ndani yake,\\
Tuzae matunda.\\
Tena Bwana, na ututakase\\
Tuzae matunda sana,\\
Na vivyo utukuzwe ee! Baba.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Wewe u Mwenyezi Mungu,\\
Sisi wanadamu,\\
Tu nini ee! Mungu hata\\
Utuangalie?\\
Nafsi zetu twazitoa kwako,\\
Sadaka zilizo hai,\\
Ndiyo ibada halisi kwako.
\end{stanza}
\end{hymn}

\begin{hymn}{236}{Nikatangatanga mbali}{}
\begin{stanza}
Nikatangatanga mbali\\
Nikizimia nanjaa.\\
Nikavitapanya vyote\\
Baba akavyonipa.\\
Nikakumbuka mkate\\
Na wema wa Baba yangu.\\
"Nitamjia Baba niwe\\
Mtumwa siyo mwana".
\end{stanza}
\begin{chorus}
\setchorusline{Lakini Akanibusu}
Lakini Akanibusu\\
Akanikubali tena\\
Sistahili hata kidogo\\
Nitamsifu milele.
\end{chorus}
\begin{stanza}
Nikarudia nyumbani\\
Ee, Kama nilivyo tu.\\
Akaniona ningali\\
Nilipokuwa mbali.\\
Akaenda mbio kwangu.\\
Akanifanya tena\\
Kuwa mwana mpendewa.\\
Ninampenda mno.
\end{stanza}
\begin{stanza}
Nikakiri mbele zake\\
Ee Dhambi zangu nyingi.\\
Akajibu kwa kuita\\
Watumishi wake tu.\\
"Mvike vazi, viatu\\
Na pete kidoleni,\\
Huyu mwanangu aliye\\
Kufa, sasa yuhai"
\end{stanza}
\end{hymn}


\end{multicols}
\end{document}
